{"id":2924,"date":"2024-02-21T23:58:33","date_gmt":"2024-02-21T22:58:33","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=2924"},"modified":"2024-04-26T18:37:47","modified_gmt":"2024-04-26T16:37:47","slug":"htc_gr_502-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_gr_502-intro\/","title":{"rendered":"La bataille de Sivens, Part 2"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_193.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2673\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_193.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_193-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_193-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_gr_502-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_mg_09-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab Le barrage de Sivens est un projet abandonn\u00e9 de barrage sur le cours du Tescou, un affluent du Tarn dans le bassin de la Garonne (France). Le projet initial est abandonn\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 2015 par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>Ce projet aurait cr\u00e9\u00e9 un lac de barrage permettant la constitution d&rsquo;une r\u00e9serve d&rsquo;eau d&rsquo;un volume de 1,5 million de m3 utilisable notamment pour l&rsquo;irrigation de terres agricoles et le contr\u00f4le de l&rsquo;\u00e9tiage du Tescou. L&rsquo;impact du projet de retenue r\u00e9side dans la submersion de 12 hectares d&rsquo;une zone humide. Les mesures compensatoires pr\u00e9voient d&rsquo;en restaurer une superficie totale de 19,5 hectares.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>Le minist\u00e8re de l&rsquo;\u00c9cologie, du D\u00e9veloppement durable et de l&rsquo;\u00c9nergie demande un rapport d&rsquo;\u00e9valuation du projet en septembre 2014.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>Au cours de la manifestation du 26 octobre 2014, des affrontements entre les forces anti-\u00e9meutes et un groupe de manifestants conduisent \u00e0 la mort de l&rsquo;un d&rsquo;entre eux, apr\u00e8s laquelle le projet est suspendu et des manifestations se d\u00e9roulent en hommage \u00e0 l&rsquo;opposant d\u00e9c\u00e9d\u00e9, R\u00e9mi Fraisse, et contre les violences polici\u00e8res. Une nouvelle mission de m\u00e9diation, est alors lanc\u00e9e par le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9cologie et du d\u00e9veloppement durable le 10 novembre 2014 et rend ses conclusions en janvier 2015.\u00bb<\/em> (1)<\/p>\n\n\n\n<p>Vous trouverez ici une chronique divis\u00e9e en deux parties des \u00e9v\u00e9nements soit, pour aller vite, du d\u00e9but du d\u00e9boisement fin ao\u00fbt 2014 \u00e0 l\u2019\u00e9vacuation de la ZAD (zone \u00e0 d\u00e9fendre pour les militants environnementaux) qui eut lieu en mai 2015. La premi\u00e8re (La Bataille Part 1) s\u2019arr\u00eate \u00e0 la mort du jeune R\u00e9mi Fraisse et la seconde (La Bataille Part 2) t\u00e9moigne de la suite. Durant cette p\u00e9riode je me suis efforc\u00e9 autant que possible de suivre le d\u00e9roul\u00e9 de l\u2019histoire, malgr\u00e9 les tentatives d\u2019intimidations venant de toutes parts (d\u2019abord de certains zadistes, puis de certains gendarmes et aussi de certains agriculteurs qui eux n\u2019h\u00e9siteront pas \u00e0 me casser un appareil photo). Je suis conscient qu\u2019il y aurait eu beaucoup d\u2019autres choses \u00e0 documenter notamment du c\u00f4t\u00e9 des \u00ab pro-barrage \u00bb ou du chantier de d\u00e9boisement mais cela ne me fut pas vraiment possible.<\/p>\n\n\n\n<p>Manque aussi \u00e0 la fin l\u2019\u00e9vacuation de la ZAD (largement document\u00e9e de toute fa\u00e7on par de nombreux journalistes venus pour l\u2019occasion) car il m\u2019a \u00e9t\u00e9 interdit d\u2019y acc\u00e9der sous pr\u00e9texte que je n\u2019avais pas de carte de presse (alors que soit dit en passant cela a \u00e9t\u00e9 permis \u00e0 d\u2019autres qui se trouvaient dans la m\u00eame situation).<\/p>\n\n\n\n<p>Depuis : <em>\u00ab Le projet initial est d\u00e9finitivement abandonn\u00e9 en d\u00e9cembre 2015, l\u2019\u00c9tat ouvrant des discussions pour une retenue d&rsquo;eau moins ambitieuse. L&rsquo;accord transactionnel porte sur une compensation de 3,4 millions d&rsquo;euros de l\u2019\u00c9tat au D\u00e9partement sur l&rsquo;abandon du projet, soit 2,1 millions pour les d\u00e9penses en pure perte et 1,3 million pour r\u00e9habiliter la zone humide.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>En juillet 2016, le tribunal administratif de Toulouse annule les trois arr\u00eat\u00e9s fondateurs du projet de barrage en particulier la d\u00e9claration d&rsquo;utilit\u00e9 publique. Le 21 ao\u00fbt 2017 d\u00e9marrent les travaux de r\u00e9habilitation du site. L&rsquo;objectif de l&rsquo;op\u00e9ration est de restituer au site son \u00e9tat initial avant travaux, notamment en remettant en place la terre d\u00e9plac\u00e9e.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>Nouveau projet de co-construction : En janvier 2016, un nouveau projet de territoire du bassin versant du Tescou est lanc\u00e9, bas\u00e9 sur une d\u00e9marche de co-construction qui devait durer environ six mois. Il devait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l&rsquo;automne 2017.\u00bb<\/em> (2)<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 ce jour (le 11 mai 2020), la d\u00e9marche de co-construction n\u2019a pas d\u00e9bouch\u00e9 sur une solution consensuelle et une \u00e9tude des besoins en eau pour la vall\u00e9e du Tescou a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e fin 2019. Les \u00e9lections municipales n\u2019ont pas permis de clarification puisque le sujet n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 un enjeu de la campagne (3) avant qu\u2019un confinement pour lutter contre le Covid 19 soit d\u00e9clar\u00e9 le 17 mars 2020 en France.<\/p>\n\n\n\n<p>Ajout \u00e0 la mi-d\u00e9cembre 2020 : <em>\u00ab Le tribunal administratif de Toulouse a condamn\u00e9 l&rsquo;Etat pour avoir laiss\u00e9 entreprendre les travaux de d\u00e9frichement, premi\u00e8re \u00e9tape du chantier du barrage de Sivens, \u00e0 l&rsquo;\u00e9t\u00e9 2014, ce qui a ennoy\u00e9 en partie la zone humide du Testet, et pour avoir tard\u00e9 \u00e0 imposer la remise en \u00e9tat du site. \u00ab Ill\u00e9galit\u00e9 fautive \u00bb, dit le Tribunal dans son d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 rendu public le 8 d\u00e9cembre. A cela s\u2019ajoute un pr\u00e9judice moral. A ce titre, deux associations plaignantes, le collectif pour la sauvegarde de la zone humide du Testet et FNE Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es, tr\u00e8s actives contre le projet, seront indemnis\u00e9es \u00e0 hauteur de 10 000 \u20ac chacune. \u00bb<\/em> (4)<\/p>\n\n\n\n<p>Ajouts \u00e0 la fin mars 2021 :<\/p>\n\n\n\n<p>Le 23 Mars la justice a rendu un jugement de non-lieu pour le gendarme qui a lanc\u00e9 la grenade sur R\u00e9mi Fraysse :<br><em>\u00ab C\u2019est une affaire embl\u00e9matique des violences polici\u00e8res en France. Plus de six ans apr\u00e8s la mort de R\u00e9mi Fraisse \u00e0 Sivens (Tarn), la Cour de cassation a confirm\u00e9, mardi 23 mars, le non-lieu rendu en faveur du gendarme auteur du tir de grenade qui a co\u00fbt\u00e9 la vie au jeune militant. \u00bb<\/em> (5)<br>Vous pouvez lire dans le Canard enchain\u00e9 une r\u00e9action \u00e0 ce verdict \u00ab R\u00e9mi Fraisse, connais pas \u00bb (6)<\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab L\u2019essentiel : La secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat \u00e0 la biodiversit\u00e9 a r\u00e9uni ce lundi 29 mars, les acteurs du projet de territoire de la vall\u00e9e de Sivens. Un m\u00e9diateur est nomm\u00e9 et les \u00e9tudes vont se poursuivre.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>Ce lundi 29 mars, sous la forme d\u2019une visioconf\u00e9rence, B\u00e9rang\u00e8re Abba, la secr\u00e9taire d\u2019Etat \u00e0 la biodiversit\u00e9, a enfin donn\u00e9 la position du gouvernement sur l\u2019\u00e9laboration du projet de territoire pour la vall\u00e9e du Tescou. Elle avait r\u00e9uni tous les protagonistes de l\u2019instance de coconstruction. Depuis 2017, syndicats agricoles, association environnementales et \u00e9lus tentent de trouver un accord sur la gestion de l\u2019eau apr\u00e8s l\u2019arr\u00eat du projet de retenue de Sivens et la mort de R\u00e9mi Fraisse, un militant \u00e9cologiste.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>Apr\u00e8s plus de 200 r\u00e9unions et 900 000 euros d\u00e9pens\u00e9s, la secr\u00e9taire d\u2019Etat a reconnu qu\u2019il n\u2019existait pas de consensus. M\u00eame si fin d\u00e9cembre 2020, les deux copr\u00e9sidents du projet de territoire estimaient qu\u2019il \u00e9tait d\u00e9sormais temps de passer \u00e0 une phase concr\u00e8te. Il n\u2019en sera rien.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>Selon B\u00e9rang\u00e8re Abba, \u00ab on est sur un territoire dont on ne peut oublier l\u2019histoire. Pendant quatre ans, beaucoup de travaux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s qui ont permis d\u2019avancer. La r\u00e9ponse \u00e0 trouver est un \u00e9quilibre entre enjeux \u00e9conomiques et enjeux environnementaux. Il faut s\u2019affranchir des postures qui voudraient que ces enjeux soient irr\u00e9conciliables. La m\u00e9moire de R\u00e9mi Fraisse comme la crise que nous traversons nous imposent dans cette r\u00e9ponse de dessiner un chemin commun. \u00bb<\/em> (7)<\/p>\n\n\n\n<p>Pour conclure nous dirons que, quel que soit le mot de la fin &#8212; fin qu&rsquo;on esp\u00e8re \u00eatre une sortie par le haut concert\u00e9e et apais\u00e9e &#8212; la bataille de l\u2019eau \u00e0 Sivens marquera \u00e0 coup s\u00fbr l&rsquo;histoire du pays. Il est \u00e9vident que, dans ces temps malheureux de changements climatiques que nous connaissons, les tensions autour de l\u2019utilisation de l\u2019eau seront de plus en plus fr\u00e9quentes. Et il serait sage de bien prendre la mesure de ce qui s\u2019est pass\u00e9 l\u00e0.<\/p>\n\n\n\n<p>PS : \u00c0 noter que la chronique (La Bataille de Sivens Partie 1 et Partie 2) est compl\u00e9t\u00e9e par deux petites s\u00e9ries, une de Portraits et l\u2019autre concernant les Barricades qui furent construites par des opposants au barrage.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 noter aussi que nous nous sommes attach\u00e9s \u00e0 retrouver des documents de la p\u00e9riode, des articles de presse par exemple et pris le temps de faire des l\u00e9gendes explicatives et document\u00e9es, alors n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 y jeter un oeil ! Merci notamment aux \u2018\u2018coll\u00e8gues\u2019\u2019 de la presse \u00e9crite, et \u00e0 toutes les personnes qui m\u2019ont aid\u00e9 d\u2019une fa\u00e7on ou d\u2019une autre, lors du reportage ou apr\u00e8s, \u00e0 r\u00e9aliser ce travail documentaire. L\u2019id\u00e9e n\u2019\u00e9tant pas d\u2019\u00eatre exhaustif mais de livrer des \u00e9l\u00e9ments afin que vous ayez une id\u00e9e du contexte des images et des informations dont on disposait au moment des prises de vues et au moment de leur r\u00e9daction.<\/p>\n\n\n\n<p>(1) https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Barrage_de_Sivens<br>(2) https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Barrage_de_Sivens#La_m\u00e9diation_pour_un_projet_de_territoire<br>(3) https:\/\/www.liberation.fr\/france\/2020\/02\/23\/sivens-le-non-dit-electoral_1779391<br>(4) http:\/\/www.letarnlibre.com\/2020\/12\/17\/10106-sivens-reactions-apres-condamnation-etat-pour-illegalite-fautive.html<br>(5) https:\/\/www.lemonde.fr\/societe\/article\/2021\/03\/23\/mort-de-remi-fraisse-la-cour-de-cassation-confirme-le-non-lieu-en-faveur-du-gendarme_6074170_3224.html<br>(6) https:\/\/www.gwentomahawk.com\/publications\/le-canard-enchaine\/<br>(7) https:\/\/www.ladepeche.fr\/2021\/03\/29\/barrage-de-sivens-faute-de-consensus-letat-reprend-la-main-9457546.php<br>(Tous ces liens ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s le 2 avril 2021)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction \u00ab Le barrage de Sivens est un projet abandonn\u00e9 de barrage sur le cours du Tescou, un affluent du Tarn dans le bassin de la Garonne (France). Le projet initial est abandonn\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 2015 par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral. Ce projet aurait cr\u00e9\u00e9 un lac de barrage permettant la constitution d&rsquo;une r\u00e9serve d&rsquo;eau d&rsquo;un &#8230; <a title=\"La bataille de Sivens, Part 2\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_gr_502-intro\/\" aria-label=\"Read more about La bataille de Sivens, Part 2\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2630,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2924"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2924"}],"version-history":[{"count":11,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2924\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4132,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2924\/revisions\/4132"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2630"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2924"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}