{"id":4729,"date":"2024-05-09T23:38:39","date_gmt":"2024-05-09T21:38:39","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4729"},"modified":"2024-05-09T23:42:07","modified_gmt":"2024-05-09T21:42:07","slug":"htc_gr_25-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_25-intro\/","title":{"rendered":"Espagne &#8211; Anglais en Andalousie"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_25_img_003.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4724\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_25_img_003.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_25_img_003-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_25_img_003-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_25-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En octobre 2006, je suis en Andalousie pour tenter de documenter entre autres les conditions de vie des travailleurs immigr\u00e9s agricoles dans les serres (voir tous les reportages r\u00e9alis\u00e9s en Espagne). Pr\u00e8s de Motril, un probl\u00e8me m\u00e9canique immobilise ma pauvre GS (Citro\u00ebn). Dans l&rsquo;attente des pi\u00e8ces command\u00e9es, je me change les id\u00e9es en photographiant la vie des tr\u00e8s nombreux Anglais dans la r\u00e9gion, touristes ou expatri\u00e9s. Je le vois un peu comme un contrepoint des reportages que je suis en train d&rsquo;effectuer.<\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e9but janvier 2009, je lis dans un journal que la situation des Anglais vivant en France devient plus difficile, du fait de la perte d &lsquo;environ 30% de leur pouvoir d&rsquo;achat en raison de la crise financi\u00e8re (la livre sterling a perdu un tiers de sa valeur). J&rsquo;ai alors pens\u00e9 \u00e0 ces images et d\u00e9cid\u00e9 de les scanner. Le sujet aurait m\u00e9rit\u00e9 d&rsquo; \u00eatre plus fouill\u00e9, le voici tout de m\u00eame.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction En octobre 2006, je suis en Andalousie pour tenter de documenter entre autres les conditions de vie des travailleurs immigr\u00e9s agricoles dans les serres (voir tous les reportages r\u00e9alis\u00e9s en Espagne). Pr\u00e8s de Motril, un probl\u00e8me m\u00e9canique immobilise ma pauvre GS (Citro\u00ebn). Dans l&rsquo;attente des pi\u00e8ces command\u00e9es, je me change les id\u00e9es en photographiant &#8230; <a title=\"Espagne &#8211; Anglais en Andalousie\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_25-intro\/\" aria-label=\"Read more about Espagne &#8211; Anglais en Andalousie\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2634,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-4729","page","type-page","status-publish"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4729"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4729"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4729\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4732,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4729\/revisions\/4732"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2634"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4729"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}