<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Non classé &#8211; Hélène et Thomas Chassaing</title>
	<atom:link href="https://james60485.github.io/category/non-classe/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://james60485.github.io/</link>
	<description>Travaux documentaires sur l&#039;agriculture, l&#039;énergie, les COPs, les changements climatiques, les luttes sociales, entre autres.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 21 May 2024 14:36:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>Des vélos pour partir !</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-79/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 May 2024 14:34:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4807</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; Dans le magasin de vélos cubain « Bikes to go », Thomas assiste au montage et à l’équipement du vélo d’Hélène. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.&#8211; L’équipe du magasin de cycles cubain « Bikes to go » pose avec nous et les vélos tout neufs qu’elle vient de nous monter et nous équiper. Miami, Floride. USA &#8211; 2000. ... <a title="Des vélos pour partir !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-79/" aria-label="Read more about Des vélos pour partir !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>&#8211; Dans le magasin de vélos cubain « Bikes to go », Thomas assiste au montage et à l’équipement du vélo d’Hélène. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.<br>&#8211; L’équipe du magasin de cycles cubain « Bikes to go » pose avec nous et les vélos tout neufs qu’elle vient de nous monter et nous équiper. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.</em></p>



<p><em>Presque dix ans plus tard, Thomas est repassé à Miami réaliser les reportages que vous trouverez sur ce site (<a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_03-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Agriculture et la crise économique vues de la Floride</a>). Au magasin, ils se rappelaient très bien de nous et des photos que nous avions faites et ont tenu à faire la révision de son vélo.</em></p>



<p>Hello, hello,</p>



<p>Comme l’indiquent les photos du diptyque, prises il y a plus de 20 ans en Floride (cf post précédent), nous sommes sur le départ.</p>



<p>Dans 3 ou 4 jours, on va s’élancer. Avant d’embarquer sur un ferry à Calais, nous aurons un bon millier de kilomètres à parcourir sur les routes de France.</p>



<p>On va emprunter <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Diagonale_du_vide" target="_blank" rel="noreferrer noopener">la diagonale du vide</a>, euh pardon… la diagonale «&nbsp;des faibles densités&nbsp;», afin d’attaquer un nouveau reportage à long terme qu’on a en tête depuis un moment.</p>



<p>Bien que assez rodés maintenant, les préparatifs pour partir quelques mois ne sont pas de tout repos : les papiers à mettre en ordre, du rangement et du nettoyage, réparer notre matériel de camping, le jardin (on aimerait bien avoir des légumes à notre retour), les visites médicales, les au revoir à la famille et aux amis, etc.</p>



<p>Ces derniers temps, on s’est tapé des recherches concernant ce que nous allons documenter au Royaume-Uni et en Irlande mais sans plus. Il est toujours plus agréable de laisser le voyage s’inventer au fur et à mesure.</p>



<p>Tout cela s’est fait relativement dans le calme cette fois-ci. Souvent, nous avons joué le <a href="https://www.youtube.com/watch?v=a_-qss_2dCg&amp;list=OLAK5uy_n2riIZk2FX_JMMiV1gHg6dPcNHYzgbgTc&amp;index=6" target="_blank" rel="noreferrer noopener">nouveau disque</a> du musicien de Liverpool, <a href="https://johncanningyates.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">John Canning Yates</a> : parfait pour rester focus et détendu.</p>



<p>Une bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Voyage, voyage !</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-78/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 May 2024 14:26:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4804</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; Hélène parmi les lacs de montagne, lors de la lente ascension nous menant de Tabay au Pico Bolivar qui culmine à 4 978 m d’altitude. Non loin de Mérida. État de Mérida. Venezuela &#8211; 1999.&#8211; Départ de Miami, la Miss le premier jour de voyage à vélo. Elle attend que le pont mobile redescende ... <a title="Voyage, voyage !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-78/" aria-label="Read more about Voyage, voyage !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>&#8211; Hélène parmi les lacs de montagne, lors de la lente ascension nous menant de Tabay au Pico Bolivar qui culmine à 4 978 m d’altitude. Non loin de Mérida. État de Mérida. Venezuela &#8211; 1999.<br>&#8211; Départ de Miami, la Miss le premier jour de voyage à vélo. Elle attend que le pont mobile redescende à l’horizontale pour continuer à avancer. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Il y a quinze jours, dans ce blog, nous vous avions raconté à gros traits nos débuts dans la pratique photographique. Aujourd’hui, pour ceux qui ne connaissent pas l’histoire, nous allons vous conter nos premiers tours de pédales en tant que voyageurs à vélo.</p>



<p>Là aussi, il faut remonter à la fin du siècle précédent : nous étions allés au Venezuela rendre visite à Thierry, un grand ami belge de la Miss qui travaillait là-bas. Pendant 3 mois environ, nous avons sillonné ce pays d’Amérique latine.</p>



<p>Parmi les sommets de ce voyage, en dehors des bons moments passés avec nos amis et nos rencontres, il y a deux ascensions : La Travesia jusqu&rsquo;au <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Pico_Bol%C3%ADvar" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Pico Bolivar</a>, dans le prolongement de la cordillère des Andes et puis celle -évidemment- du <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Roraima" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Mont Roraima</a>, un tepuy magique à la frontière avec le Brésil et le Guyana. Ces deux expéditions nous avaient demandé à chaque fois une semaine de marche complète en totale autonomie de nourriture.</p>



<p>Par contre, il nous fut pénible de dépendre de bus et occasionnellement de taxis pour nos déplacements. Passer des nuits à attendre des correspondances dans des gares routières ou ne pas pouvoir s’arrêter quand nous le souhaitions a fini par nous saouler.</p>



<p>Près d’un lac dans la région de los Llanos où nous étions en rade, on s’est dit que ça suffisait les galères avec les autocars (qui par ailleurs nous revenaient cher à la longue). Nous allions suivre l’exemple de notre mentor Thierry.</p>



<p>Avant de s’installer à Mérida pour un temps (au nord du Venezuela), il avait parcouru à bicyclette le continent américain, de l’Alaska à la Terre de Feu. On ne pouvait rêver meilleur coach.</p>



<p>D’abord, il nous a déconseillé d’acheter des vélos ici. À cette époque, nous n’aurions pas trouvé, même à Caracas ou alors à des prix exorbitants (car ils étaient importés des USA).</p>



<p>Mieux valait prendre un avion pas cher pour Miami, y acheter les vélos et puis revenir avec chercher « de nouvelles instructions ». La Floride ayant l’avantage d’être plate, rien de mieux pour commencer avant de rouler vers le Mexique.</p>



<p>Nous avons donc vendu nos sacs à dos pour financer le saut au dessus de la Mer des Caraïbes. C’est ainsi que nous avons acheté nos montures dans un magasin de cycles cubain : le bien nommé «&nbsp;Bikes to Go&nbsp;». Voilà, nous étions fin prêts pour entamer notre carrière de cyclistes !</p>



<p>Au départ, on était très stressés quant au spot à trouver le soir pour notre tente (d’autant plus que nous traversions des zones d’habitation très riches comme Palm Beach par exemple). Et puis rapidement on s’est détendus, constatant qu’une phrase du coach se vérifiait toujours : «&nbsp;Ne vous inquiétez pas. La bonne personne existe, il vous suffit de la trouver.&nbsp;»</p>



<p>À Daytona Beach, nous sommes entrés en ville en même temps que des milliers de motards, venus là pour la célèbre Daytona Beach Bike Week. Aux feux rouges, c’était amusant de remarquer les regards en coin des bikers (souvent en Harley Davidson) sur nos toutes nouvelles cyclo-acquisitions.</p>



<p>Malheureusement, après avoir parcouru nos premiers mille kilomètres, nous avons été contraints de nous arrêter à Tallahassee (capitale de la Floride). Un décès dans la famille nous ramena au pays.</p>



<p>Par la suite, il fut un temps question de revenir là où nous nous étions arrêtés et puis finalement, en 2001, nous sommes repartis de la maison en mettant le cap vers l’Inde.</p>



<p>Dans deux semaines, on compte reprendre la route (avec un des deux vélos achetés alors à Miami !). Cap au nord cette fois, pour le Royaume-Uni. Ce sera la deuxième étape du tour d’Europe que l’on ambitionne de faire.</p>



<p>Toutes les photos de la première étape dans la péninsule ibérique sont désormais triées et légendées. Après notre retour, vers le mois de novembre, vous les découvrirez avec le nouveau site, actuellement en préparation avec l’ami Jim.</p>



<p>De nos jours, il existe de nombreux récits de cyclistes qui ont fait le tour du monde. Même si nous n’en avons lu qu’un, nous n’avons pas peur d’affirmer que nous avons lu le meilleur chez Thierry au Venezuela !</p>



<p>C’est celui des Hervé : Claude et Françoise partis dans les années 80 pour un voyage de trois ans, qui dura 14 années au final. Au bout de 7, ils ont eu une petite fille et ont continué leur périple avec elle.</p>



<p>Nous venons de commander leur livre car on sera contents de le relire. Son titre : «&nbsp;Le Tour du Monde à Vélo&nbsp;».</p>



<p>Bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>



<p>PS : À la radio, on a écouté récemment 4 émissions sur le voyage à travers la littérature, de Homère à Jean-Paul Sartre.</p>



<p>&#8211; <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/avec-philosophie/ulysse-a-t-il-fait-un-beau-voyage-7379466" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ulysse a-t-il fait un beau voyage&nbsp;?</a><br>&#8211; <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/avec-philosophie/baudelaire-segalen-michaux-les-voyages-interieurs-5803890" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Baudelaire, Segalen, Michaux&nbsp;: les voyages intérieurs</a><br>&#8211; <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/avec-philosophie/exotisme-orientalisme-poncifs-et-condescendance-7829179" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Exotisme, orientalisme, poncifs et condescendance</a><br>&#8211; <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/avec-philosophie/voyager-sans-rien-voir-1708415" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Voyager sans rien voir</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Post de fainéants (ou presque) #1</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-76/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 31 Mar 2024 21:18:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4798</guid>

					<description><![CDATA[Des pèlerins sud-coréens et espagnols sur le Chemin de Saint-Jacques-de-Compostelle. Castille-et-León. Espagne &#8211; Décembre 2023. Bonjour, C’est le week-end de Pâques, on va continuer à se la jouer cool ! Avant-hier, nous avons été voir l’expo d’une amie, demain il y a la famille. Comme ces derniers temps, on a eu notre compte question écriture, ... <a title="Post de fainéants (ou presque) #1" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-76/" aria-label="Read more about Post de fainéants (ou presque) #1">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Des pèlerins sud-coréens et espagnols sur le Chemin de Saint-Jacques-de-Compostelle. Castille-et-León. Espagne &#8211; Décembre 2023.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>C’est le week-end de Pâques, on va continuer à se la jouer cool ! Avant-hier, nous avons été voir l’expo d’une amie, demain il y a la famille.</p>



<p>Comme ces derniers temps, on a eu notre compte question écriture, on ne va pas faire trop de zèle pour le post d&rsquo;aujourd’hui. Légender 600 images de façon assez précise, ce n’est pas du gâteau. Bien sûr, rien à voir avec nos pèlerins de Santiago « en Santiags ». Nous ne finissons pas le soir dans des dortoirs avec des ampoules aux pieds, mais quand-même !</p>



<p>Quand tu as tous les jours un quota costaud de légendes à rédiger qui nécessite parfois des recherches assez poussées, passé 3 ou 4 jours d’affilée à un bon rythme, tu commences toi aussi à te fouetter pour avancer et ne pas lâcher l’affaire.</p>



<p>Pour se distraire un peu, on a continué l’entraînement à vélo (cf post précédent &#8211; record descendu maintenant à 50 minutes !), on est allés chercher des «&nbsp;responchous&nbsp;» (pour les étrangers, plante similaire à des asperges sauvages), on a fait des semis et puis surtout, avec l’ami Jim de Vancouver, on a préparé les fondations du nouveau site internet que l’on projette de sortir fin 2024 ou début 2025.</p>



<p>C’est un gros chantier, vu le nombre de galeries, de photos et de textes déjà en ligne, alors il vaut mieux partir dans la bonne direction dès le début ! Ensuite, suivre les panneaux peut aider pour ne pas trop s’égarer dans la pampa numérique.</p>



<p>Bien que dernièrement nous n’ayons pas pu faire notre petite veille informationnelle habituelle, faute de temps, voici quelques liens pour terminer.</p>



<p>Musicaux d’abord, avec des Irlandais contemporains que l’on a découverts récemment en préparant notre voyage pour le Royaume-Uni et l’Irlande (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=qhqpQiXnFx0&amp;list=OLAK5uy_maVx62pF5g1VijZxO0F58fhax8iMYNmSM" target="_blank" rel="noreferrer noopener">là</a> <a href="https://www.youtube.com/watch?v=kCLFShptAIA" target="_blank" rel="noreferrer noopener">là</a> <a href="https://www.youtube.com/watch?v=AaZBMHsYEmg" target="_blank" rel="noreferrer noopener">là</a> !).</p>



<p>Puis dans le champs des idées, avec <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/france-culture-va-plus-loin-l-invite-e-des-matins/heinz-wisman-une-education-europeenne-4482868" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Heinz Wisman</a> (philosophe) et <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/france-culture-va-plus-loin-l-invite-e-des-matins/economie-la-croissance-est-morte-vive-la-prosperite-5478335" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Tim Jackson</a> (économiste).</p>



<p>Et enfin <a href="https://www.france.tv/france-5/c-ce-soir/saison-4/5787462-dette-deficit-l-ecologie-grande-sacrifiee.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un débat</a> sur « le mur de la dette » et « la transition écologique ».</p>



<p>Bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bureau et Jardin</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-71/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Jan 2024 21:46:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4782</guid>

					<description><![CDATA[Bonjour, Le retour à notre vie française s’est bien passé. Habituellement, c’est au moment où l’on retrouve nos pénates que nous tombons malades, mais ça n’a pas été le cas cette fois-ci. Dormir à nouveau au chaud dans un lit et surtout ne pas avoir à changer de lieu tous les jours fut bien agréable. ... <a title="Bureau et Jardin" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-71/" aria-label="Read more about Bureau et Jardin">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Bonjour,</p>



<p>Le retour à notre vie française s’est bien passé.</p>



<p>Habituellement, c’est au moment où l’on retrouve nos pénates que nous tombons malades, mais ça n’a pas été le cas cette fois-ci. Dormir à nouveau au chaud dans un lit et surtout ne pas avoir à changer de lieu tous les jours fut bien agréable. Comme toujours, rallumer le poêle, mettre en marche la chaîne hi-fi et ressortir les instruments de cuisine est un grand plaisir.</p>



<p>Billie, notre voisine féline, nous a fait la fête et depuis nous colle assurément. Au début, on ne pouvait pas sortir dehors sans l’avoir dans nos pattes ! Elle ne manquait pas de nous accompagner lorsque nous allions scier du bois ou chercher des légumes dans le jardin comme des choux (rouges ou verts), des poireaux, du céleri, des blettes, de l’oseille, du brocolis.</p>



<p>Côté jardin encore, récemment nous avons planté la dizaine de boutures de cassissiers qu’un jardinier nous a offert. Et dans quelques semaines, nous sèmerons des graines que nous avons ramenées du Portugal.</p>



<p>Bien entendu, on n’a pas trop traîné pour attaquer le tri des dernières photos. Le premier jour, on n’a pas fait plus d’une heure «&nbsp;d’éditing&nbsp;» avant que la concentration nous quitte et que nos yeux se mettent à clignoter.</p>



<p>Maintenant c’est bon, on a retrouvé un bon rythme de croisière. En plus, on a même pu ouvrir les livres que l’on vous présente aujourd’hui pour illustrer ce post. Durant les quelques mois qui nous séparent d’un nouveau départ, normalement pour le Royaume-Uni, on s’est dit qu’on allait préparer le voyage en lisant.</p>



<p>Si vous avez des idées pour augmenter la petite bibliographie, n’hésitez pas à nous faire part de vos suggestions !</p>



<p>Bonne quinzaine à vous,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vœux 2024 !</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-70/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Jan 2024 21:39:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4779</guid>

					<description><![CDATA[Bonjour, Pour accompagner nos vœux cette année, nous avons choisi de laisser tranquille la Billie (Ze cat) et de vous présenter à la place notre « butin » d’Espagne et du Portugal. Ce sont les cadeaux que nos hôtes ont tenu à nous offrir, bien souvent le matin, juste avant que nous reprenions la route. Nous en ... <a title="Vœux 2024 !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-70/" aria-label="Read more about Vœux 2024 !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Bonjour,</p>



<p>Pour accompagner nos vœux cette année, nous avons choisi de laisser tranquille la Billie (Ze cat) et de vous présenter à la place notre « butin » d’Espagne et du Portugal.</p>



<p>Ce sont les cadeaux que nos hôtes ont tenu à nous offrir, bien souvent le matin, juste avant que nous reprenions la route. Nous en avons seulement refusé un : un almanach de pompiers des plus volumineux contenant probablement les photos de toutes celles et ceux ayant un jour appartenu à la brigade !</p>



<p>Blague à part, encore une fois un grand Merci à toutes les personnes qui ont facilité notre périple dans la péninsule ibérique.</p>



<p>Une belle et bonne année à tout le monde !</p>



<p>Abrazos y Suerte,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
