{"id":4494,"date":"2024-05-05T17:02:27","date_gmt":"2024-05-05T15:02:27","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4494"},"modified":"2024-05-05T17:08:24","modified_gmt":"2024-05-05T15:08:24","slug":"htc_gr_02-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_02-intro\/","title":{"rendered":"La Campagne de Palos (Fraises) : La vie dans la f\u00f4ret"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_02_img_011.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4489\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_02_img_011.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_02_img_011-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_02_img_011-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_02-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_mg_05-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e9but Mars, apr\u00e8s un passage \u00e0 Almeria pour suivre un exploitant agricole en pleine r\u00e9colte des tomates, je vais dans la province de Huelva, toujours en Andalousie, pour photographier le travail dans les plantations de fraises et d\u2019oranges.<\/p>\n\n\n\n<p>Perdu au d\u00e9part, je retombe rapidement sur des journaliers crois\u00e9s \u00e0 Almeria ou \u00e0 Baena. Certains ont d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9 du travail, d\u2019autres attendent la pleine saison, dormant dans les rues ou dans les for\u00eats \u00e0 la lisi\u00e8re des champs. Les souffrances physiques et morales endur\u00e9es, comme \u00e0 Almeria, sont extr\u00eames. Ici, le travail de r\u00e9colte de fraises est surtout ex\u00e9cut\u00e9 par des milliers de femmes venues des pays de l\u2019Est et du Maroc, dans le cadre d\u2019accords entre pays (contrato en origen).<\/p>\n\n\n\n<p>Environ trois mois durant, je documente autant que possible : le sort r\u00e9serv\u00e9 aux travailleurs migrants venus de toute l\u2019Espagne, titulaires de papiers ou pas. Mis en concurrence, ils sont condamn\u00e9s par la nouvelle politique d\u2019immigration (contrato en origen) \u00e0 des travaux plus sp\u00e9cifiques, comme pulv\u00e9riser des produits phytosanitaires ou servir de bouche-trous d\u2019ajustement (par exemple le travail les week-end, les jours f\u00e9ri\u00e9s et durant les pics de production).<\/p>\n\n\n\n<p>(Extrait du texte Lisez l&rsquo;histoire)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction D\u00e9but Mars, apr\u00e8s un passage \u00e0 Almeria pour suivre un exploitant agricole en pleine r\u00e9colte des tomates, je vais dans la province de Huelva, toujours en Andalousie, pour photographier le travail dans les plantations de fraises et d\u2019oranges. Perdu au d\u00e9part, je retombe rapidement sur des journaliers crois\u00e9s \u00e0 Almeria ou \u00e0 Baena. Certains &#8230; <a title=\"La Campagne de Palos (Fraises) : La vie dans la f\u00f4ret\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_02-intro\/\" aria-label=\"Read more about La Campagne de Palos (Fraises) : La vie dans la f\u00f4ret\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2632,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-4494","page","type-page","status-publish"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4494"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4494"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4494\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4497,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4494\/revisions\/4497"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2632"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4494"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}