{"id":4207,"date":"2024-04-30T17:33:05","date_gmt":"2024-04-30T15:33:05","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4207"},"modified":"2024-04-30T17:46:05","modified_gmt":"2024-04-30T15:46:05","slug":"htc_gr_245-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_245-intro\/","title":{"rendered":"Toulouse &#8211; Black Friday et Marche Climat"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_245_img_019.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4204\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_245_img_019.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_245_img_019-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_245_img_019-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_245-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_mg_07-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019avant-veille de notre d\u00e9part en bus pour Madrid o\u00f9 allait se tenir la COP25 (au lieu de Santiago du Chili), \u00e9tait organis\u00e9e \u00e0 Toulouse, comme dans <a href=\"https:\/\/www.huffingtonpost.fr\/entry\/blockfriday-les-images-des-manifestations-partout-en-france_fr_5de101d9e4b00149f72d8c78\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">beaucoup d\u2019autres villes en France<\/a>, une mobilisation contre le <a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Black_Friday_(commerce)\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Black Friday<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Voici le tract publi\u00e9 par Extinction Rebellion pour annoncer l\u2019\u00e9v\u00e9nement :<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab <strong>Contre le Black Friday &#8211; Pour le Vivant<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>28 groupes locaux se mobilisent (le compteur ne fait qu&rsquo;augmenter).<\/em><em> Vendredi 29 novembre, c\u2019est le Black Friday : un jour de soldes intensives et d\u2019achats compulsifs, symbole du capitalisme le plus n\u00e9faste. D\u00e9vorant notre monde, \u00e9puisant ses ressources naturelles, multipliant les \u00e9cocides, exploitant les plus faibles, et creusant les in\u00e9galit\u00e9s sociales au nom du mythe de la croissance infinie. Le consum\u00e9risme finira par nous\/tout d\u00e9truire si nous n\u2019agissons pas avant. Vendredi 29 novembre, c\u2019est le Block Friday : un jour o\u00f9 Extinction R\u00e9bellion se joint \u00e0 l\u2019appel des jeunes pour le climat (Youth for Climate France) et de nombreux groupes locaux : d&rsquo; Attac France, Greenpeace France, Alternatiba, ANV Action non-violente COP21, R\u00e9sistance \u00e0 l&rsquo;Agression Publicitaire, de Les Amis de la Terre France, Boycott Citoyenet de bien d&rsquo;autres structures mobilis\u00e9es. Ensemble, nous nous mobilisons pour occuper de mani\u00e8re festive ou bloquer des \u00ab temples \u00bb de la consommation dans plus de 20 villes de France. Un seul mot d\u2019ordre : les emp\u00eacher de faire du profit sur ce qui ne leur appartient pas : le vivant. Nous voulons leur montrer notre opposition r\u00e9solue \u00e0 la future extinction de masse qu\u2019ils programment. Et proposer des alternatives non-marchandes et non-destructrices. Plus de 20 groupes locaux d\u2019Extinction R\u00e9bellion s&rsquo;organisent autour des actions les 29 ou 30 novembre. Vous trouverez des formulaires d\u2019inscription dessous [\u2026].<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>Bient\u00f4t d&rsquo;<a href=\"https:\/\/x.facebook.com\/xrfrance\/photos\/a.2085872265021106\/2339393103002353\/?type=3&amp;source=48\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">autres mobilisations<\/a> signal\u00e9es sur les outils de communication d&rsquo;XR France<\/em>  \u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 Toulouse, la journ\u00e9e se d\u00e9roula avec une sorte de free Market qui prit place devant la Fnac en fin de matin\u00e9e, puis par une Marche Climat avec les jeunes de Youth for climate dans l\u2019apr\u00e8s-midi et enfin <a href=\"https:\/\/twitter.com\/youthtoulouse\/status\/1200458758100520963\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">un rassemblement<\/a> devant les vitrines de Primark vite dispers\u00e9 par la police.<\/p>\n\n\n\n<p>Bon visionnage !<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction L\u2019avant-veille de notre d\u00e9part en bus pour Madrid o\u00f9 allait se tenir la COP25 (au lieu de Santiago du Chili), \u00e9tait organis\u00e9e \u00e0 Toulouse, comme dans beaucoup d\u2019autres villes en France, une mobilisation contre le Black Friday. Voici le tract publi\u00e9 par Extinction Rebellion pour annoncer l\u2019\u00e9v\u00e9nement : \u00ab Contre le Black Friday &#8211; &#8230; <a title=\"Toulouse &#8211; Black Friday et Marche Climat\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_245-intro\/\" aria-label=\"Read more about Toulouse &#8211; Black Friday et Marche Climat\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2621,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-4207","page","type-page","status-publish"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4207"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4207"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4207\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4213,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4207\/revisions\/4213"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2621"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4207"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}