{"id":4483,"date":"2024-05-04T22:30:40","date_gmt":"2024-05-04T20:30:40","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4483"},"modified":"2024-05-04T22:35:43","modified_gmt":"2024-05-04T20:35:43","slug":"htc_gr_557-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_gr_557-intro\/","title":{"rendered":"La bataille de Sivens &#8211; Barricades"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_557_img_010.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4478\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_557_img_010.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_557_img_010-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_557_img_010-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_gr_557-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_mg_09-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab\u00a0De la fin du mois d\u2019ao\u00fbt (date du d\u00e9but du chantier de la construction du barrage) jusqu\u2019au d\u00e9but du mois de mars o\u00f9 la ZAD (zone \u00e0 d\u00e9fendre) \u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e je me suis rendu \u00e0 Sivens.<\/p>\n\n\n\n<p>J\u2019ai essay\u00e9 de documenter le fil des \u00e9v\u00e9nements (voir La Bataille de Sivens Part1 et Part2), fait quelques portraits (voir Sivens: Portraits) et photographi\u00e9 les diff\u00e9rentes barricades construites et tenues par des zadistes.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans le camp des opposants au barrage, ces barricades furent plus ou moins critiqu\u00e9es ou d\u00e9fendues et dans celui des \u00ab pro-barrages \u00bb elles furent un argument de poids pour parler de \u00ab zone de non droit \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Je ne suis pas universitaire, mais par leur port\u00e9e symbolique, historique, culturelle, politique, etc. il me semble que des choses tr\u00e8s profondes se sont jou\u00e9es l\u00e0.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction \u00ab\u00a0De la fin du mois d\u2019ao\u00fbt (date du d\u00e9but du chantier de la construction du barrage) jusqu\u2019au d\u00e9but du mois de mars o\u00f9 la ZAD (zone \u00e0 d\u00e9fendre) \u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e je me suis rendu \u00e0 Sivens. J\u2019ai essay\u00e9 de documenter le fil des \u00e9v\u00e9nements (voir La Bataille de Sivens Part1 et Part2), fait &#8230; <a title=\"La bataille de Sivens &#8211; Barricades\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_gr_557-intro\/\" aria-label=\"Read more about La bataille de Sivens &#8211; Barricades\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2630,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4483"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4483"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4483\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4486,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4483\/revisions\/4486"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2630"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4483"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}