{"id":2632,"date":"2024-02-13T16:26:13","date_gmt":"2024-02-13T15:26:13","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=2632"},"modified":"2024-05-07T00:44:33","modified_gmt":"2024-05-06T22:44:33","slug":"htc_mg_05","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/","title":{"rendered":"Le jardin de l&rsquo;Europe ou le troisi\u00e8me monde"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_00-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_00_img_013.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2676\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_00_img_013.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_00_img_013-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_00_img_013-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Le jardin de l&rsquo;Europe ou le troisi\u00e8me monde (Sujet transversal)<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>Cette galerie est le reportage principal de cette s\u00e9rie, compos\u00e9 de diff\u00e9rentes histoires (ci-dessous) r\u00e9alis\u00e9es en Espagne entre octobre 2006 et fin 2007 sur le th\u00e8me de l\u2019immigration et de l\u2019agriculture intensive. Du point de vue espagnol il s\u2019agit du \u00abjardin de l\u2019Europe\u00bb (huerta de Europa), et pour les travailleurs immigr\u00e9s c\u2019est le \u00abtroisi\u00e8me monde\u00bb (un \u00e9quivalent de tiers-monde).<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_02-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_02_img_011.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4489\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_02_img_011.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_02_img_011-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_02_img_011-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>La Campagne de Palos (Fraises) : La vie dans la f\u00f4ret<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e9but Mars, apr\u00e8s un passage \u00e0 Almeria pour suivre un exploitant agricole en pleine r\u00e9colte des tomates, je vais dans la province de Huelva, toujours en Andalousie, pour photographier le travail dans les plantations de fraises et d\u2019oranges.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_04-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_04_img_016.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4499\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_04_img_016.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_04_img_016-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_04_img_016-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>La Campagne de Palos (Fraises) : Le travail dans les champs de fraises<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Perdu au d\u00e9part, je retombe rapidement sur des journaliers crois\u00e9s \u00e0 Almeria ou \u00e0 Baena. Certains ont d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9 du travail, d\u2019autres attendent la pleine saison, dormant dans les rues ou dans les for\u00eats \u00e0 la lisi\u00e8re des champs.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_06-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_06_img_006.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4509\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_06_img_006.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_06_img_006-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_06_img_006-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>La Campagne de Palos (Fraises) : Juste apr\u00e8s le travail<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Ici, le travail de r\u00e9colte de fraises est surtout ex\u00e9cut\u00e9 par des milliers de femmes venues des pays de l\u2019Est et du Maroc, dans le cadre d\u2019accords entre pays (contrato en origen).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_08-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_08_img_017.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4519\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_08_img_017.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_08_img_017-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_08_img_017-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>La Campagne de Palos (Fraises) : La vie en dehors du travail<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Environ trois mois durant, je documente autant que possible : le sort r\u00e9serv\u00e9 aux travailleurs migrants venus de toute l\u2019Espagne, titulaires de papiers ou pas.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_10-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_10_img_002.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4529\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_10_img_002.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_10_img_002-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_10_img_002-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>La Campagne de Palos (Fraises) : Probl\u00e8mes \u00e9cologiques<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le parc National de Do\u00f1ana, inscrit au Patrimoine mondial de l\u2019Unesco, est mis en danger par la culture des 95% de la production des fraises espagnoles sur une surface de 5 000 hectares avec l&rsquo;utilisation massive de produits chimiques.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_12-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_12_img_006.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4539\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_12_img_006.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_12_img_006-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_12_img_006-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>La Campagne de Leppe (Oranges et Fraises)<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s un passage \u00e0 Almeria, je vais dans la province de Huelva, toujours en Andalousie, pour photographier le travail dans les plantations de fraises et d\u2019oranges.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-8 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_14-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_14_img_005.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4549\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_14_img_005.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_14_img_005-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_14_img_005-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>La Campagne de Logrono (Raisins)<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En octobre, je suis certains migrants partis pour Logrono, dans la province de la Rioja, pour assister aux vendanges.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_15-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_15_img_015.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4559\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_15_img_015.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_15_img_015-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_15_img_015-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>La Campagne de Lerida (Pommes P\u00eaches Poires)<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>De la mi-juillet \u00e0 fin septembre je me rends plusieurs fois \u00e0 Lerida. La capitale du fruit comme le souligne l&rsquo;office de tourisme de la ville : 39 000 hectares de pommiers, poiriers, p\u00eachers, cerisiers, abricotiers et pruniers qui produisent plus de 900 millions de kilos de fruits sucr\u00e9s dans de bonnes conditions m\u00e9t\u00e9orologiques.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-10 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_17-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_17_img_028.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4569\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_17_img_028.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_17_img_028-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_17_img_028-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>La Campagne de Baena (Huile d&rsquo;olive)<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Fin Novembre, beaucoup de journaliers agricoles partent chercher du travail dans la province de Ja\u00e9n. Le travail de r\u00e9colte des olives commence. Je les suis.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-11 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_19-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_19_img_003.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4579\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_19_img_003.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_19_img_003-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_19_img_003-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>La Campagne d&rsquo;Almeria (Tomates Courgettes Past\u00e8ques)<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Almeria o\u00f9 400 000 hectares de terres arides sont d\u00e9volus \u00e0 la culture sous serres et en font la plus grande concentration de production intensive de l\u00e9gumes au monde.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le jardin de l&rsquo;Europe ou le troisi\u00e8me monde (Sujet transversal) Cette galerie est le reportage principal de cette s\u00e9rie, compos\u00e9 de diff\u00e9rentes histoires (ci-dessous) r\u00e9alis\u00e9es en Espagne entre octobre 2006 et fin 2007 sur le th\u00e8me de l\u2019immigration et de l\u2019agriculture intensive. Du point de vue espagnol il s\u2019agit du \u00abjardin de l\u2019Europe\u00bb (huerta de &#8230; <a title=\"Le jardin de l&rsquo;Europe ou le troisi\u00e8me monde\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/\" aria-label=\"Read more about Le jardin de l&rsquo;Europe ou le troisi\u00e8me monde\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2632"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2632"}],"version-history":[{"count":26,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2632\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4588,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2632\/revisions\/4588"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2632"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}