<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>France &#8211; Hélène et Thomas Chassaing</title>
	<atom:link href="http://htc-wp.ddev.site/category/france/feed/?simply_static_page=16137" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://james60485.github.io/</link>
	<description>Travaux documentaires sur l&#039;agriculture, l&#039;énergie, les COPs, les changements climatiques, les luttes sociales, entre autres.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 20 May 2024 16:57:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.3</generator>
	<item>
		<title>Dufumier !</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-74/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 17:55:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Agriculture]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4792</guid>

					<description><![CDATA[Cloche et banderole brandies lors de la manifestation de millier d’agriculteurs européens devant les locaux de la Commission européenne à Bruxelles en 2015. Bruxelles. Belgique &#8211; 7 Septembre 2015. Ici se sont joints à la mobilisation des agriculteurs de la Coordination rurale, syndicat agricole français qui sera très actif dans la révolte agricole que connaît ... <a title="Dufumier !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-74/" aria-label="Read more about Dufumier !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Cloche et banderole brandies lors de la manifestation de millier d’agriculteurs européens devant les locaux de la Commission européenne à Bruxelles en 2015. Bruxelles. Belgique &#8211; 7 Septembre 2015.</em></p>



<p><em>Ici se sont joints à la mobilisation des agriculteurs de la Coordination rurale, syndicat agricole français qui sera très actif dans la révolte agricole que connaît la France en ce début d’année 2024.</em></p>



<p><em><a href="https://www.lepoint.fr/monde/les-agriculteurs-europeens-font-entendre-leur-colere-a-bruxelles-07-09-2015-1962671_24.php" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Voici</a> un article de presse à propos de cette manifestation à Bruxelles où les agriculteurs s’était rendus en nombre pour faire entendre leur colère, déjà.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>On imagine que nul n’ignore la « révolte » agricole que connaît l’Europe et la France actuellement. Beaucoup de temps médiatique (combien de bennes de fumier déversé auront été filmées ?) et politique y a été consacré (alors que, soit dit en passant, la crise sévère que connaît le secteur depuis des années passe généralement bien en dessous des radars).</p>



<p>En urgence, le gouvernement a apporté <a href="https://reporterre.net/Arret-d-Ecophyto-aides-les-mesures-du-gouvernement-pour-apaiser-les-agriculteurs" target="_blank" rel="noreferrer noopener">des réponses</a> qui n’ont pas ramené le calme (<a href="https://www.ladepeche.fr/2024/02/26/colere-des-agriculteurs-cetait-le-bordel-emmanuel-macron-revient-sur-sa-journee-marathon-de-13h-au-salon-de-lagriculture-11788773.php" target="_blank" rel="noreferrer noopener">c’est le moins qu’on puisse dire</a>) dans le monde agricole avant l’ouverture du Salon International de l’Agriculture (SIA), à Paris Expo Porte de Versailles. Elles n’ont pas vraiment convaincu et soulèvent même beaucoup d’inquiétudes, notamment environnementales, comme vous pouvez le lire <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2024/02/03/si-rearmement-agricole-il-y-a-c-est-surtout-d-un-rearmement-chimique-de-l-agriculture-qu-il-est-question_6214548_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ici</a> et <a href="https://reporterre.net/Pesticides-Le-prochain-indicateur-d-Ecophyto-va-endormir-les-gens" target="_blank" rel="noreferrer noopener">là</a> par exemple.</p>



<p>Dans cette ambiance sombre et très tendue, avec Marine Le Pen et Jordan Bardella du RN qui se tiennent plus qu&rsquo;en embuscade <a href="https://www.ladepeche.fr/2024/03/02/les-masques-tombent-le-rassemblement-national-et-des-syndicats-agricoles-saffichent-ensemble-sur-un-marche-du-tarn-et-garonne-11800013.php" target="_blank" rel="noreferrer noopener">semble-t-il</a>, c’est avec plaisir que nous avons revu dernièrement, dans <a href="https://www.france.tv/france-5/c-politique/saison-15/5710632-agriculture-a-qui-profite-la-colere.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une émission TV</a> de grande écoute, <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Marc_Dufumier" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Marc Dufumier</a> (agronome et enseignant-chercheur spécialiste des systèmes agraires et de leur évolution).</p>



<p>Nous l’avions rencontré en 2011 à Labège, près de Toulouse. Après avoir <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_GR_77-intro-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">documenté durant une année entière</a> le travail dans une petite exploitation laitière familiale, et être allés pour la première fois au Salon de l’Agriculture (où plusieurs centaines de producteurs laitiers européens s’étaient rassemblés pour une « Marche funèbre&nbsp;» à l’appel de l’APLI et de l’EMB) avec un éleveur de notre région (voir <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_GR_81-intro-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">le sujet</a> sur notre site), nous nous préparions, à l’époque, à réaliser un tour de France à vélo avec en tête l’idée de faire des reportages, principalement sur l’énergie et l’agriculture.</p>



<p>Alors bien entendu, quand nous avions appris qu’<a href="https://www.ladepeche.fr/article/2011/05/08/1076744-l-agriculture-bio-a-deplace-1400-personnes.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une conférence</a> était organisée à Labège avec Pierre Rabhi, Lydia et Claude Bourguignon, Guy Kastler et Marc Dufumier, nous n’avions pas hésité longtemps avant de nous y rendre pour assouvir notre curiosité.</p>



<p>Sûrement, comme les 1 400 autres personnes qui s’y étaient rendues (les organisateurs s’attendaient à 500 personnes environ !), les talents de conteur de Rabhi (qui avait pris la parole en premier) nous avait cueillis, puis nous avions été très intéressés par les interventions des autres orateurs.</p>



<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=z79h5_x4Gk8" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> une conférence assez récente de Marc Dufumier sur l’agro-écologie scientifique et <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ieff1qpj8wU" target="_blank" rel="noreferrer noopener">là</a> une autre intervention de lui, toujours récente mais plus courte.</p>



<p>En 2016, toto était revenu au Salon de l’Agriculture et il avait été stupéfait d’avoir à photographier le stand du Ministère de l’Agriculture (qui promouvait l’agro-écologie et l’agro-foresterie) sous haute surveillance ; <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2016/02/27/salon-de-l-agriculture-le-stand-du-ministere-demonte-par-des-manifestants_4872892_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">il avait été détruit</a> le matin même de l’ouverture du Salon par des membres du syndicat de la FNSEA. Vers la fin de son mandat, le 13 février 2017, le Ministre de l’Agriculture Stéphane Le Foll revient <a href="https://www.terre-net.fr/2017/article/125646/cinq-ans-c-est-excessivement-long-reconnait-stephane-le-foll" target="_blank" rel="noreferrer noopener">sur son action</a> et sur ce moment particulier.</p>



<p>Si nous relatons cet incident, c’est que nous sommes bien conscients que l’agro-écologie peut provoquer de fortes réactions chez certains ! Cependant c’est une vision à long terme de l’agriculture française et aussi mondiale qui est posée sur la table depuis des années alors qu’en ce moment, à la radio, TV et sur internet, on entend très souvent des personnes déplorer l’absence de plans pour l’agriculture.</p>



<p>À notre humble avis, si c’est encore possible et audible de nos jours, cette proposition d’agro-écologie scientifique (qui dans la décennie précédente faisait se déplacer les foules pour assister aux conférences) mérite d’être prise en considération à nouveau. Elle pourrait être une des sources d’inspiration pour inventer un nouveau modèle plus viable pour les agriculteurs, plus soutenable pour l’environnement et plus adapté aux effets du changement climatique.</p>



<p><a href="https://www.lemonde.fr/idees/article/2024/02/20/l-avenir-ne-sera-assure-qu-avec-une-agriculture-paysanne-relevant-de-l-agroecologie_6217532_3232.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> la dernière tribune de Marc Dufumier parue dans <em>Le Monde</em> pour être discutée et débattue sérieusement.</p>



<p>Pour terminer, voici <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/serie-agriculteurs-le-temps-des-revoltes" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une série d’émission radio</a> qui fait le tour des révoltes agricoles européennes et une <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/serie-histoire-de-l-agriculture-un-monde-en-revolutions" target="_blank" rel="noreferrer noopener">autre série</a> qui retrace une histoire de l’évolution de l’agriculture en Europe, de la Rome antique à nos jours !</p>



<p>Une bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Greta à l&#8217;A69</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-73/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 17:47:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Climat]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4789</guid>

					<description><![CDATA[Greta Thunberg, venue soutenir les oposants à l&#8217;A69, lors de l&#8217;interview par les médias des défenseurs du climat de la délégation internationale. Ça se passe juste après la conférence de presse dont ils étaient les derniers intervenants, après 5 habitants de la ZAD Crem&#8217;Arbres et le collectif La Voie est libre qui résistent contre ce ... <a title="Greta à l&#8217;A69" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-73/" aria-label="Read more about Greta à l&#8217;A69">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Greta Thunberg, venue soutenir les oposants à l&rsquo;A69, lors de l&rsquo;interview par les médias des défenseurs du climat de la délégation internationale. Ça se passe juste après la conférence de presse dont ils étaient les derniers intervenants, après 5 habitants de la ZAD Crem&rsquo;Arbres et le collectif La Voie est libre qui résistent contre ce projet d&rsquo;autoroute entre Toulouse et Castres. Premier jour du week-end de mobilisation « La Cabanade contre l’A69 ». Saïx, Département du Tarn, Région Occitanie. France &#8211; 10 Février 2024.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Cette quinzaine, il était prévu de vous parler dans ce blog de l’Espagne et du Chili. Mais une visite, samedi 10 février, a bouleversé nos plans. Nous ne pouvons ignorer la venue de Greta Thunberg, accompagnée d’une délégation internationale d’activistes climatiques, sur le chantier de la construction de l’autoroute A69 à Saïx, près de Castres, dans le Tarn.</p>



<p>C’est vrai que, pour cette lutte, nous n’avons pas pu nous investir pour la documenter (faute de temps et de moyens) comme nous l’avions fait à Sivens (voir <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_09-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ici</a> les reportages) il y a presque dix ans maintenant, toujours dans le Tarn. Tout juste avons nous documenté la manifestation qui avait réuni entre 4 500 et 8 000 opposants au projet de l&rsquo;autoroute Toulouse-Castres le 22 Avril 2023 (cf Post du 30 avril 2023 sur notre blog). Toutefois, bien sûr, nous suivons attentivement via la presse le développement de cette histoire.</p>



<p>Donc samedi matin, Toto, dans la petite revue de presse qu’il fait généralement accompagné de son premier café, a appris que Greta était annoncée à Saïx ce jour même.</p>



<p>Était-il possible de l’avoir photographiée à Katowice en 2018 (<a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_01-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">COP 24</a>) alors qu’elle commençait à peine à être connue, puis à Madrid en 2019 (<a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_01-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">COP 25</a>) alors qu’elle était devenue une icône mondiale, et enfin l’année suivante à Glasgow (<a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_01-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">COP 26</a>) et de ne pas se rendre à une cinquantaine de kilomètres de notre camp de base ? À chaque fois, pour ce que nous avons vu, nous avons trouvé son comportement impeccable. À notre humble avis, quoi qu&rsquo;on en dise elle restera comme une personnalité marquante de ce nouveau millénaire dans les livres d’histoire.</p>



<p>Mais comment faire ? Y aller à vélo risque de nous faire arriver trop tard. Après quelques coups de téléphone, la solution trouvée est la voiture des voisins (Merci à eux !). Alors, c&rsquo;est le branle-bas de combat. Même s&rsquo;il pleut des cordes, une poignée de céréales est ajoutée aux bols en plus des tartines, un demi pain est glissé dans le sac avec une bouteille d&rsquo;eau et nous voilà partis.</p>



<p>C’est un peu avant midi que nous approchons du lieu. De loin déjà on sent l&rsquo;odeur des gaz lacrymogènes et la présence des gendarmes nous confirme que nous sommes bien sur le bon chemin.</p>



<p>D&rsquo;après les nouvelles, la conférence de presse a été retardée à cause de barrages de gendarmes qui bloquaient les routes. Ces derniers surveillent la route et la voie ferrée dont la circulation entre Toulouse et Mazamet a été interrompue pour le week-end, durée de la mobilisation baptisée «&nbsp;La Cabanade contre l’A69&nbsp;» (construction de cabanes). Elle est interdite par la préfecture qui précise qu&rsquo;elle est autorisée sur un terrain privé avec l&rsquo;accord du propriétaire ; ce qui est le cas ici dans cette ferme.</p>



<p>C&rsquo;est à midi et quart que nous atteignons le « hangar vert », sans gaz et protégeant de la pluie. Une bande rouge et blanche (rubalise) sépare les outils agricoles et le fourrage de la zone de réunion. Sur cette délimitation, un drapeau jaune de la Confédération paysanne et plus tard on aperçoit celui d&rsquo;Extinction Rebellion avec son sablier sur fond vert perché sur l&rsquo;épaule d&rsquo;une manifestante. Quelques personnes mordent dans leur sandwich ou mangent dans leur tupperware en écoutant la conférence de presse qui a commencé.</p>



<p>Sur une remorque-estrade, 5 habitants de la ZAD aux visages masqués (pour raison de sécurité et pour éviter la personnalisation du mouvement qui se veut horizontal, expliquent-ils) donnent des nouvelles de la lutte et répondent aux questions. Ils sont encadrés de sculptures en papier mâché (c&rsquo;est la période de Carnaval) : un écureuil symbole de la lutte à gauche et de l&rsquo;effigie du président Emmanuel Macron à droite.</p>



<p>Ils nous parlent des militant qui ont été arrêtés et qui sont sous contrôle judiciaire car les procès ont été reportés. Il n&rsquo;y a pas de procureur nommé à Castres ce qui empêche et ralentit les procédures. Avec leurs masques en carton (certains à l&rsquo;image d&rsquo;animaux), ils sont parfois presque inaudibles sauf celui qui glisse le micro dessous. L&rsquo;un nous fait rire car les trous pour les yeux sont mal positionnés et il n&rsquo;arrive pas à lire le texte sur son ordinateur qu&rsquo;il tient en l&rsquo;air à bout de bras.</p>



<p>Les intervenant suivants sont ceux de « La Voie est libre » avec gilets verts imprimé d&rsquo;un poing levé. Nous apprenons que 4 recours n&rsquo;ont pas été jugés. Une nationale c&rsquo;est 8 000 voitures par jour, une autoroute 25 000. Ce n&rsquo;est pas un milliard que coûterait l&rsquo;aménagement de la voie ferrée, c&rsquo;est une dizaine de millions. Large de 6 mètres, on peut la doubler pour que les trains puissent se croiser.</p>



<p>Puis c&rsquo;est le tour de la délégation internationale : un Espagnol au tee-shirt « futur végétal », une Belge qui nous raconte que dans son petit pays ils ont réussi à construire 150 000 km de routes, soit de quoi faire 4 fois le tour de la Terre, un Suédois, une Suédoise, Greta Thunberg qui reste silencieuse sur scène (dans son blouson rose et avec un keffieh palestinien autour du cou), sa seule présence étant un soutien de poids.</p>



<p>Lorsqu&rsquo;ils descendent de scène, les caméras et micros se précipitent sur eux et les entourent alors que la fanfare se met à jouer. Un garçon d&rsquo;un dizaine d&rsquo;années grimpe sur les tables et se met à rapper au micro avec ce refrain : «&nbsp;Aaaaa 69, on n&rsquo;lâchera rien, on n&rsquo;en veut pas, c&rsquo;est pas du bluff.&nbsp;»</p>



<p>Malgré un environnement bruyant, les interviews se terminent. Greta Thunberg dont la parole est guettée s&rsquo;est exprimée face aux caméras, <a href="https://www.letarnlibre.com/a69-tensions-sur-la-zad-et-visite-de-greta-thunberg/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qualifiant de «&nbsp;folie&nbsp;»</a> ce projet d&rsquo;autoroute.</p>



<p>Pour illustrer ce post, nous avons choisi de présenter ce diptyque où Greta et la délégation internationale sont assaillis par les tv, radio, photographes (dont nous !) et curieux armés de smartphones. La photo de gauche, elle regarde la pancarte brandie par Jean-Baptiste Reddé dit <a href="https://www.rfi.fr/fr/podcasts/aujourd-hui-l-%C3%A9conomie-le-portrait/20230217-jean-baptiste-redd%C3%A9-activiste-po%C3%A8te-et-manifestant-professionnel" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Voltuan</a>, très souvent présent dans les luttes sociales et environnementales et maintes fois photographiée par le passé en France comme à l&rsquo;étranger. La photo de droite montre le caractéristique attroupement stressant autour de Greta ainsi que Voltuan de dos, en blanc, qui brandit sa pancarte au lettrage multicolore qui fait sa signature. Il a fait un jeu de mot avec Delga et dégâts. (Delga, le nom de la Présidente du conseil régional d’Occitanie qui soutient le projet d’autoroute) ; l’autre côté de son panneau était écrit : « Stop à L&rsquo;A69 ! ».</p>



<p>Dehors, une grande tente blanche propose (contre un don à déposer dans une boîte en fer blanc) une assiette garnie : tartine d&rsquo;houmous, semoule, légumes et pois chiches. Dans la tente verte voisine, on lave soi-même son assiette vidée et sa cuillère. À l&rsquo;arrière de ces tentes, 5 toilettes sèches et plus loin dans le champ, une quarantaine de tentes de campeurs sont installées. Au bout du champ vers lequel tout le monde se dirige, on entend les cris et chants des manifestants et on aperçoit les silhouettes des gendarmes.</p>



<p>En se rapprochant, on voit les cabanes perchées dans les arbres jouxtant la voie ferrée. La fanfare joue à deux reprises « <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HPmw6OT7AHc" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Les rois des platanes</a>« , l&#8217;emblématique chanson de cette lutte tandis que des personnes vêtues de noir et munies pour certaines de raquettes de tennis se tiennent à une dizaine de mètres des gendarmes positionnés près de la voie ferrée.</p>



<p>Il y a un panneau planté indiquant qu’il est interdit de photographier : «&nbsp;On est un lieu de vie Merci de le respecter. Pas de photo » et un couple de retraités a dû effacer les photos ou la vidéo qu’il venait de prendre à la demande d’un jeune homme cagoulé. Alors nous n’insistons pas. Du fait de la venue de Greta, beaucoup de photographes, de vidéastes, d’équipes de télévisions (TF1, Quotidien…) ont fait le déplacement alors qu’allons nous ajouter de plus ? S’attacher à bien photographier la conférence de presse et les prises de parole ensuite, comme celle de <a href="https://www.ouest-france.fr/environnement/portrait-qui-est-thomas-brail-lhomme-perche-dans-un-arbre-a-paris-contre-lautoroute-a69-c83829c6-5844-11ee-95ef-d357d1e9f638" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Thomas Brail</a> devant les caméras, suffira pour nos archives.</p>



<p>De retour sous le « hangar vert », au pied de l&rsquo;estrade, on défait des palettes et on construit des structures de cabanes ou de barricades ? Sur la table du fond, on propose des crêpes contre des dons, à une autre table des productions artistiques, et bien sûr à l&rsquo;entrée se trouve l&rsquo;habituelle table des livres, revues, magazines, dossiers hors-série et prospectus (les uns expliquant la lutte actuelle, les autres différentes luttes et les prochains événements à venir).</p>



<p>Un grand carton appuyé sur l&rsquo;estrade indique :<br>&#8211; Propose ton activité :<br>Je viens d&rsquo;arriver avec 30 planches et du câble<br>&#8211; Prioritaire<br>Construction de barricade à l&rsquo;entrée de la ZAD / faire une jolie vigi<br>&#8211; À 16h<br>Cuisine pour découverte de plantes comestibles avec Grenouille Volante (le didgiridoo annoncera le rassemblement pour cette animation)<br>&#8211; 15h :<br>Chantier de dépalettage<br>Atelier Théâtre d&rsquo;impro<br>Table ronde<br>Discussion sur le soin</p>



<p>Nous quittons les lieux vers 16h (ce soir, comme le samedi précédent nous sommes invités à manger et nous avons prévu de préparer un dessert !). Sur le trajet, nous croisons une dizaine de personnes qui arrivent avec des paquets de planches dans les bras, sur l&rsquo;épaule, sur des diables. La «&nbsp;Cabanade&nbsp;» va encore se poursuivre demain.</p>



<p>Le lendemain Greta et la délégation internationale sont attendues à Bordeaux pour participer à <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2024/02/11/greta-thunberg-manifeste-a-bordeaux-contre-un-projet-de-forages-petroliers-pres-d-arcachon_6216007_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une manifestation</a> contre le projet de huit nouveaux forage de puits de pétrole dans la forêt de La Teste-de-Buch, près d’Arcachon en Gironde.</p>



<p>Pour aller plus loin, quelques liens :</p>



<p>&#8211; <a href="https://www.lvel.fr/photos" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Le site</a> des opposants « La voie est libre » au projet d’autoroute Castres-Toulouse.</p>



<p>&#8211; <a href="https://www.letarnlibre.com/a69-tensions-sur-la-zad-et-visite-de-greta-thunberg/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> et <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2024/02/10/greta-thunberg-dans-le-tarn-en-solidarite-avec-ceux-qui-resistent-au-projet-d-autoroute-entre-toulouse-et-castres_6215830_3245.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">là</a>, deux résumés de la journée.</p>



<p>&#8211; La réaction de Christophe Ramond, Président du Conseil départemental du Tarn, dans <a href="https://www.sudradio.fr/emission/cest-a-la-une-1113" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une interview</a> de Sud RADIO.</p>



<p>&#8211; <a href="https://www.liberation.fr/checknews/a69-greta-thunberg-sest-elle-rendue-a-toulouse-en-avion-directement-de-washington-20240212_OBYS7XTNRJAO7GBLD2XXQR7P4I/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">La polémique</a> lancée par un député sur le moyen de transport employé par Greta Thunberg pour venir à Toulouse.</p>



<p>&#8211; Et la dernière <a href="https://reporterre.net/L-A69-le-scandale-sanitaire-de-demain" target="_blank" rel="noreferrer noopener">tribune</a> en date contre l’A69, signée par plus de 500 soignants.</p>



<p>Bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Loi immigration</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-72/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 21:54:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Immigrants]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4785</guid>

					<description><![CDATA[Manifestation et prise de parole lors d&#8217;une mobilisation nationale pour faire pression avant la décision du Conseil constitutionnel sur la loi immigration. « Une OQTF pour Darmanin ». Une OQTF (l&#8217;obligation de quitter le territoire français) est une mesure administrative délivrée par la préfecture et Gérald Darmanin est l&#8217;actuel ministre de l&#8217;intérieur qui a défendu ... <a title="Loi immigration" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-72/" aria-label="Read more about Loi immigration">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Manifestation et prise de parole lors d&rsquo;une mobilisation nationale pour faire pression avant la décision du Conseil constitutionnel sur la loi immigration. « Une OQTF pour Darmanin ». Une OQTF (l&rsquo;obligation de quitter le territoire français) est une mesure administrative délivrée par la préfecture et Gérald Darmanin est l&rsquo;actuel ministre de l&rsquo;intérieur qui a défendu ce projet de loi. Devant la préfecture d&rsquo;Albi, Tarn. France &#8211; 21 Janvier 2024.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>À notre retour d’Espagne fin décembre, de passage à Toulouse nous avons eu le temps de saluer deux amis qui travaillent dans le centre-ville.</p>



<p>L’un d’eux, copain d’adolescence, nous a apostrophés ainsi en nous retrouvant place Arnaud Bernard :</p>



<p>&#8211; Vous êtes au courant que vous êtes revenus dans un autre pays que celui que vous avez laissé en partant ?</p>



<p>&#8211; Euh, non, tu sais, cela fait presque deux semaines que l’on circule à l’ancienne, sans connexion internet.</p>



<p>&#8211; Je suis bien content de vous revoir, en direct comme on dit, avec vos vélos et sacoches.</p>



<p>En nous guidant vers un bar du quartier, il s’est empressé de nous faire le topo des derniers événements politiques relatifs à la loi immigration. Le vote de cette loi avec les voix du RN venait juste d’avoir lieu.</p>



<p>Bienvenue en France ! Depuis quatre mois environ nous n’avions pratiquement pas eu de discussions politiques sur l’actualité et, pour être honnêtes, on ne peut pas dire que cela nous avait manqué.</p>



<p>Les jours qui ont suivi, comme à chaque fois après un retour de voyage, on a pris le temps de regarder tout ce qui s’est passé en France, dans le monde, dans la vie culturelle. Donc la guerre en Ukraine, la guerre Israël-Hamas, la guerre économique mondiale, etc. et puis la loi immigration votée dans des conditions préoccupantes pour ne dire que cela.</p>



<p>Le dimanche 21 janvier au matin, nous avons décidé de prendre une après-midi off dans notre travail de tri des photos de la péninsule ibérique. Nous tenons à aller documenter <a href="https://www.ladepeche.fr/2024/01/22/forte-opposition-a-la-loi-immigration-11711428.php" target="_blank" rel="noreferrer noopener">la manifestation</a> qui a lieu à Albi, lors d’une mobilisation nationale pour faire pression avant la décision du Conseil constitutionnel sur cette triste loi, le jeudi 25.</p>



<p>Depuis des années maintenant (2012), nous avons entamé un travail sur le FN (devenu RN). Suivre cette manifestation est un continuum de ce sujet.</p>



<p>Pour ceux qui comme nous auraient manqué des épisodes de cette histoire de loi immigration : <a href="https://www.lenouvelespritpublic.fr/podcasts/480" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> un résumé. <a href="https://www.nouvelobs.com/politique/20240125.OBS83717/loi-immigration-le-conseil-constitutionnel-censure-largement-le-texte-dont-le-durcissement-de-l-acces-aux-prestations-sociales.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Là</a> la décision du Conseil constitutionnel et enfin <a href="https://www.france.tv/france-5/c-ce-soir/saison-4/5612607-loi-immigration-une-sage-decision.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un débat TV</a> et <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aqQMKG4_kGM" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un débat radio</a> après le rendu de la décision.</p>



<p>Enfin, sur un autre thème qui concerne notre travail, nous avons été attentifs aux interventions médiatiques de Jean-Baptiste Fressoz. Depuis des années nous suivons, entre autres chercheurs, cet historien des sciences, des techniques et de l’environnement qui vient de sortir un nouveau <a href="https://www.seuil.com/ouvrage/sans-transition-jean-baptiste-fressoz/9782021538557" target="_blank" rel="noreferrer noopener">livre</a>. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=FV_nUNol81M" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Voici</a> la dernière interview de lui que nous venons d’écouter et elle nous donne du grain à moudre.</p>



<p>Bonne quinzaine à vous,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>



<p>PS : Ce début janvier a aussi été marqué en France (comme dans beaucoup de pays en Europe) par la mobilisation des agriculteurs. Pour l&rsquo;instant, nous avons décidé de ne pas la documenter, faute de moyens et de temps pour faire un travail un tantinet sérieux. Nous en avons déjà photographiées à maintes reprise par le passé, en France et même une fois devant les locaux de la Commission européenne à Bruxelles en 2015 où des affrontements avaient eu lieu.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
