<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>France &#8211; Hélène et Thomas Chassaing</title>
	<atom:link href="https://james60485.github.io/category/france/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://james60485.github.io/</link>
	<description>Travaux documentaires sur l&#039;agriculture, l&#039;énergie, les COPs, les changements climatiques, les luttes sociales, entre autres.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 15:48:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>Top Arrivée !</title>
		<link>https://james60485.github.io/top-arrivee/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 14 Dec 2024 23:32:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5358</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; Hélène devant le Miroir d’eau de la Place Royale ou Place Nationale à Montauban. Département du Tarn-et-Garonne, Région Occitanie. France – 13 Décembre 2024. &#8211; Sous la pluie, arrivée à Albi, sur le Pont Neuf. En arrière-plan, le Pont-Vieux (en travaux) sur le Tarn et la Cathédrale Sainte-Cécile. Albi. Département du Tarn, Région Occitanie. ... <a title="Top Arrivée !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/top-arrivee/" aria-label="En savoir plus sur Top Arrivée !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>&#8211; <em>Hélène devant le Miroir d’eau de la Place Royale ou Place Nationale à Montauban. Département du Tarn-et-Garonne, Région Occitanie. France – 13 Décembre 2024.</em></p>



<p>&#8211; <em>Sous la pluie, arrivée à Albi, sur le Pont Neuf. En arrière-plan, le Pont-Vieux (en travaux) sur le Tarn et la Cathédrale Sainte-Cécile. Albi. Département du Tarn, Région Occitanie. France – 14 Décembre 2024.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Nous sommes finalement arrivés au bercail samedi 14 décembre, à la tombée du jour.</p>



<p>La traversée du pays en son milieu, du nord au sud, s’est bien passée, par les départements Calvados, Orne, Sarthe, Maine-et-Loire, Deux-Sèvres, Vienne, Charente, Dordogne, Lot-et-Garonne, Tarn-et-Garonne et Tarn.</p>



<p>Le plus souvent, nous avons roulé sur des petites routes de campagne très peu fréquentées. Le temps était plutôt frais mais sec, hormis une journée un peu plus compliquée dans le Périgord où il a fallu sortir poncho de pluie et sur-chaussures imperméables.</p>



<p>À chaque fois que l’on voyage en France, ce qui nous frappe toujours c’est l’impression de vide que l’on ressent. En Angleterre, les campagnes sont plus densément peuplées et les gens sortent plus de chez eux, notamment pour marcher dans les chemins (les innombrables Public Footpath), courir ou balader les toutous de compagnie.</p>



<p>Ici, village silencieux après village silencieux, tu te demandes souvent où diable sont passés les gens ?</p>



<p>Après, quand on avait la chance de trouver des autochtones hors de chez eux, ils nous ont donné une bonne énergie. Les compliments et les encouragements n’étaient pas rares, bien au contraire. Certains nous ont même témoigné de l’admiration !!!</p>



<p>Pour les nuitées, à part une fois où on a dormi dans la grange de producteurs de lait bien sympathiques, on a fait appel à la communauté WarmShower. C’était agréable de dormir au chaud et de faire des rencontres. Bien entendu, on a fait quelques petites détours pour voir de la famille et des amis.</p>



<p>Encore un grand Merci à toutes les personnes en France, au Royaume-Uni et en Irlande qui, depuis notre départ le 23 mai 2024, nous ont donné la main. Elles nous ont bien aidés durant ces 6 mois et demi de voyage et les 8 600 km parcourus en tout.</p>



<p>En plus des échanges amicaux, cela nous a permis de développer ce dernier projet documentaire (L’héritage industriel au Royaume-Uni et en Irlande) dans d’assez bonnes conditions.</p>



<p>Maintenant, nous allons commencer très rapidement à trier la récolte des images que nous avons faites durant cette nouvelle campagne photographique.</p>



<p>Aussi, avec l’ami Jim (le webmaster du site qui a géré le blog magistralement alors que nous étions sur les routes), nous devrions être en mesure de lancer bientôt une nouvelle version du site.</p>



<p>Tous les 15 jours, dans les mois qui viennent, nous allons continuer à donner des nouvelles. On mettra également en ligne dès que possible, et au fur et à mesure, les reportages d’Espagne et du Portugal réalisés les deux années précédentes. Alors comme on dit : Stay Tuned !</p>



<p>Bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Hénin-Beaumont, Deux hypothèses</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-lille/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:48:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5111</guid>

					<description><![CDATA[Capture d’écran d’une portion de la carte d’ERIH (European Route of Industrial Heritage : Route Européenne de l’Héritage Industriel) en Angleterre. France &#8211; 30 Juin 2024 Bonjour, Il est certain que le 9 juin 2024 (date de l&#8217;annonce de la dissolution de l’Assemblée nationale) restera dans l&#8217;Histoire. Beaucoup de choses ont été dites et écrites ... <a title="De Hénin-Beaumont, Deux hypothèses" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-lille/" aria-label="En savoir plus sur De Hénin-Beaumont, Deux hypothèses">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Capture d’écran d’une portion de la carte d’ERIH (European Route of Industrial Heritage : Route Européenne de l’Héritage Industriel) en Angleterre. France &#8211; 30 Juin 2024</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Il est certain que le 9 juin 2024 (date de l&rsquo;annonce de la dissolution de l’Assemblée nationale) restera dans l&rsquo;Histoire.</p>



<p>Beaucoup de choses ont été dites et écrites ces derniers temps sur les motivations du Président Macron, qui restent (à présent encore) un mystère pour beaucoup, même dans son propre camp.</p>



<p>Une des hypothèses que nous avons faite tout de suite (et que nous n’avons pas lue ou entendue dans les analyses, mais il est vrai que notre suivi des informations est moins facile sur la route qu’à la maison), c&rsquo;est qu&rsquo;il a essayé de la jouer comme Sanchez et Sunak.</p>



<p>L&rsquo;an dernier, suite à des élections municipales et régionales en mai avec de très mauvais résultats pour lui, le Premier ministre espagnol, Pedro Sanchez, avait pris de court tout le monde en convoquant des élections législatives anticipées début juillet. Cette manœuvre risquée lui avait plutôt bien réussi, comme nous l’avions un peu relaté dans le blog à l’époque.</p>



<p>Ce printemps, le Premier ministre britannique, Rishi Sunak, a (peu avant le disrupteur français) accéléré lui aussi le calendrier électoral et programmé des élections générales le 4 juillet.</p>



<p>Bien qu’ils ne soient pas des mêmes bords et que les contextes politiques nationaux sont différents, ces animaux politiques se ressemblent sur certains points; et il n&rsquo;est pas inimaginable que le coup politique de l’Espagnol ait donné des idées aux deux autres.</p>



<p>Après, vous nous direz qu’il n&rsquo;y a peut-être pas grand chose de très clair à penser de tout cela et il se peut que vous n’ayez pas tort. Mais enfin, voilà notre petite contribution à un début d&rsquo;explication de cette décision et surtout de son application rapide (avant même le début des Jeux Olympiques, laissant donc peu de place à des débats sur le fond) qui pourrait dès ce soir (premier tour des élections) s&rsquo;avérer tout aussi calamiteuse qu&rsquo;hasardeuse pour la Macronie, la France et l’Europe.</p>



<p>Concernant nos petites aventures Photo-Cyclo-Touristiques : ça va.</p>



<p>Comme nous vous le disions dans le post précédent, notre calendrier et notre itinéraire ont été bien chamboulés par les derniers événements en France mais on a fait le max pour s&rsquo;adapter au mieux ; l’imprévu faisant partie du quotidien des voyageurs et des photographes de toutes les façons.</p>



<p>Pour attendre le second tour des élections législatives (le 7 juillet) sur le sol français, on a ralenti notre rythme en nombre de kilomètres quotidien. Et on s&rsquo;est déroutés dans des départements comme la Meurthe-et-Moselle, la Moselle, les Ardennes, l&rsquo;Aisne, le Nord et le Pas-de-Calais. Ceci, afin de continuer à travailler sur une série (en lien avec les élections et l&rsquo;extrême droite) commencée il y a plus d&rsquo;une décennie maintenant. Aujourd’hui par exemple, nous sommes à Hénin-Beaumont, le fief électoral de Marine Le Pen.</p>



<p>Souvent on nous demande comment nous sommes accueillis. Hé bien, depuis notre départ le 23 mai, nous avons été très bien reçus. Avant avant-hier par exemple, le jour de son anniversaire, la miss a eu droit, de la part de nos hôtes d&rsquo;un soir, à un repas de crêpes (salées puis sucrées) arrosé de Champagne !</p>



<p>Merci Odile, Hubert, Paul, Hélène, Manon et Victorine !</p>



<p>Il y a plus de vingt ans, lorsqu&rsquo;il s&rsquo;était agi de traverser la France dans l&rsquo;autre sens (à notre retour d&rsquo;un voyage en Inde) cela avait été une toute autre histoire. Le soir, nous étions plus pris pour des voleurs de poules que fêtés, il faut le dire.</p>



<p>Notre hypothèse à ce sujet : les émissions TV dont tout le monde nous parle comme : « J&rsquo;irai dormir chez vous » ou « Nus et culottés » ont en quelque sorte ouvert l&rsquo;esprit de beaucoup de gens, en ce qui concerne l’accueil des voyageurs. Un jour, il faudra qu&rsquo;on en regarde un épisode de chaque série pour se faire une meilleure idée.</p>



<p>Comme quoi, rien n&rsquo;est jamais perdu dans ce pays et « la téloche » peut même avoir des effets positifs.</p>



<p>Enfin, ce qu’il est prévu outre-Manche (on nous le demande aussi assez souvent), c&rsquo;est de faire un travail sur « La première révolution industrielle ».</p>



<p>Pour cela, la carte du site <a href="https://www.erih.net/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ERIH</a> (European Route of Industrial Heritage), dont nous avons fait une capture d&rsquo;écran pour illustrer ce post, nous sera bien utile. Chaque point orange indique des choses à voir en lien avec l&rsquo;héritage industriel, et nous avons bien l&rsquo;intention, comme des Pac-Man, d&rsquo;en avaler le maximum.</p>



<p>Mais nous vous parlerons plus de tout cela au mois de juillet. À moins que d’autres événements, plus ou moins prévisibles, nous détournent encore de notre projet du moment…</p>



<p>Bonne quinzaine à vous,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Verdun</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-verdun/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 15:03:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5093</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; Hélène pose devant la statue de Dom Pérignon dans la cour de la Maison Moët &#38; Chandon, sur la renommée avenue de Champagne. Épernay. La Marne, Grand Est. France &#8211; 9 Juin 2024. &#8211; Hélène dans la cour du Centre Mondial de la Paix à Verdun. Sur le panneau : « Après la guerre, ... <a title="De Verdun" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-verdun/" aria-label="En savoir plus sur De Verdun">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>&#8211; Hélène pose devant la statue de Dom Pérignon dans la cour de la Maison Moët &amp; Chandon, sur la renommée avenue de Champagne. Épernay. La Marne, Grand Est. France &#8211; 9 Juin 2024.</em></p>



<p><em>&#8211; Hélène dans la cour du Centre Mondial de la Paix à Verdun. Sur le panneau : « Après la guerre, la république : la république de Weimar, première république allemande ». À noter qu’en arrière-plan, sur tous les murs sont accrochées des photos de la guerre en Ukraine : « Kiev : Rapport d’une journée : le 8 mars 2022 ». Verdun. La Meuse, Grand Est. France &#8211; 14 Juin 2024.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Vous ne vous attendiez sûrement pas à ce que l&rsquo;on vous écrive ce post de Verdun et nous non plus d’ailleurs. Cela aurait dû être plus à bord du ferry en direction de Douvres. Après notre dernier message envoyé depuis les volcans d&rsquo;Auvergne, nous avions pourtant tout fait pour.</p>



<p>Malgré parfois du mauvais temps, nous avons bien roulé à travers l&rsquo;Allier, la Nièvre, l&rsquo;Yonne, la Champagne (l’Aube et la Marne) avec dans l&rsquo;idée d&rsquo;être au plus vite au Royaume-Uni pour s&rsquo;atteler à notre projet documentaire outre-Manche.</p>



<p>Et puis, comme disent souvent les commentateurs politiques sur le plateaux TV quand ils font un récit : « Patatras ».</p>



<p>Le 9 juin, alors que nous venions de passer nos premiers 1 000 kilomètres sur l&rsquo;avenue de Champagne (une des plus riches du monde nous a-t-on dit plusieurs fois), à Épernay près de Reims exactement, le disrupteur en chef (E-Macron) a annoncé, dans la soirée, la dissolution anticipée de l&rsquo;Assemblée nationale avec de nouvelles élections législatives pour le 30 juin et le 7 juillet.</p>



<p>Pour ceux qui nous suivent attentivement, vous savez que, depuis 2012, nous avons entamé un travail au long cours sur les élections en France centré sur l&rsquo;extrême droite.</p>



<p>Alors que faire ? S&rsquo;en tenir au plan prévu et embarquer sur un bateau à Calais autour du 15 juin ? Ou temporiser afin de poursuivre la série entamée il y a plus d&rsquo;une décennie ? On a passé bien 48 heures dans la stupéfaction, l’inquiétude, l’énervement (on vous passe les considérations politiques) et dans la démobilisation. Finalement on a décidé de patienter en France, au moins jusqu&rsquo;au 30 juin, pour poursuivre le travail en cours&#8230;</p>



<p>C&rsquo;est pourquoi nous nous sommes déroutés à l&rsquo;est, afin d&rsquo;aller dans les Ardennes, avant de remonter tranquillement dans le Nord-Pas-de-Calais, parcourant ainsi des territoires anciennement sidérurgiques et miniers où le FN-RN est bien implanté depuis longtemps.</p>



<p>Précisons aussi que Charleville-Mézières est souvent citée quand on parle de « diagonale du vide ou de faible densité » (cf un des posts précédents).</p>



<p>Espérons que les au moins 15 jours « perdus » pour le projet UK ne nous seront pas trop dommageables, surtout à la fin en novembre quand le froid sera peut-être de retour.</p>



<p>Mais pour l’instant, demain (samedi 15 juin), nous serons à Metz. Dans tout le pays, ce week-end, des mobilisations contre l’extrême droite sont organisées par des syndicats notamment et nous en photographierons une là.</p>



<p>Pour terminer, 2 petites anecdotes :</p>



<p>&#8211; Dans l’Allier, alors que Toto attend la miss qui enfile sa pèlerine pour la énième fois de la journée, à un carrefour en rase campagne alors qu’il pleut des cordes, une voiture banale s&rsquo;arrête. Un homme d&rsquo;une soixantaine d&rsquo;années, visiblement radieux ouvre la fenêtre :<br>&#8211; Il pleut hein ?<br>&#8211; En effet, c&rsquo;est un temps exquis.<br>&#8211; Bon, on n’est pas à Londres encore mais bientôt.<br>&#8211; Nous, on devrait y être sous peu si on continue à ce rythme…</p>



<p>&#8211; Pas loin d’Auxerre un couple de camping-caristes nous a accueillis dans son jardin. Au matin, alors que notre tente finit de sécher sur un fil à linge, nous prenons le petit dej avec notre hôte (madame étant partie tôt au travail). Pour améliorer nos tartines, il a amené un pot de confiture de cerises en disant : « La confiture à Guy Roux ».</p>



<p>La veille, ils nous avaient raconté qu’ils étaient allés récemment dans l’Aveyron. Et sur un marché, apprenant qu’ils étaient d’Auxerre, le placier (si on a bien compris) leur a tendu le pot : « C’est pour Guy Roux, quand vous le verrez merci bien de le lui donner ».</p>



<p>Le redoutable entraîneur de foot de l’AJ Auxerre, bien qu’âgé, est toujours une figure sur le plan local (où nous a-t-on dit il n’est pas rare de le voir dans le centre-ville avec son imper et son bonnet) et même au niveau national il faut croire. Lors de cette étape, nous avons appris que l’AJ Auxerre et l’AS Saint-Etienne (autre club au passé glorieux) remontaient cette année en D1.</p>



<p>Bonne chance à eux pour la saison prochaine et bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Des Volcans d’Auvergne</title>
		<link>https://james60485.github.io/des-volcans-dauvergne/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 15:00:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5091</guid>

					<description><![CDATA[Pique-nique près de la cascade de Salins (pas loin de Salers) dans le Parc naturel des Volcans d’Auvergne. Au menu, des victuailles données par la famille pour avoir de l’énergie : une bonne portion de Cantal (nous sommes sur la « Route des Fromages AOP d’Auvergne ») et un gâteau à la myrtille. Hors-champ sur la table, ... <a title="Des Volcans d’Auvergne" class="read-more" href="https://james60485.github.io/des-volcans-dauvergne/" aria-label="En savoir plus sur Des Volcans d’Auvergne">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Pique-nique près de la cascade de Salins (pas loin de Salers) dans le Parc naturel des Volcans d’Auvergne. Au menu, des victuailles données par la famille pour avoir de l’énergie : une bonne portion de Cantal (nous sommes sur la « Route des Fromages AOP d’Auvergne ») et un gâteau à la myrtille. Hors-champ sur la table, le délicieux pounti de Dame Fabienne (une spécialité du terroir découverte grâce à elle durant les années lycée) est en train de dégeler ; posé au soleil sur le maillot jaune qui finit de sécher, il empêche celui-ci de s’envoler. Cantal, Auvergne. France &#8211; 28 Mai 2024.</em></p>



<p><em>Vue sur les roches Tuilière et Sanadoire (pas loin d’Orcival) dans le Parc naturel régional des Volcans d’Auvergne. Puy de Dôme, Auvergne. France &#8211; 30 Mai 2024.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Depuis notre départ le jeudi 23 mai, nous avons déjà vu pas mal de pays. D&rsquo;abord le nord du Tarn, puis l&rsquo;Aveyron, un coin du Lot, le Cantal, un coin de Corrèze et enfin le Puy de Dôme.</p>



<p>Les premières étapes furent tout confort, logés le soir dans la famille (cousine, neveu et sœur) ainsi que les parents d&rsquo;une amie de la miss.</p>



<p>Pour nos deux premières nuitées sans adresse, nous avons bien réussi notre coup. Guillaume, un producteur de lait bien sympathique, nous a permis de poser notre tente dans un hangar où il stocke des balles de paille. Nous avons donc trouvé là un bon tapis moelleux en plus de nos matelas auto-gonflants.</p>



<p>Et le lendemain, le bivouac à la ferme s&rsquo;est fait dans une vieille grange auvergnate typique, avec l&rsquo;étable en dessous, le toit bien pentu, les murs en pierre, des grosses poutre en bois et là encore des balles, mais de foin. Les habitants du hameau ont été bien sympathiques là aussi. Et au petit matin, nous avons discuté entre autres choses de vélo et de Formule 1, devant un bon petit déjeuner dans une cuisine bien chauffée au feu de bois.</p>



<p>Le temps n&rsquo;a pas été trop mauvais avec nous pour cette première semaine de route. Quelques averses seulement, une nuit pluvieuse (mais nous étions dans la grange hé hé !), un peu de brouillard mais sans trop, pas de vent et dans l&rsquo;ensemble des températures agréables.</p>



<p>Ce soir, nous sommes encore un peu dans le parc national des Volcans d&rsquo;Auvergne. Demain au réveil, nous aurons le Puy de Dôme en ligne de mire.</p>



<p>Ce n&rsquo;était pas vraiment prévu. Mais comme on roulait pas loin—pour aller documenter un projet de mine de lithium à Échassières afin de faire un lien avec <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_GR_258-intro-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">le petit reportage</a> réalisé dans le désert d’Atacama, au nord du Chili—il nous a été impossible de ne pas passer par les terres Muratiennes : la Tour d&rsquo;Auvergne, la Bourboule, le Mont Dore, le col de La Croix Morand, le lac de Guéry, le puy de Sancy, les roches Tuilière et Sanadoire, Orcival et sa basilique, la N89 (et ses travaux!).</p>



<p>Samedi 25 mai avait lieu un concert hommage à Jean-Louis Murat à la Coopérative de Mai, à Clermont-Ferrand, un an jour pour jour après sa disparition brutale. Le titre bien trouvé de la soirée était : « Te garder près de nous » et les comptes rendus dans la presse ont été élogieux (<a href="http://www.surjeanlouismurat.com/2024/05/inrocks-le-monde-rfi-la-montagne-telerama-soiree-du-25-mai-te-garder-pres-de-nous.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">lire ici</a>).</p>



<p>À un moment, nous avons caressé l&rsquo;idée de nous y rendre. Seulement les 1 500 places de la salle avaient été vendues ; et puis nous étions comme souvent très en retard par rapport à la date de notre départ.</p>



<p>En tout cas, traverser pour la première fois ces paysages, longtemps fantasmés par l&rsquo;écoute compulsive de sa musique et de ses textes, était déjà très fort en émotion.</p>



<p>Encore Merci Jean-Louis et un grand Bravo pour votre œuvre !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>



<p>PS : Un week-end JLM est programmé en juin, toujours à Clermont-Ferrand. <a href="http://www.surjeanlouismurat.com/amp/week-end-murat-yes-sir-21-22-juin-2024-fotomat-jean-louis-murat" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Voici le programme</a>.</p>



<p>Enfin, trois livres consacrés au barde auvergnat viennent de sortir. Comme nous n&rsquo;en avons lu aucun encore, nous ne pouvons pas en dire beaucoup plus.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dufumier !</title>
		<link>https://james60485.github.io/dufumier/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 17:55:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Agriculture]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4792</guid>

					<description><![CDATA[Cloche et banderole brandies lors de la manifestation de millier d’agriculteurs européens devant les locaux de la Commission européenne à Bruxelles en 2015. Bruxelles. Belgique &#8211; 7 Septembre 2015. Ici se sont joints à la mobilisation des agriculteurs de la Coordination rurale, syndicat agricole français qui sera très actif dans la révolte agricole que connaît ... <a title="Dufumier !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/dufumier/" aria-label="En savoir plus sur Dufumier !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Cloche et banderole brandies lors de la manifestation de millier d’agriculteurs européens devant les locaux de la Commission européenne à Bruxelles en 2015. Bruxelles. Belgique &#8211; 7 Septembre 2015.</em></p>



<p><em>Ici se sont joints à la mobilisation des agriculteurs de la Coordination rurale, syndicat agricole français qui sera très actif dans la révolte agricole que connaît la France en ce début d’année 2024.</em></p>



<p><em><a href="https://www.lepoint.fr/monde/les-agriculteurs-europeens-font-entendre-leur-colere-a-bruxelles-07-09-2015-1962671_24.php" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Voici</a> un article de presse à propos de cette manifestation à Bruxelles où les agriculteurs s’était rendus en nombre pour faire entendre leur colère, déjà.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>On imagine que nul n’ignore la « révolte » agricole que connaît l’Europe et la France actuellement. Beaucoup de temps médiatique (combien de bennes de fumier déversé auront été filmées ?) et politique y a été consacré (alors que, soit dit en passant, la crise sévère que connaît le secteur depuis des années passe généralement bien en dessous des radars).</p>



<p>En urgence, le gouvernement a apporté <a href="https://reporterre.net/Arret-d-Ecophyto-aides-les-mesures-du-gouvernement-pour-apaiser-les-agriculteurs" target="_blank" rel="noreferrer noopener">des réponses</a> qui n’ont pas ramené le calme (<a href="https://www.ladepeche.fr/2024/02/26/colere-des-agriculteurs-cetait-le-bordel-emmanuel-macron-revient-sur-sa-journee-marathon-de-13h-au-salon-de-lagriculture-11788773.php" target="_blank" rel="noreferrer noopener">c’est le moins qu’on puisse dire</a>) dans le monde agricole avant l’ouverture du Salon International de l’Agriculture (SIA), à Paris Expo Porte de Versailles. Elles n’ont pas vraiment convaincu et soulèvent même beaucoup d’inquiétudes, notamment environnementales, comme vous pouvez le lire <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2024/02/03/si-rearmement-agricole-il-y-a-c-est-surtout-d-un-rearmement-chimique-de-l-agriculture-qu-il-est-question_6214548_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ici</a> et <a href="https://reporterre.net/Pesticides-Le-prochain-indicateur-d-Ecophyto-va-endormir-les-gens" target="_blank" rel="noreferrer noopener">là</a> par exemple.</p>



<p>Dans cette ambiance sombre et très tendue, avec Marine Le Pen et Jordan Bardella du RN qui se tiennent plus qu&rsquo;en embuscade <a href="https://www.ladepeche.fr/2024/03/02/les-masques-tombent-le-rassemblement-national-et-des-syndicats-agricoles-saffichent-ensemble-sur-un-marche-du-tarn-et-garonne-11800013.php" target="_blank" rel="noreferrer noopener">semble-t-il</a>, c’est avec plaisir que nous avons revu dernièrement, dans <a href="https://www.france.tv/france-5/c-politique/saison-15/5710632-agriculture-a-qui-profite-la-colere.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une émission TV</a> de grande écoute, <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Marc_Dufumier" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Marc Dufumier</a> (agronome et enseignant-chercheur spécialiste des systèmes agraires et de leur évolution).</p>



<p>Nous l’avions rencontré en 2011 à Labège, près de Toulouse. Après avoir <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_GR_77-intro-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">documenté durant une année entière</a> le travail dans une petite exploitation laitière familiale, et être allés pour la première fois au Salon de l’Agriculture (où plusieurs centaines de producteurs laitiers européens s’étaient rassemblés pour une « Marche funèbre&nbsp;» à l’appel de l’APLI et de l’EMB) avec un éleveur de notre région (voir <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_GR_81-intro-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">le sujet</a> sur notre site), nous nous préparions, à l’époque, à réaliser un tour de France à vélo avec en tête l’idée de faire des reportages, principalement sur l’énergie et l’agriculture.</p>



<p>Alors bien entendu, quand nous avions appris qu’<a href="https://www.ladepeche.fr/article/2011/05/08/1076744-l-agriculture-bio-a-deplace-1400-personnes.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une conférence</a> était organisée à Labège avec Pierre Rabhi, Lydia et Claude Bourguignon, Guy Kastler et Marc Dufumier, nous n’avions pas hésité longtemps avant de nous y rendre pour assouvir notre curiosité.</p>



<p>Sûrement, comme les 1 400 autres personnes qui s’y étaient rendues (les organisateurs s’attendaient à 500 personnes environ !), les talents de conteur de Rabhi (qui avait pris la parole en premier) nous avait cueillis, puis nous avions été très intéressés par les interventions des autres orateurs.</p>



<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=z79h5_x4Gk8" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> une conférence assez récente de Marc Dufumier sur l’agro-écologie scientifique et <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ieff1qpj8wU" target="_blank" rel="noreferrer noopener">là</a> une autre intervention de lui, toujours récente mais plus courte.</p>



<p>En 2016, toto était revenu au Salon de l’Agriculture et il avait été stupéfait d’avoir à photographier le stand du Ministère de l’Agriculture (qui promouvait l’agro-écologie et l’agro-foresterie) sous haute surveillance ; <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2016/02/27/salon-de-l-agriculture-le-stand-du-ministere-demonte-par-des-manifestants_4872892_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">il avait été détruit</a> le matin même de l’ouverture du Salon par des membres du syndicat de la FNSEA. Vers la fin de son mandat, le 13 février 2017, le Ministre de l’Agriculture Stéphane Le Foll revient <a href="https://www.terre-net.fr/2017/article/125646/cinq-ans-c-est-excessivement-long-reconnait-stephane-le-foll" target="_blank" rel="noreferrer noopener">sur son action</a> et sur ce moment particulier.</p>



<p>Si nous relatons cet incident, c’est que nous sommes bien conscients que l’agro-écologie peut provoquer de fortes réactions chez certains ! Cependant c’est une vision à long terme de l’agriculture française et aussi mondiale qui est posée sur la table depuis des années alors qu’en ce moment, à la radio, TV et sur internet, on entend très souvent des personnes déplorer l’absence de plans pour l’agriculture.</p>



<p>À notre humble avis, si c’est encore possible et audible de nos jours, cette proposition d’agro-écologie scientifique (qui dans la décennie précédente faisait se déplacer les foules pour assister aux conférences) mérite d’être prise en considération à nouveau. Elle pourrait être une des sources d’inspiration pour inventer un nouveau modèle plus viable pour les agriculteurs, plus soutenable pour l’environnement et plus adapté aux effets du changement climatique.</p>



<p><a href="https://www.lemonde.fr/idees/article/2024/02/20/l-avenir-ne-sera-assure-qu-avec-une-agriculture-paysanne-relevant-de-l-agroecologie_6217532_3232.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> la dernière tribune de Marc Dufumier parue dans <em>Le Monde</em> pour être discutée et débattue sérieusement.</p>



<p>Pour terminer, voici <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/serie-agriculteurs-le-temps-des-revoltes" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une série d’émission radio</a> qui fait le tour des révoltes agricoles européennes et une <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/serie-histoire-de-l-agriculture-un-monde-en-revolutions" target="_blank" rel="noreferrer noopener">autre série</a> qui retrace une histoire de l’évolution de l’agriculture en Europe, de la Rome antique à nos jours !</p>



<p>Une bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Greta à l&#8217;A69</title>
		<link>https://james60485.github.io/greta-a-la69/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 17:47:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Climat]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4789</guid>

					<description><![CDATA[Greta Thunberg, venue soutenir les oposants à l&#8217;A69, lors de l&#8217;interview par les médias des défenseurs du climat de la délégation internationale. Ça se passe juste après la conférence de presse dont ils étaient les derniers intervenants, après 5 habitants de la ZAD Crem&#8217;Arbres et le collectif La Voie est libre qui résistent contre ce ... <a title="Greta à l&#8217;A69" class="read-more" href="https://james60485.github.io/greta-a-la69/" aria-label="En savoir plus sur Greta à l&#8217;A69">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Greta Thunberg, venue soutenir les oposants à l&rsquo;A69, lors de l&rsquo;interview par les médias des défenseurs du climat de la délégation internationale. Ça se passe juste après la conférence de presse dont ils étaient les derniers intervenants, après 5 habitants de la ZAD Crem&rsquo;Arbres et le collectif La Voie est libre qui résistent contre ce projet d&rsquo;autoroute entre Toulouse et Castres. Premier jour du week-end de mobilisation « La Cabanade contre l’A69 ». Saïx, Département du Tarn, Région Occitanie. France &#8211; 10 Février 2024.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Cette quinzaine, il était prévu de vous parler dans ce blog de l’Espagne et du Chili. Mais une visite, samedi 10 février, a bouleversé nos plans. Nous ne pouvons ignorer la venue de Greta Thunberg, accompagnée d’une délégation internationale d’activistes climatiques, sur le chantier de la construction de l’autoroute A69 à Saïx, près de Castres, dans le Tarn.</p>



<p>C’est vrai que, pour cette lutte, nous n’avons pas pu nous investir pour la documenter (faute de temps et de moyens) comme nous l’avions fait à Sivens (voir <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_09-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ici</a> les reportages) il y a presque dix ans maintenant, toujours dans le Tarn. Tout juste avons nous documenté la manifestation qui avait réuni entre 4 500 et 8 000 opposants au projet de l&rsquo;autoroute Toulouse-Castres le 22 Avril 2023 (cf Post du 30 avril 2023 sur notre blog). Toutefois, bien sûr, nous suivons attentivement via la presse le développement de cette histoire.</p>



<p>Donc samedi matin, Toto, dans la petite revue de presse qu’il fait généralement accompagné de son premier café, a appris que Greta était annoncée à Saïx ce jour même.</p>



<p>Était-il possible de l’avoir photographiée à Katowice en 2018 (<a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_01-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">COP 24</a>) alors qu’elle commençait à peine à être connue, puis à Madrid en 2019 (<a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_01-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">COP 25</a>) alors qu’elle était devenue une icône mondiale, et enfin l’année suivante à Glasgow (<a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_01-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">COP 26</a>) et de ne pas se rendre à une cinquantaine de kilomètres de notre camp de base ? À chaque fois, pour ce que nous avons vu, nous avons trouvé son comportement impeccable. À notre humble avis, quoi qu&rsquo;on en dise elle restera comme une personnalité marquante de ce nouveau millénaire dans les livres d’histoire.</p>



<p>Mais comment faire ? Y aller à vélo risque de nous faire arriver trop tard. Après quelques coups de téléphone, la solution trouvée est la voiture des voisins (Merci à eux !). Alors, c&rsquo;est le branle-bas de combat. Même s&rsquo;il pleut des cordes, une poignée de céréales est ajoutée aux bols en plus des tartines, un demi pain est glissé dans le sac avec une bouteille d&rsquo;eau et nous voilà partis.</p>



<p>C’est un peu avant midi que nous approchons du lieu. De loin déjà on sent l&rsquo;odeur des gaz lacrymogènes et la présence des gendarmes nous confirme que nous sommes bien sur le bon chemin.</p>



<p>D&rsquo;après les nouvelles, la conférence de presse a été retardée à cause de barrages de gendarmes qui bloquaient les routes. Ces derniers surveillent la route et la voie ferrée dont la circulation entre Toulouse et Mazamet a été interrompue pour le week-end, durée de la mobilisation baptisée «&nbsp;La Cabanade contre l’A69&nbsp;» (construction de cabanes). Elle est interdite par la préfecture qui précise qu&rsquo;elle est autorisée sur un terrain privé avec l&rsquo;accord du propriétaire ; ce qui est le cas ici dans cette ferme.</p>



<p>C&rsquo;est à midi et quart que nous atteignons le « hangar vert », sans gaz et protégeant de la pluie. Une bande rouge et blanche (rubalise) sépare les outils agricoles et le fourrage de la zone de réunion. Sur cette délimitation, un drapeau jaune de la Confédération paysanne et plus tard on aperçoit celui d&rsquo;Extinction Rebellion avec son sablier sur fond vert perché sur l&rsquo;épaule d&rsquo;une manifestante. Quelques personnes mordent dans leur sandwich ou mangent dans leur tupperware en écoutant la conférence de presse qui a commencé.</p>



<p>Sur une remorque-estrade, 5 habitants de la ZAD aux visages masqués (pour raison de sécurité et pour éviter la personnalisation du mouvement qui se veut horizontal, expliquent-ils) donnent des nouvelles de la lutte et répondent aux questions. Ils sont encadrés de sculptures en papier mâché (c&rsquo;est la période de Carnaval) : un écureuil symbole de la lutte à gauche et de l&rsquo;effigie du président Emmanuel Macron à droite.</p>



<p>Ils nous parlent des militant qui ont été arrêtés et qui sont sous contrôle judiciaire car les procès ont été reportés. Il n&rsquo;y a pas de procureur nommé à Castres ce qui empêche et ralentit les procédures. Avec leurs masques en carton (certains à l&rsquo;image d&rsquo;animaux), ils sont parfois presque inaudibles sauf celui qui glisse le micro dessous. L&rsquo;un nous fait rire car les trous pour les yeux sont mal positionnés et il n&rsquo;arrive pas à lire le texte sur son ordinateur qu&rsquo;il tient en l&rsquo;air à bout de bras.</p>



<p>Les intervenant suivants sont ceux de « La Voie est libre » avec gilets verts imprimé d&rsquo;un poing levé. Nous apprenons que 4 recours n&rsquo;ont pas été jugés. Une nationale c&rsquo;est 8 000 voitures par jour, une autoroute 25 000. Ce n&rsquo;est pas un milliard que coûterait l&rsquo;aménagement de la voie ferrée, c&rsquo;est une dizaine de millions. Large de 6 mètres, on peut la doubler pour que les trains puissent se croiser.</p>



<p>Puis c&rsquo;est le tour de la délégation internationale : un Espagnol au tee-shirt « futur végétal », une Belge qui nous raconte que dans son petit pays ils ont réussi à construire 150 000 km de routes, soit de quoi faire 4 fois le tour de la Terre, un Suédois, une Suédoise, Greta Thunberg qui reste silencieuse sur scène (dans son blouson rose et avec un keffieh palestinien autour du cou), sa seule présence étant un soutien de poids.</p>



<p>Lorsqu&rsquo;ils descendent de scène, les caméras et micros se précipitent sur eux et les entourent alors que la fanfare se met à jouer. Un garçon d&rsquo;un dizaine d&rsquo;années grimpe sur les tables et se met à rapper au micro avec ce refrain : «&nbsp;Aaaaa 69, on n&rsquo;lâchera rien, on n&rsquo;en veut pas, c&rsquo;est pas du bluff.&nbsp;»</p>



<p>Malgré un environnement bruyant, les interviews se terminent. Greta Thunberg dont la parole est guettée s&rsquo;est exprimée face aux caméras, <a href="https://www.letarnlibre.com/a69-tensions-sur-la-zad-et-visite-de-greta-thunberg/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qualifiant de «&nbsp;folie&nbsp;»</a> ce projet d&rsquo;autoroute.</p>



<p>Pour illustrer ce post, nous avons choisi de présenter ce diptyque où Greta et la délégation internationale sont assaillis par les tv, radio, photographes (dont nous !) et curieux armés de smartphones. La photo de gauche, elle regarde la pancarte brandie par Jean-Baptiste Reddé dit <a href="https://www.rfi.fr/fr/podcasts/aujourd-hui-l-%C3%A9conomie-le-portrait/20230217-jean-baptiste-redd%C3%A9-activiste-po%C3%A8te-et-manifestant-professionnel" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Voltuan</a>, très souvent présent dans les luttes sociales et environnementales et maintes fois photographiée par le passé en France comme à l&rsquo;étranger. La photo de droite montre le caractéristique attroupement stressant autour de Greta ainsi que Voltuan de dos, en blanc, qui brandit sa pancarte au lettrage multicolore qui fait sa signature. Il a fait un jeu de mot avec Delga et dégâts. (Delga, le nom de la Présidente du conseil régional d’Occitanie qui soutient le projet d’autoroute) ; l’autre côté de son panneau était écrit : « Stop à L&rsquo;A69 ! ».</p>



<p>Dehors, une grande tente blanche propose (contre un don à déposer dans une boîte en fer blanc) une assiette garnie : tartine d&rsquo;houmous, semoule, légumes et pois chiches. Dans la tente verte voisine, on lave soi-même son assiette vidée et sa cuillère. À l&rsquo;arrière de ces tentes, 5 toilettes sèches et plus loin dans le champ, une quarantaine de tentes de campeurs sont installées. Au bout du champ vers lequel tout le monde se dirige, on entend les cris et chants des manifestants et on aperçoit les silhouettes des gendarmes.</p>



<p>En se rapprochant, on voit les cabanes perchées dans les arbres jouxtant la voie ferrée. La fanfare joue à deux reprises « <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HPmw6OT7AHc" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Les rois des platanes</a>« , l&#8217;emblématique chanson de cette lutte tandis que des personnes vêtues de noir et munies pour certaines de raquettes de tennis se tiennent à une dizaine de mètres des gendarmes positionnés près de la voie ferrée.</p>



<p>Il y a un panneau planté indiquant qu’il est interdit de photographier : «&nbsp;On est un lieu de vie Merci de le respecter. Pas de photo » et un couple de retraités a dû effacer les photos ou la vidéo qu’il venait de prendre à la demande d’un jeune homme cagoulé. Alors nous n’insistons pas. Du fait de la venue de Greta, beaucoup de photographes, de vidéastes, d’équipes de télévisions (TF1, Quotidien…) ont fait le déplacement alors qu’allons nous ajouter de plus ? S’attacher à bien photographier la conférence de presse et les prises de parole ensuite, comme celle de <a href="https://www.ouest-france.fr/environnement/portrait-qui-est-thomas-brail-lhomme-perche-dans-un-arbre-a-paris-contre-lautoroute-a69-c83829c6-5844-11ee-95ef-d357d1e9f638" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Thomas Brail</a> devant les caméras, suffira pour nos archives.</p>



<p>De retour sous le « hangar vert », au pied de l&rsquo;estrade, on défait des palettes et on construit des structures de cabanes ou de barricades ? Sur la table du fond, on propose des crêpes contre des dons, à une autre table des productions artistiques, et bien sûr à l&rsquo;entrée se trouve l&rsquo;habituelle table des livres, revues, magazines, dossiers hors-série et prospectus (les uns expliquant la lutte actuelle, les autres différentes luttes et les prochains événements à venir).</p>



<p>Un grand carton appuyé sur l&rsquo;estrade indique :<br>&#8211; Propose ton activité :<br>Je viens d&rsquo;arriver avec 30 planches et du câble<br>&#8211; Prioritaire<br>Construction de barricade à l&rsquo;entrée de la ZAD / faire une jolie vigi<br>&#8211; À 16h<br>Cuisine pour découverte de plantes comestibles avec Grenouille Volante (le didgiridoo annoncera le rassemblement pour cette animation)<br>&#8211; 15h :<br>Chantier de dépalettage<br>Atelier Théâtre d&rsquo;impro<br>Table ronde<br>Discussion sur le soin</p>



<p>Nous quittons les lieux vers 16h (ce soir, comme le samedi précédent nous sommes invités à manger et nous avons prévu de préparer un dessert !). Sur le trajet, nous croisons une dizaine de personnes qui arrivent avec des paquets de planches dans les bras, sur l&rsquo;épaule, sur des diables. La «&nbsp;Cabanade&nbsp;» va encore se poursuivre demain.</p>



<p>Le lendemain Greta et la délégation internationale sont attendues à Bordeaux pour participer à <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2024/02/11/greta-thunberg-manifeste-a-bordeaux-contre-un-projet-de-forages-petroliers-pres-d-arcachon_6216007_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une manifestation</a> contre le projet de huit nouveaux forage de puits de pétrole dans la forêt de La Teste-de-Buch, près d’Arcachon en Gironde.</p>



<p>Pour aller plus loin, quelques liens :</p>



<p>&#8211; <a href="https://www.lvel.fr/photos" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Le site</a> des opposants « La voie est libre » au projet d’autoroute Castres-Toulouse.</p>



<p>&#8211; <a href="https://www.letarnlibre.com/a69-tensions-sur-la-zad-et-visite-de-greta-thunberg/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> et <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2024/02/10/greta-thunberg-dans-le-tarn-en-solidarite-avec-ceux-qui-resistent-au-projet-d-autoroute-entre-toulouse-et-castres_6215830_3245.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">là</a>, deux résumés de la journée.</p>



<p>&#8211; La réaction de Christophe Ramond, Président du Conseil départemental du Tarn, dans <a href="https://www.sudradio.fr/emission/cest-a-la-une-1113" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une interview</a> de Sud RADIO.</p>



<p>&#8211; <a href="https://www.liberation.fr/checknews/a69-greta-thunberg-sest-elle-rendue-a-toulouse-en-avion-directement-de-washington-20240212_OBYS7XTNRJAO7GBLD2XXQR7P4I/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">La polémique</a> lancée par un député sur le moyen de transport employé par Greta Thunberg pour venir à Toulouse.</p>



<p>&#8211; Et la dernière <a href="https://reporterre.net/L-A69-le-scandale-sanitaire-de-demain" target="_blank" rel="noreferrer noopener">tribune</a> en date contre l’A69, signée par plus de 500 soignants.</p>



<p>Bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Loi immigration</title>
		<link>https://james60485.github.io/loi-immigration/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 21:54:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Immigrants]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4785</guid>

					<description><![CDATA[Manifestation et prise de parole lors d&#8217;une mobilisation nationale pour faire pression avant la décision du Conseil constitutionnel sur la loi immigration. « Une OQTF pour Darmanin ». Une OQTF (l&#8217;obligation de quitter le territoire français) est une mesure administrative délivrée par la préfecture et Gérald Darmanin est l&#8217;actuel ministre de l&#8217;intérieur qui a défendu ... <a title="Loi immigration" class="read-more" href="https://james60485.github.io/loi-immigration/" aria-label="En savoir plus sur Loi immigration">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Manifestation et prise de parole lors d&rsquo;une mobilisation nationale pour faire pression avant la décision du Conseil constitutionnel sur la loi immigration. « Une OQTF pour Darmanin ». Une OQTF (l&rsquo;obligation de quitter le territoire français) est une mesure administrative délivrée par la préfecture et Gérald Darmanin est l&rsquo;actuel ministre de l&rsquo;intérieur qui a défendu ce projet de loi. Devant la préfecture d&rsquo;Albi, Tarn. France &#8211; 21 Janvier 2024.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>À notre retour d’Espagne fin décembre, de passage à Toulouse nous avons eu le temps de saluer deux amis qui travaillent dans le centre-ville.</p>



<p>L’un d’eux, copain d’adolescence, nous a apostrophés ainsi en nous retrouvant place Arnaud Bernard :</p>



<p>&#8211; Vous êtes au courant que vous êtes revenus dans un autre pays que celui que vous avez laissé en partant ?</p>



<p>&#8211; Euh, non, tu sais, cela fait presque deux semaines que l’on circule à l’ancienne, sans connexion internet.</p>



<p>&#8211; Je suis bien content de vous revoir, en direct comme on dit, avec vos vélos et sacoches.</p>



<p>En nous guidant vers un bar du quartier, il s’est empressé de nous faire le topo des derniers événements politiques relatifs à la loi immigration. Le vote de cette loi avec les voix du RN venait juste d’avoir lieu.</p>



<p>Bienvenue en France ! Depuis quatre mois environ nous n’avions pratiquement pas eu de discussions politiques sur l’actualité et, pour être honnêtes, on ne peut pas dire que cela nous avait manqué.</p>



<p>Les jours qui ont suivi, comme à chaque fois après un retour de voyage, on a pris le temps de regarder tout ce qui s’est passé en France, dans le monde, dans la vie culturelle. Donc la guerre en Ukraine, la guerre Israël-Hamas, la guerre économique mondiale, etc. et puis la loi immigration votée dans des conditions préoccupantes pour ne dire que cela.</p>



<p>Le dimanche 21 janvier au matin, nous avons décidé de prendre une après-midi off dans notre travail de tri des photos de la péninsule ibérique. Nous tenons à aller documenter <a href="https://www.ladepeche.fr/2024/01/22/forte-opposition-a-la-loi-immigration-11711428.php" target="_blank" rel="noreferrer noopener">la manifestation</a> qui a lieu à Albi, lors d’une mobilisation nationale pour faire pression avant la décision du Conseil constitutionnel sur cette triste loi, le jeudi 25.</p>



<p>Depuis des années maintenant (2012), nous avons entamé un travail sur le FN (devenu RN). Suivre cette manifestation est un continuum de ce sujet.</p>



<p>Pour ceux qui comme nous auraient manqué des épisodes de cette histoire de loi immigration : <a href="https://www.lenouvelespritpublic.fr/podcasts/480" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> un résumé. <a href="https://www.nouvelobs.com/politique/20240125.OBS83717/loi-immigration-le-conseil-constitutionnel-censure-largement-le-texte-dont-le-durcissement-de-l-acces-aux-prestations-sociales.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Là</a> la décision du Conseil constitutionnel et enfin <a href="https://www.france.tv/france-5/c-ce-soir/saison-4/5612607-loi-immigration-une-sage-decision.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un débat TV</a> et <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aqQMKG4_kGM" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un débat radio</a> après le rendu de la décision.</p>



<p>Enfin, sur un autre thème qui concerne notre travail, nous avons été attentifs aux interventions médiatiques de Jean-Baptiste Fressoz. Depuis des années nous suivons, entre autres chercheurs, cet historien des sciences, des techniques et de l’environnement qui vient de sortir un nouveau <a href="https://www.seuil.com/ouvrage/sans-transition-jean-baptiste-fressoz/9782021538557" target="_blank" rel="noreferrer noopener">livre</a>. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=FV_nUNol81M" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Voici</a> la dernière interview de lui que nous venons d’écouter et elle nous donne du grain à moudre.</p>



<p>Bonne quinzaine à vous,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>



<p>PS : Ce début janvier a aussi été marqué en France (comme dans beaucoup de pays en Europe) par la mobilisation des agriculteurs. Pour l&rsquo;instant, nous avons décidé de ne pas la documenter, faute de moyens et de temps pour faire un travail un tantinet sérieux. Nous en avons déjà photographiées à maintes reprise par le passé, en France et même une fois devant les locaux de la Commission européenne à Bruxelles en 2015 où des affrontements avaient eu lieu.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>C&#8217;est reparti !</title>
		<link>https://james60485.github.io/cest-reparti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Aug 2023 15:58:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4745</guid>

					<description><![CDATA[Billie sur le porte-bagage. France &#8211; 29 Août 2023. Holà ! Billie, notre voisine, semble avoir bien compris que le nouveau départ pour l’Espagne et le Portugal était pour demain. C’est peut-être pour cela que depuis quelques jours, la miss n’hésite plus à escalader nos vélos. Voudrait-elle nous signifier qu’elle aimerait cette fois-ci faire partie ... <a title="C&#8217;est reparti !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/cest-reparti/" aria-label="En savoir plus sur C&#8217;est reparti !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Billie sur le porte-bagage. France &#8211; 29 Août 2023.</em></p>



<p>Holà !</p>



<p>Billie, notre voisine, semble avoir bien compris que le nouveau départ pour l’Espagne et le Portugal était pour demain.</p>



<p>C’est peut-être pour cela que depuis quelques jours, la miss n’hésite plus à escalader nos vélos. Voudrait-elle nous signifier qu’elle aimerait cette fois-ci faire partie du voyage ?</p>



<p>Normalement on devrait être sur les routes jusqu’au mois de décembre. Environ 4 000 km nous attendent ! Pour l’itinéraire, on n’en dira rien pour vous laisser le plaisir de l’imaginer.</p>



<p>Par contre, comme l’an dernier, on prendra le temps de bloguer régulièrement pour que, en quelque sorte, vous puissiez vous aussi être sur le porte-bagage !</p>



<p>Bien à vous,</p>



<p>HTC</p>



<p>PS : Pour les personnes qui sont intéressées par les liens que l’on laisse post après post. Cette quinzaine, en travaillant toujours aux tri des images du tour de France, nous avons écouté plusieurs émissions : la première sur l’homo numericus, les suivantes sur l’homo economicus.</p>



<p><a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/le-meilleur-des-mondes/qui-est-homo-numericus-entretien-avec-daniel-cohen-9181700" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Daniel Cohen</a> était une voix familière pour les homo radiophonicus que nous sommes et nous avons été curieux de lire les hommages que lui ont rendu <a href="https://www.nouvelobs.com/idees/20230822.OBS77178/esther-duflo-sans-daniel-cohen-je-ne-serais-pas-ce-que-je-suis.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Esther Duflo</a> et <a href="https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230821.OBS77135/julia-cage-j-etais-inscrite-en-lettres-daniel-cohen-m-a-convertie-a-l-economie.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Julia Cagé</a> suite à sa disparition soudaine.</p>



<p><a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/serie-avoir-raison-avec-karl-polanyi" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Karl Polanyi</a>, lui, nous ne le connaissions que de nom. En écoutant les émissions que France Culture lui a consacré cet été, nous nous sommes dit que lire son livre « <em>La Grande Transformation</em>&nbsp;» pour préparer notre futur voyage au Royaume-Uni ne semble pas du tout idiot, bien au contraire.</p>



<p>Enfin, <a href="https://reporterre.net/Christophe-Cassou-Le-climatoscepticisme-a-les-couleurs-de-l-extreme-droite" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une interview</a> de Christophe Cassou (cf notre post « En trois points ») nous a autant intéressés qu’attristés.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Post(e) de Radio</title>
		<link>https://james60485.github.io/poste-de-radio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:32:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Énergie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://htc-wp.ddev.site:8080/?p=36</guid>

					<description><![CDATA[Maintenance des éoliennes avec le sourire à Montdidier. Dans cette commune, quatre éoliennes produisent plus de la moitié de la consommation d&#8217;électricité. Créé il y a 12 ans, c&#8217;est le premier et le seul parc éolien public de France*. Montdidier. Somme, Hauts-de-France. France &#8211; 26 Mars 2013.*https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/energie-une-ville-picarde-produit-sa-propre-electricite_5746505.html Bonjour, En illustration du post de cette quinzaine, ... <a title="Post(e) de Radio" class="read-more" href="https://james60485.github.io/poste-de-radio/" aria-label="En savoir plus sur Post(e) de Radio">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Maintenance des éoliennes avec le sourire à Montdidier. Dans cette commune, quatre éoliennes produisent plus de la moitié de la consommation d&rsquo;électricité. Créé il y a 12 ans, c&rsquo;est le premier et le seul parc éolien public de France*. Montdidier. Somme, Hauts-de-France. France &#8211; 26 Mars 2013.</em><br>*https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/energie-une-ville-picarde-produit-sa-propre-electricite_5746505.html</p>



<p>Bonjour,</p>



<p>En illustration du post de cette quinzaine, nous aurions pu vous mettre des images en lien avec <a href="https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie/incendie-de-forets-le-portugal-et-l-espagne-durement-touches_5996663.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">les incendies</a> qui sont à nouveau en train de ravager des forêts en Espagne (Estrémadure) et au Portugal (Algarve). L’an dernier, à peu près à la même époque, nous étions passés à vélo par ces régions et nous avions documenté la sécheresse extrême des lieux qui rendrait inévitablement tout incendie difficile à contrôler.</p>



<p>Mais bon, vous êtes peut-être saturés de voir des images de feux et de catastrophes qui tournent en boucle sur les écrans. Alors, à ce sujet, on a préféré vous mettre <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/l-invite-e-des-matins-d-ete/feux-de-foret-quand-la-faune-disparait-avec-joelle-zask-1151924" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une interview</a> écoutée récemment à la radio, celle de la philosophe Joëlle Zask, sur les mégafeux. Le propos est sensible et réaliste.</p>



<p>Le diptyque que nous vous présentons à la place est issu de notre travail sur les énergies en France que nous sommes en train de monter. De 2012 à 2018, nous avons parcouru l’hexagone avec en tête l’idée de faire des reportages sur l&rsquo;énergie ou l’agriculture notamment. Pour l’histoire de la photo, voici un extrait du journal de bord (tiré de la vingtaine de cahiers de brouillon) que nous avons tenu pendant ce périple :</p>



<p>« <em>Mardi 26 mars 2013, Montdidier. Après un petit café avec mes hôtes je suis retourné voir les éoliennes de la veille. Une équipe du constructeur (Vesta) est chargée de la maintenance du parc cette semaine. Comme il m’a été impossible de monter avec eux pour les photographier, je leur ai passé mon appareil à photo pour qu’ils me prennent des photos d’en haut, du village, de leur boulot. « Faites comme vous voulez, soyez créatifs. » leur ai-je dit. Ils m’ont ramené 18 photos : surprises au développement ! A 16 heures 30 je me suis pointé à la mairie […]</em> »</p>



<p>Mentionner la sécheresse, les incendies, les problématiques énergétiques ou agricoles nous fait penser à <a href="https://www.lemonde.fr/politique/article/2023/08/13/l-ecologie-ce-nouveau-clivage-politique-que-le-rassemblement-national-compte-exploiter_6185278_823448.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un article</a> intéressant paru dans <em>Le Monde</em> sur la nouvelle stratégie électorale du RN (Rassemblement National) en terme d’écologie. Pour avoir vu comment cela se passe en Espagne avec le parti d’extrême droite Vox, cela promet une bonne mise en tension de la société française dans les mois qui viennent et bien entendu aucune avancée notoire sur ces sujets, pourtant primordiaux. À nos tubes de paracétamol donc !</p>



<p>Sur le thème de prédilection de l’extrême droite, l’immigration, les nouvelles sont toujours dramatiques avec les derniers naufrages au large des côtes <a href="https://www.bfmtv.com/international/europe/nouveau-naufrage-de-migrants-en-mediterranee-41-disparus-dont-trois-enfants_AD-202308090587.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">de la Tunisie</a> ou <a href="https://www.lemonde.fr/societe/article/2023/08/13/naufrage-de-migrants-dans-la-manche-un-nouveau-drame-lie-aux-small-boats_6185305_3224.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">du Pas-de-Calais</a>. À la radio, un matin, nous avons suivi <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/l-invite-e-des-matins-d-ete/naufrage-de-vincent-delecroix-tu-ne-seras-pas-sauve-8014167" target="_blank" rel="noreferrer noopener">l’interview</a> de Vincent Delecroix, philosophe et écrivain, qui va sortir son roman « Naufrage » inspiré du drame choquant vécu par un bateau de migrants dans la Manche en 2021.</p>



<p>Durant le travail de mise en forme des images du tour de France, quand nous avons des tâches qui ne demandent pas trop de concentration (telles qu’enlever les poussières des scans ou assembler les diptyques), nous avons pu écouter à loisir les grilles d’été des radios. Les feuilletons musicaux de l&rsquo;écrivain François Bon sur Dylan, les Stones et Led Zeppelin étaient plaisants et nous avons bien apprécié les grandes traversées proposées aussi par France Culture, comme <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/serie-jean-moulin-un-francais-libre" target="_blank" rel="noreferrer noopener">celle</a> sur Jean Moulin.</p>



<p>On a aussi aimé suivre les itinéraires de Joseph Kessel, journaliste-écrivain et de Günther Anders, philosophe-moraliste, qui ont tous deux traversé le 20ème siècle (comme le racontent ces émissions <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/serie-gt-joseph-kessel-sans-frontieres" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ici</a> et <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/serie-avoir-raison-avec-guenther-anders" target="_blank" rel="noreferrer noopener">là</a>). Bien qu’énormément de choses dans leur vie et dans leurs œuvres les séparent, peut-être qu’ils sont les deux faces d’une même pièce, celle de l’attention au monde.</p>



<p>Côté préparatifs en vue de notre prochain départ pour la péninsule ibérique, on a repris l’entraînement vélo et la commande pour les sacoches a été passée hier. Il n’y avait plus de noir (classique) et l’orange (bien visible de loin) était aussi épuisé, il a fallu choisir d’autres couleurs. Dorénavant, nous aurons tous les deux des sacoches avant en plus de celles à l’arrière mais interdiction d’emporter plus de choses : il faudra répartir !</p>



<p>Allez, on vous laisse avec le lien d’une radio musicale qu’on vient juste de découvrir et qui devrait vachement ambiancer notre fin du mois : La <a href="https://www.radiomeuh.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Radio Meuh</a>!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gazoline</title>
		<link>https://james60485.github.io/gazoline/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 00:28:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Climat]]></category>
		<category><![CDATA[Immigrants]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://htc-wp.ddev.site:8080/?p=32</guid>

					<description><![CDATA[Rond-point à Lacq. Sur le derrick une plaque indique : « 1957 &#8211; 2007 &#8211; 50 ans de production &#8211; TOTAL E&#38;P FRANCE ». Pyrénées-Atlantiques, Nouvelle-Aquitaine. France &#8211; 2018. Hello les Loulous, L’été avance et avec lui le tri des images de notre tour de France à vélo (de 2012 à 2018) et les légendes ... <a title="Gazoline" class="read-more" href="https://james60485.github.io/gazoline/" aria-label="En savoir plus sur Gazoline">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Rond-point à Lacq. Sur le derrick une plaque indique : « 1957 &#8211; 2007 &#8211; 50 ans de production &#8211; TOTAL E&amp;P FRANCE ». Pyrénées-Atlantiques, Nouvelle-Aquitaine. France &#8211; 2018.</em></p>



<p>Hello les Loulous,</p>



<p>L’été avance et avec lui le tri des images de notre tour de France à vélo (de 2012 à 2018) et les légendes des photos ibériques. Les diptyques concernant les sujets sur les énergies solaires, éoliennes, géothermiques, pétrolières, gazières et de biomasse sont montés. Manque maintenant le gros du travail sur le nucléaire et puis aussi tout ce qui concerne l’agriculture. Normalement, cela sera pour 2024.</p>



<p>Dans l’actualité de la quinzaine qui s&rsquo;achève, il y a eu les élections législatives en Espagne. Bien entendu, nous les avons suivies avec attention. À l’écoute des résultats nous est revenu une expression que nous avons beaucoup entendue lors des discussions que nous avons eues l’an dernier avec les gens du pays : « Aquí es complicado. » (Ici c&rsquo;est compliqué) !</p>



<p>Voyons maintenant comment les choses vont tourner. Si de nouvelles élections sont convoquées avant la fin de l’année, nous essayerons de faire un petit travail à ce sujet lors de notre prochain nouveau séjour dans la péninsule.</p>



<p><a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-revue-de-presse-internationale/la-revue-de-presse-internationale-emission-du-lundi-24-juillet-2023-9320210" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a>, un lien qui rend compte des résultats des dernières élections en Espagne ainsi que de la situation des travailleurs sans papier en Floride. En vue des primaires, le gouverneur de Floride Ron DeSantis prend des mesures contre l’immigration clandestine qui mettent en danger l’économie de l’État, dans des secteurs comme le tourisme, l’agriculture et la construction. Sur <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_03-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">notre site</a> vous pouvez retrouver tous les reportages réalisés sur deux de ces thèmes en Floride et en Géorgie.</p>



<p><a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/le-temps-du-debat/l-espagne-peut-elle-sortir-de-l-impasse-institutionnelle-3341950" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Là</a>, un débat de fond sur la situation politique espagnole après ce vote. Aujourd’hui 31 juillet, <a href="https://www.lemonde.fr/international/article/2023/07/31/elections-generales-en-espagne-le-parti-socialiste-perd-un-siege-apres-le-decompte-des-voix-de-l-etranger_6183977_3210.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">le décompte</a> des voix des électeurs de l’étranger, achevé le 29 juillet, fait perdre un siège au socialiste et complique encore plus les choses.</p>



<p>En France aussi, en lien avec notre travail, il s’est passé des choses importantes qui ont attiré notre attention, comme <a href="https://www.la-croix.com/France/Policier-detention-Marseille-entre-police-justice-passes-darmes-regulieres-2023-07-25-1201276611" target="_blank" rel="noreferrer noopener">les nouvelles tensions</a> entre la Police et la Justice suite à des violences subies début juillet par un jeune homme à Marseille. <a href="https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2023/07/28/marseille-du-jeune-homme-grievement-blesse-aux-propos-de-darmanin-chronologie-de-la-crise-dans-la-police_6183346_4355771.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> une chronologie précise de cette dernière crise.</p>



<p>Dans le monde, <a href="https://www.radiofrance.fr/franceinter/les-canicules-actuelles-quasi-impossibles-sans-le-rechauffement-climatique-confirme-une-etude-scientifique-4854986" target="_blank" rel="noreferrer noopener">l&rsquo;étude scientifique</a> du World Weather Attribution (WWA) « établit un lien direct entre les températures extrêmes enregistrées sur la planète ces dernières semaines et les émissions de gaz à effet de serre produites par l&rsquo;homme. » Ce qui en soit, si on est optimiste, est plutôt une bonne nouvelle car ne tient qu’à nous de…</p>



<p>Dans le journal <em>Le Monde</em>, <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2023/07/28/climat-pourquoi-le-bassin-mediterraneen-est-en-proie-a-la-fournaise-et-aux-incendies_6183716_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un article</a> revient sur les vagues de chaleur extrêmes qui touchent le bassin méditerranéen provoquant d’immenses incendies. Et il y a aussi un <a href="https://www.lemonde.fr/idees/article/2023/07/31/rechauffement-climatique-que-faut-il-de-plus-pour-agir_6183970_3232.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un édito</a> sur la question intitulé « Réchauffement climatique : que faut-il de plus pour agir ? ».</p>



<p>De notre côté, la disparition soudaine du « Chaman de Chamablanc » continue à nous secouer. Voici <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Xb6twJ8qKfA" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une version</a> en concert d&rsquo;un de ses morceaux auquel nous avons pensé quand il s’est agi de trouver un titre à ce post : « Noyé dans la gazoline &#8211; Qui nous a fait ça ».</p>



<p>Tout récemment, durant le Tour de France, le peloton est passé devant chez lui, dans le Puy-de-Dôme. Des « Muratiens » avaient écrit son nom sur la route mais, petite déception, à la téloche, les commentateurs n’en ont fait aucune mention. Pourtant, si on le lançait, le Loulou ne manquait pas une occasion de parler de sa passion pour le cyclisme et la grande boucle.</p>



<p>Comme devoir de vacances, cette fois-ci nous avons regardé de nouvelles vidéos d’<a href="https://eugenerichards.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Eugene Richards</a> comme <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HEk4ZTsUXI4" target="_blank" rel="noreferrer noopener">celle-là</a>. C’est un immense photographe américain dont le travail et la personnalité nous impressionnent beaucoup. Dernièrement, il a lancé <a href="https://www.kickstarter.com/projects/eugenerichards/in-this-brief-life/posts/3859342?lang=fr" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une campagne</a> d’aide au financement pour produire un nouveau livre intitulé : « In This Brief Life ».</p>



<p>Lors des premiers voyages en Espagne (en 2007-2008), Toto dormait dans sa GS (Citroën de collection de 1973) en compagnie de deux ou trois livres photos dont « The Fat Baby » de Mr Richards.</p>



<p>« Ça c’est rollin’ » !</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
