{"id":4690,"date":"2024-05-09T18:38:51","date_gmt":"2024-05-09T16:38:51","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4690"},"modified":"2024-05-09T18:50:44","modified_gmt":"2024-05-09T16:50:44","slug":"htc_gr_555-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_555-intro\/","title":{"rendered":"France &#8211; Loi travail : On capitolera pas"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_555_img_036.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4670\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_555_img_036.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_555_img_036-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_555_img_036-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_555-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Il y a quelques ann\u00e9es un ami un peu curieux de mon travail photographique apr\u00e8s que je lui ai montr\u00e9 certains de mes reportages, me dit en regardant la journ\u00e9e de mobilisation que j\u2019avais document\u00e9e en 2009 contre la politique gouvernementale (sous la pr\u00e9sidence de Nicolas Sarkozy \u00e0 l\u2019\u00e9poque) et manifestant un m\u00e9contentement social face \u00e0 la crise \u00e9conomique : \u00ab Ce serait int\u00e9ressant de voir ce que deviennent ces gens sous Hollande \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>En 2016 je pus r\u00e9pondre un peu \u00e0 cette question, en me rendant quelques fois aux multiples journ\u00e9es de manifestations (une quinzaine environ) qui eurent lieu \u00e0 Toulouse dans le cadre des mobilisations nationales contre la \u00ab loi Travail \u00bb dite \u00ab loi El Khomri \u00bb. (1)<\/p>\n\n\n\n<p>Il ne me fut pas possible \u00e0 cause de soucis de sant\u00e9 d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 plus pr\u00e9sent et je regrette de ne pas avoir pu suivre vraiment les \u00ab Nuit Debout \u00bb et les op\u00e9rations parall\u00e8les men\u00e9es (op\u00e9rations p\u00e9age gratuit, occupation Macdo, etc.) \u00e0 Toulouse et m\u00eame de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 la capitale une fois au moins, \u00e9picentre des \u00abNuit Debout\u00bb. N\u00e9anmoins j\u2019ose esp\u00e9rer que ces images auront capt\u00e9 un peu l\u2019esprit d\u2019un moment fort du quinquennat Hollande, qui \u00e0 coup s\u00fbr laissera des traces dans la vie politique fran\u00e7aise.<\/p>\n\n\n\n<p>(1) Cette loi vise \u00e0 r\u00e9former le Code du travail : \u00ab Le texte, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 remani\u00e9 par le gouvernement, est adopt\u00e9 sans vote en premi\u00e8re lecture par l&rsquo;Assembl\u00e9e nationale \u00e0 la suite de l&rsquo;engagement de la responsabilit\u00e9 du gouvernement gr\u00e2ce \u00e0 l&rsquo;utilisation de l&rsquo;article 49 alin\u00e9a 3 de la Constitution fran\u00e7aise (dit \u00ab&nbsp;49.3&nbsp;\u00bb). Apr\u00e8s son adoption par le S\u00e9nat, le texte est de nouveau adopt\u00e9 sans vote \u00e0 l&rsquo;Assembl\u00e9e nationale en nouvelle lecture et en lecture d\u00e9finitive. Il est promulgu\u00e9 le 8 ao\u00fbt 2016. \u00bb*<\/p>\n\n\n\n<p>* https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Loi_relative_au_travail,_a_la_modernisation_du_dialogue_social_et_a_la_securisation_des_parcours_professionnels (consult\u00e9 le 14 juillet 2021)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Il y a quelques ann\u00e9es un ami un peu curieux de mon travail photographique apr\u00e8s que je lui ai montr\u00e9 certains de mes reportages, me dit en regardant la journ\u00e9e de mobilisation que j\u2019avais document\u00e9e en 2009 contre la politique gouvernementale (sous la pr\u00e9sidence de Nicolas Sarkozy \u00e0 l\u2019\u00e9poque) et manifestant un m\u00e9contentement social &#8230; <a title=\"France &#8211; Loi travail : On capitolera pas\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_555-intro\/\" aria-label=\"Read more about France &#8211; Loi travail : On capitolera pas\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2634,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-4690","page","type-page","status-publish"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4690"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4690"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4690\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4692,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4690\/revisions\/4692"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2634"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4690"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}