{"id":4473,"date":"2024-05-04T22:18:11","date_gmt":"2024-05-04T20:18:11","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4473"},"modified":"2024-05-04T22:23:10","modified_gmt":"2024-05-04T20:23:10","slug":"htc_gr_554-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_gr_554-intro\/","title":{"rendered":"La bataille de Sivens &#8211; Portraits"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_554_img_049.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4468\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_554_img_049.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_554_img_049-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_554_img_049-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_gr_554-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_mg_09-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>De la fin du mois d\u2019ao\u00fbt 2014 -p\u00e9riode du d\u00e9but de chantier du barrage de Sivens- jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9vacuation de la Zad (Zone \u00c0 D\u00e9fendre) du Testet en mars 2015, j\u2019ai document\u00e9 autant que possible le fil des \u00e9v\u00e9nements (voir la bataille de Sivens Part 1 et 2).<\/p>\n\n\n\n<p>Ici se trouvent r\u00e9unis une s\u00e9rie de portraits r\u00e9alis\u00e9s au cours de cette p\u00e9riode. Comme il ne me fut que tr\u00e8s rarement permis de photographier les personnes qui souhaitaient que la \u00ab retenue \u00bb se fasse \u00e0 Sivens (ou \u00ab pro-barrages \u00bb), je n\u2019ai mis dans cette s\u00e9rie que les opposants au barrage (ou zadistes pour certains).<\/p>\n\n\n\n<p>Salut ! aux personnes qui ont accept\u00e9 que je prenne une photo d\u2019eux (et ceux qui ne se trouveront pas dans cette s\u00e9lection mais qui auraient pu!).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction De la fin du mois d\u2019ao\u00fbt 2014 -p\u00e9riode du d\u00e9but de chantier du barrage de Sivens- jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9vacuation de la Zad (Zone \u00c0 D\u00e9fendre) du Testet en mars 2015, j\u2019ai document\u00e9 autant que possible le fil des \u00e9v\u00e9nements (voir la bataille de Sivens Part 1 et 2). Ici se trouvent r\u00e9unis une s\u00e9rie de &#8230; <a title=\"La bataille de Sivens &#8211; Portraits\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_gr_554-intro\/\" aria-label=\"Read more about La bataille de Sivens &#8211; Portraits\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2630,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-4473","page","type-page","status-publish"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4473"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4473"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4473\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4476,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4473\/revisions\/4476"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2630"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4473"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}