{"id":4807,"date":"2024-05-15T16:34:19","date_gmt":"2024-05-15T14:34:19","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?p=4807"},"modified":"2024-05-21T16:36:33","modified_gmt":"2024-05-21T14:36:33","slug":"blog_id-79","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/blog_id-79\/","title":{"rendered":"Des v\u00e9los pour partir !"},"content":{"rendered":"\n<p><em>&#8211; Dans le magasin de v\u00e9los cubain \u00ab\u00a0Bikes to go\u00a0\u00bb, Thomas assiste au montage et \u00e0 l\u2019\u00e9quipement du v\u00e9lo d\u2019H\u00e9l\u00e8ne. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.<br>&#8211; L\u2019\u00e9quipe du magasin de cycles cubain \u00ab\u00a0Bikes to go\u00a0\u00bb pose avec nous et les v\u00e9los tout neufs qu\u2019elle vient de nous monter et nous \u00e9quiper. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>Presque dix ans plus tard, Thomas est repass\u00e9 \u00e0 Miami r\u00e9aliser les reportages que vous trouverez sur ce site (<a href=\"https:\/\/www.h-t-chassaing.com\/HTC_MG_03-fr.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Agriculture et la crise \u00e9conomique vues de la Floride<\/a>). Au magasin, ils se rappelaient tr\u00e8s bien de nous et des photos que nous avions faites et ont tenu \u00e0 faire la r\u00e9vision de son v\u00e9lo.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Hello, hello,<\/p>\n\n\n\n<p>Comme l\u2019indiquent les photos du diptyque, prises il y a plus de 20 ans en Floride (cf post pr\u00e9c\u00e9dent), nous sommes sur le d\u00e9part.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans 3 ou 4 jours, on va s\u2019\u00e9lancer. Avant d\u2019embarquer sur un ferry \u00e0 Calais, nous aurons un bon millier de kilom\u00e8tres \u00e0 parcourir sur les routes de France.<\/p>\n\n\n\n<p>On va emprunter <a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Diagonale_du_vide\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">la diagonale du vide<\/a>, euh pardon\u2026 la diagonale \u00ab&nbsp;des faibles densit\u00e9s&nbsp;\u00bb, afin d\u2019attaquer un nouveau reportage \u00e0 long terme qu\u2019on a en t\u00eate depuis un moment.<\/p>\n\n\n\n<p>Bien que assez rod\u00e9s maintenant, les pr\u00e9paratifs pour partir quelques mois ne sont pas de tout repos : les papiers \u00e0 mettre en ordre, du rangement et du nettoyage, r\u00e9parer notre mat\u00e9riel de camping, le jardin (on aimerait bien avoir des l\u00e9gumes \u00e0 notre retour), les visites m\u00e9dicales, les au revoir \u00e0 la famille et aux amis, etc.<\/p>\n\n\n\n<p>Ces derniers temps, on s\u2019est tap\u00e9 des recherches concernant ce que nous allons documenter au Royaume-Uni et en Irlande mais sans plus. Il est toujours plus agr\u00e9able de laisser le voyage s\u2019inventer au fur et \u00e0 mesure.<\/p>\n\n\n\n<p>Tout cela s\u2019est fait relativement dans le calme cette fois-ci. Souvent, nous avons jou\u00e9 le <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=a_-qss_2dCg&amp;list=OLAK5uy_n2riIZk2FX_JMMiV1gHg6dPcNHYzgbgTc&amp;index=6\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">nouveau disque<\/a> du musicien de Liverpool, <a href=\"https:\/\/johncanningyates.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">John Canning Yates<\/a> : parfait pour rester focus et d\u00e9tendu.<\/p>\n\n\n\n<p>Une bonne quinzaine \u00e0 vous !<\/p>\n\n\n\n<p>H\u00e9l\u00e8ne et Thomas<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&#8211; Dans le magasin de v\u00e9los cubain \u00ab\u00a0Bikes to go\u00a0\u00bb, Thomas assiste au montage et \u00e0 l\u2019\u00e9quipement du v\u00e9lo d\u2019H\u00e9l\u00e8ne. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.&#8211; L\u2019\u00e9quipe du magasin de cycles cubain \u00ab\u00a0Bikes to go\u00a0\u00bb pose avec nous et les v\u00e9los tout neufs qu\u2019elle vient de nous monter et nous \u00e9quiper. Miami, Floride. USA &#8211; 2000. &#8230; <a title=\"Des v\u00e9los pour partir !\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/blog_id-79\/\" aria-label=\"Read more about Des v\u00e9los pour partir !\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4806,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[24],"class_list":["post-4807","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-non-classe","tag-cyclisme"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4807"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4807"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4807\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4808,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4807\/revisions\/4808"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4806"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4807"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4807"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4807"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}