<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Hélène et Thomas Chassaing</title>
	<atom:link href="https://james60485.github.io/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://james60485.github.io/</link>
	<description>Travaux documentaires sur l&#039;agriculture, l&#039;énergie, les COPs, les changements climatiques, les luttes sociales, entre autres.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2024 15:23:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>
	<item>
		<title>De Newcastle upon Tyne</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-newcastle-upon-tyne/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:24:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5306</guid>

					<description><![CDATA[– Le sourire au soleil. « Télétravail » : sauvegarde des photos des cartes mémoires de l’appareil photo sur disque dur externe. Dans la cour d’une ferme. Thormanby. Comté de Yorkshire du Nord, Angleterre. Royaume-Uni – 19 Septembre 2024. – La gueule à l’ombre. Petit déjeuner, par 6 degrés de température nous indique le Garmin ... <a title="De Newcastle upon Tyne" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-newcastle-upon-tyne/" aria-label="Read more about De Newcastle upon Tyne">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>– <em>Le sourire au soleil. « Télétravail » : sauvegarde des photos des cartes mémoires de l’appareil photo sur disque dur externe. Dans la cour d’une ferme. Thormanby. Comté de Yorkshire du Nord, Angleterre. Royaume-Uni – 19 Septembre 2024.</em></p>
<p>– <em>La gueule à l’ombre. Petit déjeuner, par 6 degrés de température nous indique le Garmin GPS. Newcastle upon Tyne. Comté de Tyne et Wear, Angleterre. Royaume-Uni – 29 Septembre 2024.</em></p>
<p>Hello,</p>
<p>Ce n’est que ce samedi 28 septembre que nous avons enfin atteint Newcastle upon Tyne. Nous n’avons pas réussi à rattraper le mois de retard pris au tout début du voyage en France. Retard dû à la tragique ou presque tragique dissolution de l’Assemblée nationale (décidée par E-Macron) immédiatement suivie d’élections anticipées (cf post de cette époque).</p>
<p>À partir de Manchester, nous avions pensé accélérer le rythme. Mais sur le chemin, nous avons trouvé encore beaucoup de choses à documenter et puis le temps qui s’est gâté (froid, vent et pluie) nous a ralentis.</p>
<p>Maintenant, passé Newcastle et son important héritage minier (région de Durham), nous allons normalement aller plus vite. La prochaine grosse étape devrait être celle de Belfast dans la mesure où, faute de temps, nous pensons sérieusement à sauter Glasgow. Il y a 3 ans, nous y avions réalisé un reportage de deux semaines et on risque de s’en contenter (voir <a href="HTC_GR_263-intro-fr.html" target="_blank" rel="noopener">ici</a>).</p>
<p>L’important pour nous à présent, c’est de rapidement attaquer la redescente vers la France si on veut passer quand même un peu de temps au pays de Galles et dans le sud de l’Angleterre. Tant pis pour le nord de l’Écosse, ses châteaux et ses grands espaces. Comme l’héritage industriel n’y est pas très important, cela ne sera pas trop dommageable pour notre projet du moment.</p>
<p>À ce jour, nous avons parcouru 5 300 km depuis notre départ le 23 mai ; il nous en manque environ 3 000 de plus pour être de retour au bercail…</p>
<p>Bref, après ce mini débriefing, voici un petit récit de ces derniers jours :</p>
<p>À Easington Colliery, nous basant sur la photo iconique (rangées de maisons des mineurs avec la mer à l’horizon) du photographe <a href="https://www.johndavies.uk.com/" target="_blank" rel="noopener">John Davies</a>, nous avons demandé aux gens sur place leur aide pour localiser d’où elle avait été prise.</p>
<p>Pouvions nous documenter les changements à quarante ans d’intervalle ? Les rangées du milieu ont été détruites et des arbres ont poussé haut à l’endroit où nous aurions dû nous placer, bouchant toute vue sur le site et la mer.</p>
<p>Toutefois, nous ne sommes pas mécontents de la photo d’un fils et petit-fils de mineur que nous avons pu faire dans une rue adjacente.</p>
<p>Avant notre départ pour le Royaume-Uni, nous avions regardé le dernier film de Ken Loach « <a href="https://m.youtube.com/watch?v=Fwb0c5zqsyM" target="_blank" rel="noopener">The Old Oak</a> » (Merci Sergio) ; un film prémonitoire quand on pense aux événements de cet été dont nous avons un peu parlé.  Parmi d’autres endroits, le tournage s’était déroulé à Easington ainsi qu’à Murton pour la majorité des scènes du café lisons nous sur le net. Pourquoi ne pas essayer de voir ce bar : The Victoria ?</p>
<p>À Murton, le GPS nous indique que nous sommes arrivés ; serait-ce plutôt derrière nous ? Un monsieur sort de chez lui pour nous demander si nous sommes perdus. Bingo ! Il s’agit du propriétaire du café. Il nous raconte qu’il a fait une peinture du lieu, que le réalisateur Ken Loach lui a demandé de l’accrocher au mur dans le bar et qu’on peut la voir dans le film ! La peinture est amenée et il nous montre qu’au dos, Ken Loach lui a écrit un mot et signé.</p>
<p>Deuxième scoop, samedi 28, non loin de là, à Seaham aura lieu le festival « Seaham Miners Day » (la Journée des Mineurs). On pourra y voir la parade (et une fanfare) avec les bannières de mineurs comme dans le film. À nous de revenir si nous sommes intéressés.</p>
<p>Samedi n’est que dans 3 jours et pour l’instant, il nous faut atteindre Sunderland. Nous y arrivons juste avant la pluie et nos hôte du soir nous demandent comment nous allons faire demain : du mauvais temps est annoncé pour toute la journée et il y a même une alerte météo vigilance orange.</p>
<p>D’abord, nous nous entêtons : nous voulons avancer. Au matin cependant, nous sommes un peu moins fiers devant le dense rideau de pluie et les bourrasques de vent. Gillian et Philip acceptent que nous restions à l’abri chez eux et la visite du musée de Beamish est repoussée au lendemain.</p>
<p>Ils nous proposent même de rester une troisième nuit au retour de notre journée au musée. Le samedi matin, nous partirions de chez eux pour Seaham. Philip, sur son vélo nous guidera jusque là-bas : trajet plus court et plus joli assuré.</p>
<p>En attendant, il nous invite à monter dans sa voiture pour aller chercher des gants plus chauds et plus imperméables (recommandation du champion cycliste Mark rencontré auparavant) et des surchaussures imperméables pour Hélène puisque celles de Thomas marchent du tonnerre. Nous surnommons nos hôtes les « Anges du Nord », référence à la statue à l’entrée de Gateshead.</p>
<p>Le musée de Beamish, que tout le monde nous a recommandé de voir, s’apparente beaucoup au Black Country Living Museum près de Birmingham, avec les équipes du musée vêtues de tenues d’époque. </p>
<p>À Seaham, nous retrouvons notre ami du Victoria qui brandit sa bannière colorée. La parade a débuté à la statue des The Brothers (The Marras) et se dirige vers le mémorial de guerre « Tommy », au bord de la mer. Un prêtre, le maire avec autour du cou une grosse chaîne dorée propre à sa fonction et des discours et la fanfare qui joue.</p>
<p>Cette année, comme dans de nombreux musées sur les mines et le charbon, on célèbre le 40e Anniversaire de la Grève des mineurs britanniques de 1984-1985. Le nombre de travailleurs morts dans les mines est rappelé ainsi que les millions de tonnes de charbon extrait et embarqué sur les bateaux.</p>
<p>La région est connue pour la construction navale et Seaham avait son propre port de charbon. Lors de notre premier passage ici, nous avons entendu que celle qui aurait tout détruit de cette période dorée de production et de commerce, selon l’opinion de beaucoup, est traitée de sorcière : «  Thatcher ! » Le nom est donné à regret et on voit qu’il arrache la bouche de celui qui a été obligé de le prononcer, car il voulait qu’on comprenne bien de qui il s’agit.</p>
<p>Une bonne quinzaine à vous !</p>
<p>Hélène et Thomas</p>
<p>PS: Liste des lieux visités ces quinze derniers jours :</p>
<ul>
<li>Le Centre communautaire de Manningham Mills (Moulin à soie et laine) à Bradford</li>
<li>Le Musée national des sciences et des médias à Bradford</li>
<li>Site du patrimoine mondial du village de Saltaire à Bradford</li>
<li>Musée industriel de Leeds</li>
<li>Temple Mill (Moulin à lin) à Leeds</li>
<li>Manufacture Burton à Leeds (textiles)</li>
<li>Village-Jardin de New Earswick Fondation Joseph Rowntree à York</li>
<li>Terre de Fer au Musée minier de Cleveland à Skinningrove</li>
<li>Pont transporteur à Middlesbroug</li>
<li>Musée de la Locomotive à vapeur et du Chemin de fer à Darlington</li>
<li>Locomotion : le Musée national du Chemin de fer à Shildon</li>
<li>Sentier côtier de Durham à Easington Colliery</li>
<li>Moulin à farine Baltic | Centre Baltic d’Art contemporain à Newcastle upon Tyne</li>
<li>Marché Grainger à Newcastle upon Tyne</li>
<li>Dunston Staiths, port de transport «une des plus grandes structures en bois d’Europe », près de  Newcastle upon Tyne</li>
</ul>
<p>Vous pouvez retrouver plus d’infos sur le site <a href="https://www.erih.net/" target="_blank" rel="noopener">ERIH</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Bradford</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-bradford/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Sep 2024 13:21:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5300</guid>

					<description><![CDATA[– Mannequin d’un mineur dans le Musée National des Mines de Charbon d’Angleterre. Wakefield, Comté du West Yorkshire, Angleterre. Royaume-Uni – 14 Septembre 2024. – Sculpture d’Araignée sur le bâtiment de l’entreprise Gripple, dans la « Ville d’Acier ». Sheffield. Comté de Yorkshire du Sud, Angleterre. Royaume-Uni – 11 Septembre 2024. Hey guys ! Contrairement ... <a title="De Bradford" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-bradford/" aria-label="Read more about De Bradford">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>– <em>Mannequin d’un mineur dans le Musée National des Mines de Charbon d’Angleterre. Wakefield, Comté du West Yorkshire, Angleterre. Royaume-Uni – 14 Septembre 2024.</em></p>



<p>– <em>Sculpture d’Araignée sur le bâtiment de l’entreprise Gripple, dans la « Ville d’Acier ». Sheffield. Comté de Yorkshire du Sud, Angleterre. Royaume-Uni – 11 Septembre 2024.</em></p>



<p>Hey guys !</p>



<p>Contrairement à la note précédente, nous n’allons pas nous étendre beaucoup cette fois-ci (faute de temps) et plutôt vous écrire une sorte de carte postale.</p>



<p>Cette quinzaine, nous avons documenté l’héritage industriel à Liverpool, Manchester et Sheffield. Cette dernière, plus sportive que les deux autres, nous a bien plu (peut-être du fait de sa proximité avec le Peak District ?). C’est même ici nous a-t-on dit qu’est né le magasin « Go Outdoors » que tout le monde nous recommande lorsque nous cherchons à nous équiper et à renouveler notre matériel mourant.</p>



<p>Manchester nous a semblé trop densément peuplée (en plus d’être « la ville où il pleut toujours ! ») et à Liverpool, même si bien sûr nous aimons les Fab Four, la nostalgie entretenue des Beatles nous a paru un peu assommante.</p>



<p>Maintenant, nous roulons vers Newcastle Upon Tyne, pour voir les anciennes mines, pas très loin de la frontière de l’Angleterre avec l’Écosse.</p>



<p>La grande nouveauté, c’est que nous nous sommes décidés à utiliser la plateforme <a href="https://www.warmshowers.org/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">WarmShowers</a> qui met en réseau les Cyclos du monde entier.</p>



<p>Pour Liverpool cela n&rsquo;a pas marché. Nous n&rsquo;avons reçu aucune réponse à notre requête. Ce faux bond n&rsquo;a pas été grave cependant puisque nous avons trouvé Trevor sur notre route : le plus gentil et le plus attentionné des propriétaires de camping ever !</p>



<p>Mais à Manchester et à Sheffield, nous avons pu nous protéger de la pluie et du froid chez des hôtes charmants. Merci à eux !</p>



<p>Aujourd’hui, nous visitons les grandissimes demeures des Wentworth. Suivront le Musée National des Mines d’Angleterre à Wakefield (passage obligé des sorties scolaires nous indique une dame) et le village de Saltaire à Bradford, ville où est né le peintre David Hockney.</p>



<p>Ce matin, nous avons cru voir de la gelée au sortir de la tente, mais non ce n’était que de la rosée. Tout était bien trempé et nous avons dormi avec gants et bonnets malgré la généreuse douche chaude offerte par Anna et David.</p>



<p>La nuit prochaine, la météo donne un plus 3 degrés Celsius seulement. De quoi nous faire apprécier encore plus chaque rayon de soleil que le climat anglais daigne nous accorder…</p>



<p>Une bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Helen and Tom</p>



<p>PS: Liste des lieux visités cette quinzaine :</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Le Port d’Ellesmere</li>



<li>La Tate à Liverpool</li>



<li>Le Musée maritime Merseyside à l’Albert Dock de Liverpool</li>



<li>Les Salines « Lion Salt Works » à Marston</li>



<li>L’Ascenseur à bateaux d’Anderton</li>



<li>Le Monde du Verre à St Helens Merseyside</li>



<li>Le Viaduct de Sankey (Neuf Arches) à Newton-le Willows</li>



<li>Le Quai de Wigan</li>



<li>Le Musée de la Vie à Wigan (qui abrite la bibliothèque où George Orwell a fait ses recherches pour écrire « The Road to Wigan Pier »)</li>



<li>Le Moulin (de coton) Oswaldtwistle Mills à Accrington</li>



<li>Le Musée de l’Usine Textile à Helmshore</li>



<li>Le Musée des Sciences et de l’Industrie de Manchester</li>



<li>Le Bassin de Castlefield à Manchester</li>



<li>Le Moulin à coton de Quarry Bank à Wilmslow</li>



<li>Le Musée de l’île de Kelham à Sheffield</li>



<li>Le Hameau Industriel d’Abbeydale à Sheffield</li>



<li>La Wentworth Woodhouse à Wentworth</li>



<li>Le Château et les Jardins de Wentworth à Stainborough</li>



<li>Le Musée National des Mines de Charbon d’Angleterre à Wakefield</li>
</ul>



<p>Vous pouvez retrouver plus d’infos sur le site <a href="https://www.erih.net/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ERIH</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Stoke-on-Trent</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-stoke-on-trent/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Aug 2024 20:58:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5292</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; Devant un des musées d’Ironbridge, première crevaison pour le 3e mois de voyage depuis notre départ. 22 Août 2024. &#8211; Hélène devant le Musée de la Fabrication à Derby. 26 Août 2024. Hiya ! Ces derniers jours, nous avions un peu quitté des contrées très urbanisées comme Birmingham ou Derby et cela nous a ... <a title="De Stoke-on-Trent" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-stoke-on-trent/" aria-label="Read more about De Stoke-on-Trent">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>&#8211; <em>Devant un des musées d’Ironbridge, première crevaison pour le 3e mois de voyage depuis notre départ. 22 Août 2024.</em></p>



<p>&#8211; <em>Hélène devant le Musée de la Fabrication à Derby. 26 Août 2024. Hiya !</em></p>



<p>Ces derniers jours, nous avions un peu quitté des contrées très urbanisées comme Birmingham ou Derby et cela nous a fait du bien.</p>



<p>Compte tenu de notre sujet d&rsquo;étude (la première révolution industrielle, ses inventions et ses paysages), nous ne pouvons bien sûr pas faire l&rsquo;impasse sur ces villes chargées d&rsquo;histoire même si parfois, avec nos vélos, c&rsquo;est un peu compliqué pour y circuler ou pour y crécher.</p>



<p>La pratique du cyclotourisme avec une tente a ses limites en milieu urbain même si parfois elle réserve de bonnes surprises. Comme par exemple à Birmingham où nous logions pour la dernière fois chez un autre membre de la famille de Heather et Jim (rencontrés dans l’Essex -Encore Merci à eux et à toute la famille).</p>



<p>En route vers le jardin où nous avions posé notre tente, nous empruntons la Stratford Road où règne une ambiance qui nous rappelle l’Inde avec une circulation des voitures inventive mais très fluide.</p>



<p>En plus des nombreuses vitrines aux vêtements brodés de perles, un cageot de fraises au motif du drapeau britannique attire notre œil. Nous nous arrêtons pour demander la permission de photographier ce marché très vivant, ce qui nous est accordé.</p>



<p>Un vieux Pakistanais en profite pour nous proposer de faire un check à nos vélos qui ont certainement quelques réglages à faire, ne serait-ce qu’au niveau des freins. C’est cadeau, c’est son plaisir de nous aider sur notre long voyage.</p>



<p>Il nous donne l’adresse de la boutique tenue par sa famille (RDV pour le lendemain matin) et disparaît un instant pour revenir nous offrir deux grosses mangues jaunes du Pakistan : « King of fruits ! (Le Roi des fruits) » annonce-t-il.</p>



<p>Un vendeur qui nous observait depuis le début et qui essayait d’être sur toutes les photos que nous cadrions (à notre grande hilarité) en profite pour attraper une boîte sur le haut de sa pile et nous la donner. Des mangues du Pakistan emballées comme des bijoux avec des petits rubans dorés sur chacune. Nous lui montrons les vélos et lui parlons du poids. Il reste silencieux en continuant à nous tendre la boîte.</p>



<p>Bon. Okay, nous en ferons profiter notre famille d’accueil ce soir. Nous sommes un peu gênés car nous n’aimons pas trop la mangue ; c’est un fruit dont nous prenons un petit quartier et ensuite nous ne sommes pas très chauds pour nous resservir. Eh bien, le Roi des fruits nous a conquis : c’était un pur délice et nous nous disputions le partage du fruit que nous avons dégusté au cours de deux repas ! De retour en France, nous verrons si nous arrivons à trouver cette variété.</p>



<p>La visite des grands lieux historiques c&rsquo;est assez bien passée. Les équipes de direction des différents musées comprennent bien qu&rsquo;il nous serait bien impossible de payer les prix des billets à chaque fois et nous font des facilités. Merci à elles.</p>



<p>Aujourd’hui, nous sommes à Stoke-on-Trent réputée pour ses porcelaines. Nous avions déjà visité à l’Ironbridge Museum de Telford, le Coalter China Museum qui indiquait que la production de poteries avait été déplacée ici.</p>



<p>Hier, avec la petite pluie du soir et donc encore moins de personnes dehors, nous avons eu beaucoup de difficultés à trouver un hôte pour la nuit. Merci à Graham qui nous a accompagnés chez Ian et Jeanne.</p>



<p>Après les avoir quittés ce matin, et alors que nous étudions sur la carte dans quel ordre visiter les différents musées, Marc descend en courant la pente de sa maison devant laquelle nous étions arrêtés : « Vous êtes perdus ? ». Apparemment, il nous reconnaît, Ian vient de lui envoyer les photos prises au moment du départ !</p>



<p>Il nous invite à prendre une tasse de thé chez lui. Désolés mais on a beaucoup de musée à visiter aujourd’hui et on est déjà pas mal en retard sur notre planning lui répondons nous. « Attendez ! Deux secondes ! » Il remonte en courant et revient avec sa femme qui court aussi !</p>



<p>Nous sommes contrits, nous ne voulions pas les speeder à ce point. Il voulait qu’elle nous voit aussi et nous repropose une tasse de thé. Ça devient comique. Ils nous prennent en photo, nous échangeons nos numéro de téléphone et convenons que si la visite des musées nous prend beaucoup de temps, nous reviendrons nous reposer chez eux.</p>



<p>Le premier musée que nous voulons voir, le Gladstone Pottery Museum, est situé à 11 kilomètres, à Longton, dans la périphérie de Stoke-on-Trent. Sur place, un panneau indique qu’il est fermé mais ça ne nous décourage pas car il y a de la lumière.</p>



<p>Le gardien reste imperturbable à notre requête d’y prendre quelques photos et pour cause : le lieu est réservé par la télévision qui y filme une compétition entre maîtres potiers. « Le tournage dure trois mois, vous avez choisi le pire moment. Mais demain, ce sera ouvert au public dès 10 heures. Revenez demain ! ».</p>



<p>Avant de partir vers un autre musée, nous photographions une peinture murale qui représente Eli Belovitch, fondateur (avec Harry Grosberg) de la marque des vêtements Belstaff, « la marque préférée des aventuriers » que nous ne portons pas !</p>



<p>Arrivés à Wedgwood, à l’étage c’est fermé pour cause de congés et nous ne verrons pas la fabrication et le délicat travail dont se félicitent les gens sur place.</p>



<p>La machine inventée par Wedgwood ainsi que le jaspe, un procédé de fabrication secret est dans la boîte. Mais il est déjà 14h et les deux musée suivants sont à 14 km et ferment à 16h. Énervement !</p>



<p>Nous n’avons pas fait les courses mais il reste du pain, une boîte de thon et du fromage. Nous quittons le musée pour les tables avec bancs que nous voyons en face. C’est un restaurant et un monsieur sort sur le pas de la porte. Mince pensons nous. Raté !</p>



<p>Il nous demande d’où nous venons et nous invite à entrer avec nos vélos ! (que nous voulons surveiller) et nous restaurer afin d’avoir des forces pour poursuivre notre voyage : « Je vous invite ! ».</p>



<p>Nous voilà attablés devant des pâtes servies dans de la porcelaine Wedgwood avec un verre d’eau en cristal, face aux cuisiniers qui œuvrent derrière les grandes vitres qui nous séparent d’eux.</p>



<p>En ce moment, nous rédigeons donc ce post sur la lune, « Lunar » étant le nom du restaurant qui nous accueille. Un lieu extraordinaire qui a obtenu le titre de Meilleur restaurant indépendant de l’année, du Comté de Staffordshire.</p>



<p>Demain nous reprendrons la route.</p>



<p>Liverpool est la première grande destination sur la liste, puis Manchester, Sheffield et Newcastle Upon Tyne, pour l’Angleterre. Si on en croit les gens, le climat en septembre devrait nous être propice, il y a une expression pour cela : l’Indian summer. Espérons que l’on pourra en profiter durant notre montée vers l’Écosse !</p>



<p>Best Regards,</p>



<p>Helene et Thomas</p>



<p>PS : Liste des lieux visités cette quinzaine :</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Stourport Basins à Stourport-on-Severn</li>



<li>Le Musée du Tapis à Kidderminster</li>



<li>Les maisons « Dos à Dos » (Back to Backs) à Birmingham</li>



<li>Bournville Village et l’Expérience de Bournville &#8211; Le Monde de Cadbury (chocolatier) à Birmingham</li>



<li>La Station de Pompage de Galton Valley à Smethwick</li>



<li>Pont de Galton à Smethwick</li>



<li>Black Country Living Museum à Dudley</li>



<li>Le Musée Red House Glass à Stourbridge</li>



<li>Le Moulin de Daniels à Bridgnorth</li>



<li>Site du patrimoine mondial Iron Bridge Gorge Museum à Telford</li>



<li>La Malterie de Lin à Shrewsbury</li>



<li>La jonction de Norbury</li>



<li>La Station de Pompage victorienne de Claymills à Burton upon Trent</li>



<li>Museum of Making à Derby</li>



<li>Le Moulin de Milford</li>



<li>Le Moulin de Cromford</li>



<li>Le Musée de Wedgwood à Barlaston (Stoke-on-Trent)</li>



<li>Gladstone Pottery Museum à Stoke-on-Trent</li>



<li>Middleport Pottery &#8211; Home of Burleigh à Stoke-on-Trent</li>



<li>Patrimoine minier de la vallée d&rsquo;Apedale à Chesterton (Stoke-on-Trent)</li>
</ul>



<p>Vous pouvez retrouver plus d’infos sur le site <a href="https://www.erih.net/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ERIH</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Redditch</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-redditch/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Aug 2024 01:53:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5283</guid>

					<description><![CDATA[Hélène pose avec Matthew, le directeur du Musée des Transports de Coventry. Coventry est le berceau de l&#8217;industrie du vélo au Royaume-Uni. Coventry, Comté de West Midlands, Angleterre. Royaume-Uni – 13 Août 2024. Hiya ! Nous sommes très très occupés en ce moment, alors pardonnez nous, mais pour cette note de quinzaine, nous allons faire ... <a title="De Redditch" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-redditch/" aria-label="Read more about De Redditch">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Hélène pose avec Matthew, le directeur du Musée des Transports de Coventry. Coventry est le berceau de l&rsquo;industrie du vélo au Royaume-Uni. Coventry, Comté de West Midlands, Angleterre. Royaume-Uni – 13 Août 2024.</em></p>



<p>Hiya !</p>



<p>Nous sommes très très occupés en ce moment, alors pardonnez nous, mais pour cette note de quinzaine, nous allons faire relativement court.</p>



<p>Nous allons bientôt arriver dans le « <a href="https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Black_Country" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Black Country</a>« , près de Birmingham où le site <a href="https://www.erih.net/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ERIH</a> (European Route of Industrial Heritage) nous indique presque une vingtaine de lieux à visiter. À commencer par le Black Country Living Museum et bien entendu le fameux Ironbridge Museum dont tout le monde nous parle depuis que nous avons posé nos roues au Royaume-Uni.</p>



<p>Nous continuons à être très bien accueillis ces derniers temps. Beaucoup de belles rencontres comme on dit et d&rsquo;informations recueillies pour rendre plus intéressant encore notre travail. Comme par exemple il y a deux jours où la chance nous a fait atterrir non loin de la « <a href="https://www.cotesbacheducationaltrust.org.uk/about" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Fondation éducative de Cotesbach</a>« .</p>



<p>En discutant avec nos parfaits hôtes d&rsquo;un soir (devant des grosses tranches de chou fleur de leur potager cuites au four), nous avons appris qu’ici, à Cotesbach, il y a des archives très intéressantes concernant les enclosures, un sujet auquel nous nous intéressons. Nous y trouverions certainement des documents historiques, concernant <a href="https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Mouvement_des_enclosures" target="_blank" rel="noreferrer noopener">le mouvement des enclosures</a> considéré comme l’origine de l&rsquo;ère dans laquelle nous vivons. Un sms a suffi pour prendre RDV pour le lendemain 10 heures avec Sophie. Une fois sur place, elle nous a permis d’accéder à des cartes comme celle de 1720, « une carte de la ville et de la seigneurie de Coatesbatch avec tous les terrains clôturés ».</p>



<p>Encore, merci à toutes les personnes qui nous ont bien aidés ces derniers jours et qui à coup sûr se reconnaîtront en lisant ces lignes.</p>



<p>Sinon, en dehors de notre travail en cours (de documentation sur l&rsquo;héritage industriel ici) nous avons pris un peu de temps récemment pour documenter :</p>



<p>&#8211; le phénomène d’<a href="https://www.lemonde.fr/climat/article/2024/06/01/au-royaume-uni-les-habitants-du-norfolk-seuls-face-a-l-erosion-du-littoral_6236708_1652612.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">érosion de la côte</a> dû au changement climatique, très visible, notamment à Thorpeness, Hemsby et Happisburg.</p>



<p>&#8211; un rassemblement qui a réuni environ 150 personnes à Leicester pour manifester leur soutien aux étrangers et leur rejet des agissements de l&rsquo;extrême droite. On imagine que vous avez tous entendu parler des troubles qui ont agité la Grande-Bretagne ces derniers jours, sinon c&rsquo;est <a href="https://www.lemonde.fr/international/article/2024/08/10/au-royaume-uni-des-milliers-manifestants-contre-le-racisme-apres-les-emeutes-d-extreme-droite_6275521_3210.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ici</a>.</p>



<p>Cela va faire presque 3 mois maintenant que nous avons quitté la maison. Nous sommes probablement à la moitié du voyage ou presque. Le physique est bon et le moral aussi. Parfois nous accusons quelques signes de fatigue mais une assez longue séance d’étirement associée à une bonne nuit de sommeil nous remet en selle assez facilement.</p>



<p>Sûrement que lorsque nous aurons passé le Black Country nous pourrons avancer un peu plus rapidement en direction du nord.</p>



<p>Best regards,</p>



<p>Helen &amp; Tom</p>



<p>PS: Liste des lieux visités cette dernière quinzaine.</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Musée des Transports à Carlton Colville</li>



<li>The Time and Tide Museum (Musée du Temps et des Marées) à Great Yarmouth (smoke house)</li>



<li>L&rsquo;Hippodrome Circus à Yarmouth</li>



<li>The Empire à Yarmouth</li>



<li>Le bateau à vapeur Lydia Eva à Yarmouth</li>



<li>North Norfolk Railway à Sheringham</li>



<li>Musée du Gaz et de l&rsquo;Histoire Locale de Fakenham</li>



<li>Nene Valley Railway Swansford Station</li>



<li>Musée Industriel de Leicester</li>



<li>Centre National de l’Espace à Leicester</li>



<li>Musée National du Gaz à Leicester</li>



<li>Plan incliné et Escalier d’Écluse de Foxton</li>



<li>Musée du Transport à Coventry</li>



<li>Musée de l’Aiguille du Moulin à Forge de Redditch</li>
</ul>



<p>Vous pouvez retrouver plus d’infos sur le site <a href="https://www.erih.net/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ERIH</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Leiston</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-leiston/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:12:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5272</guid>

					<description><![CDATA[– Tracteur à vapeur, exposé dans ce qu’on appelle « la cathédrale », un des premiers bâtiments au monde spécialement construit pour le travail à la chaîne. – « Semoirs Garrett. Un semoir à sept rangs tiré par un cheval, C 1900, adapté pour être utilisé avec un tracteur&#8230;Garrett a fabriqué et développé des semoirs à alimentation ... <a title="De Leiston" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-leiston/" aria-label="Read more about De Leiston">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>– Tracteur à vapeur, exposé dans ce qu’on appelle « la cathédrale », un des premiers bâtiments au monde spécialement construit pour le travail à la chaîne.</em></p>



<p><em>– « Semoirs Garrett. Un semoir à sept rangs tiré par un cheval, C 1900, adapté pour être utilisé avec un tracteur&#8230;Garrett a fabriqué et développé des semoirs à alimentation par coupelle de type « Suffolk ». » dit la légende du musée.</em></p>



<p><em>Dans le musée « Long Shop Museum » où se trouve la collection Garrett, « autrefois fabricant de machines à vapeur et autres machines agricoles de renommée mondiale. » nous indique le site ERIH (Route Européenne de l’Héritage Industriel). Leiston. Comté de Suffolk. Angleterre. Royaume-Uni – 30 Juillet 2024.</em></p>



<p>Hello,</p>



<p>Dans notre dernière note, nous vous faisions part des difficultés d’acclimatation que nous rencontrions depuis que nous avons posé nos roues outre-Manche.</p>



<p>La principale (le mauvais temps) n’est heureusement plus un sujet pour nous depuis une dizaine de jours. Les gens ici nous disent que cela peut durer ainsi jusqu’à fin septembre, ce qui serait une heureuse surprise. À ce moment-là, nous devrions être en Irlande.</p>



<p>Concernant le problème de routes étroites et les difficultés de navigation, Gary a largement contribué à régler la question. Nous l’avons rencontré lorsque nous essayions de rentrer dans Londres et que, une fois de plus, nous avions perdu le repère du petit panneau bleu blanc rouge de la voie cyclable : NCN 1 (National Cycle Network).</p>



<p>Dans le fracas du bruit de l’autoroute que nous longions, en le suivant, nous lui avons expliqué notre situation : le téléphone portable qui ne nous donne que les trajets pour voitures, google maps qui ne fonctionne pas sans être connecté et donc vide la batterie et la signalétique des panneaux cyclables qui nécessite une véritable chasse au trésor.</p>



<p>Arrivés dans une zone plus civilisée, Gary nous a demandé si on pouvait lui donner dix minutes. Il nous a raconté que c’était une de ses premières sorties à vélo après un accident au cours duquel une voiture l’avait projeté sur celle de devant (avons nous cru comprendre). Nez cassé, cicatrices sur le visage et traumatismes corporels, il était content de rouler à nouveau.</p>



<p>Il nous a proposé d’aller chercher chez lui le double (qu’il avait réparé) de l’appareil qu’il avait sur son vélo : un GPS (guidage par satellite), de la marque Garmin, uniquement pour les trajets à vélo. D’où les dix minutes d’attente que nous avons passé à admirer la belle demeure (de style élisabéthain nous a-t-il dit) devant laquelle il nous avait laissés.</p>



<p>Une fois de retour, il nous montra les rudiments de son fonctionnement (ce truc peut calculer entre diverses choses ta dépense en calories par exemple) en programmant dessus notre destination : un camping hors de prix (mais qu’on nous avait vendu comme « à environ 20 euros la nuit », à une douzaine de kilomètres seulement du célèbre musée Tate Modern, au cœur de Londres. Merci beaucoup à Gary ! Un vrai cycliste !</p>



<p>Enfin, pour l’accueil le soir, cela s’est sacrément amélioré aussi. Nos premiers hôtes nous avaient dit que, passé la région londonienne, en remontant vers le nord les gens seraient plus « friendly », ce qui fut le cas. Maintenant, assez fréquemment nous sommes invités à boire un thé en fin d’après-midi et parfois à avaler des œufs ou un bol de céréales au petit déj.</p>



<p>Nous avons eu l’occasion de boire notre premier thé au lait anglais chez Rod et Lisa, goûter de la marmelade « royale » et découvrir :</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>les « scrambled eggs » (œufs brouillés made in England) chez Enyd et Richard</li>



<li>le large « Sunday’s meal » (repas du dimanche) arrosé de la sauce « gravy » (sauce brune, au jus de viande) chez Tania et Michael avec en dessert un fameux truffle cake au chocolat</li>



<li>l’agneau (de leur ferme) à la sauce à la menthe, plus sauce gravy et la célèbre Brown Sauce (habituellement HP) sur les « scrambled eggs » du matin chez Jim et Heather</li>



<li>la Cornish Clotted Cream et la sauce Marmite ainsi que la <a href="https://www.belchampmorris.co.uk/video-archive" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Morris dance</a> (une danse folklorique datant du 15e siècle) chez Michael</li>



<li>le traditionnel bacon, œufs, haricots sauce tomate, saucisses et toasts le dimanche matin chez Joanna et Robert</li>



<li>la marmelade d’orange faite maison (recette secrète de la grand-mère) chez Alison et Richard</li>



<li>les pancakes chez Anna et Cezar</li>
</ul>



<p>Et Jane et John nous ont fait un gâteau maison pour la route (bien costaud, il nous a régalés quatre jours durant), le petit Davyd nous a offert notre première glace en Angleterre et la petite Adelyna nous a réalisé un drapeau français et un portrait d’Hélène.</p>



<p>Nous sommes même passés (durant trois soirées) chez les différents membres d’une famille qui se trouvaient sur notre chemin. La blague était que nous ne suivions plus la Route Européenne de l’Héritage Industriel (<a href="https://www.erih.net/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ERIH</a>) mais plutôt la Jim’s Family Road.</p>



<p>Merci encore à toutes les personnes qui nous ont offert un peu de repos et de bons moments en leur compagnie, dans leur jardin, leur ferme, leur maison.</p>



<p>Il faut dire que nos journées sont très remplies. En plus de la charge des 4 à 5 heures de vélo quotidiennes, on passe beaucoup de temps dans les différents musées et places historiques liés à l’industrie ou sur le site ERIH pour se diriger.</p>



<p>Pour l’instant, sur notre route, nous avons pu documenter :</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Le Château d’Eau, Crampton Tower à Margate</li>



<li>Les docks historiques de Chatham</li>



<li>Le musée Tate Modern à Londres</li>



<li>L’usine de chaussures Bata à East Tilbury</li>



<li>Le chemin de fer et le plus long quai du monde (Southend Pier) à Southend-on-Sea</li>



<li>L’écluse de Paper Mill à Little Baddow</li>



<li>Le Musée de l’Énergie de Chelmsford</li>



<li>La manufacture de confitures « royales », Tiptree Jam</li>



<li>L’usine de textiles Hyam Hyam transformée en appartements à Colchester</li>



<li>Les Mistley Maltings à Manningtree</li>



<li>Le Palace électrique à Harwich</li>



<li>Les manufactures de soie à Sudbury</li>



<li>Le quai de Navigation sur la rivière Stour à Sudbury</li>



<li>Le Musée de l’Alimentation à Stowmarket</li>



<li>Les Tanneries de Combs</li>



<li>Le Chemin de Fer léger de Mid-Suffolk, près de Debenham</li>



<li>Le Moulin à marée de Woodbridge</li>



<li>Le Port et les Malteries de Snape</li>



<li>Le Long Shop Museum de Leiston</li>
</ul>



<p>On ne regrette pas d’avoir commencé ce travail sur l’héritage industriel au Royaume-Uni. Les Anglais auxquels nous expliquons notre démarche sont souvent enthousiastes. Il se pourrait même qu’au final cela se révèle être une idée pas si mauvaise que ça !</p>



<p>Mardi 30 juillet, nous avons passé les 3 000 km depuis notre départ de la maison, le 23 mai. Il en reste encore quelques milliers avant notre retour.</p>



<p>À suivre donc !</p>



<p>Best regards,</p>



<p>Helen &amp; Tom</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Chatham</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-chatham/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 14 Jul 2024 02:31:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5187</guid>

					<description><![CDATA[– Hélène étudiant la carte du Royaume-Uni, à bord du ferry-boat assurant la traversée entre Calais et Douvres. La Manche – 9 Juillet 2024. – Hélène au moment de débarquer du ferry-boat venant de Calais. Port de Douvres. Comté de Kent. Royaume-Uni – 9 Juillet 2024. Hello, Finalement nous avons débarqué en Angleterre le 9 ... <a title="De Chatham" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-chatham/" aria-label="Read more about De Chatham">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>– Hélène étudiant la carte du Royaume-Uni, à bord du ferry-boat assurant la traversée entre Calais et Douvres. La Manche – 9 Juillet 2024.</em></p>



<p><em>– Hélène au moment de débarquer du ferry-boat venant de Calais. Port de Douvres. Comté de Kent. Royaume-Uni – 9 Juillet 2024.</em></p>



<p>Hello,</p>



<p>Finalement nous avons débarqué en Angleterre le 9 juillet, soit presque un mois après nos prévisions. La faute est à la dissolution de l&rsquo;Assemblée nationale, début juin ; mais nous ne reviendrons pas sur ce sujet hautement politique, afin de ne pas se mettre encore une fois 20 de tension artérielle et surtout de ne pas perdre de temps en bavardage.</p>



<p>Avant notre arrivée à Douvres, dans le Kent, nous avons pris soin d&rsquo;essayer de collecter des photos en lien avec « les migrants » qui essayent de traverser la Manche pour se rendre au Royaume-Uni. Notre but n&rsquo;était pas de réaliser un reportage complet, faute de temps, mais d&rsquo;avoir quelques images un peu symboliques pour traiter de cela (en pointillé on va dire) car nous ne pouvions passer par là sans en dire un mot.</p>



<p>D&rsquo;abord, par un concours de circonstances assez extraordinaires, nous avons été mis en contact avec des membres de l&rsquo;association <a href="https://m.facebook.com/profile.php?id=100085195519283" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Osmose62</a> qui organise des maraudes pour venir en aide aux personnes qui échouent dans leur traversée. Seulement, la météo n&rsquo;a pas permis que nous puissions documenter leurs activités. Peut-être au retour si jamais nous repassons par là ?</p>



<p>Du coup, nous nous sommes débrouillés par nous-mêmes et sommes allés avec nos vélos dans une sorte de campement de fortune, non loin du port de Calais. Nous avons abordé des Africains qui parlaient bien anglais (nous n&rsquo;avons pas posé de question sur leur nationalité), leur avons expliqué directement notre requête et ils nous ont aidé sans aucune complication. Merci à eux !</p>



<p>À proximité, sur un parking, une association caritative d’outre-Manche (Care4Calais) était présente. Bien entendu nous avons demandé à prendre quelques clichés, ce qui nous fut refusé.</p>



<p>Depuis notre arrivée, il y a quelques jours, nous faisons de notre mieux pour tenter de nous acclimater. Le temps n&rsquo;est pas vraiment au beau. S’il n&rsquo;y avait pas des feuilles vertes aux arbres et des fleurs partout, on se croirait presque dans le Sud-Ouest de la France en automne/hiver, en terme de température.</p>



<p>Pratiquement tous les jours , nous avons (aujourd’hui dimanche 14 est une exception) de la pluie. Heureusement que depuis notre départ, le 23 mai, nous sommes devenus des as pour circuler entre les gouttes. Le vent est aussi souvent de la partie ce qui fait que cela nous refroidit beaucoup.</p>



<p>À la descente du ferry à Douvres, nous avions deux choix : commencer notre boucle au Royaume-Uni en partant à l&rsquo;ouest (vers les Cornouailles) ou plutôt partir vers la côte Est. Le vent frais et violent qui soufflait alors nous a encouragés à choisir la deuxième option. Pour nos débuts ici, mieux valait l&rsquo;avoir dans le dos et se laisser porter.</p>



<p>En dehors du climat, nous éprouvons encore quelques difficultés sur 2 points (bien que nous fassions des progrès de jour en jour) : Premièrement, la conduite à gauche et surtout l&rsquo;étroitesse des routes fait que bien souvent nous roulons sur les trottoirs quand nous ne trouvons pas des routes plus spécifiques pour les vélos.</p>



<p>Le second point concerne notre petite lutte, le soir venu, pour trouver une place pour notre tente. On est obligés de s&rsquo;y reprendre à plusieurs fois car, très poliment, les gens nous envoient souvent voir un peu plus loin, ou aux campings et autres Bed and Breakfast ou cottages qui, bien sûr, sont pour nous hors budget.</p>



<p>Évidemment, au final, il y a toujours de bonnes rencontres comme celle de ce gentleman, croisé sur un port, qui nous a invités à passer la nuit dans sa très belle demeure. Nous serons discrets sur cet hôte parfait afin de ne pas l&#8217;embarrasser outre mesure.</p>



<p>Bonne quinzaine à vous,<br>Best regards.</p>



<p>Helen &amp; Tom</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Hénin-Beaumont, Deux hypothèses</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-lille/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:48:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5111</guid>

					<description><![CDATA[Capture d’écran d’une portion de la carte d’ERIH (European Route of Industrial Heritage : Route Européenne de l’Héritage Industriel) en Angleterre. France &#8211; 30 Juin 2024 Bonjour, Il est certain que le 9 juin 2024 (date de l&#8217;annonce de la dissolution de l’Assemblée nationale) restera dans l&#8217;Histoire. Beaucoup de choses ont été dites et écrites ... <a title="De Hénin-Beaumont, Deux hypothèses" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-lille/" aria-label="Read more about De Hénin-Beaumont, Deux hypothèses">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Capture d’écran d’une portion de la carte d’ERIH (European Route of Industrial Heritage : Route Européenne de l’Héritage Industriel) en Angleterre. France &#8211; 30 Juin 2024</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Il est certain que le 9 juin 2024 (date de l&rsquo;annonce de la dissolution de l’Assemblée nationale) restera dans l&rsquo;Histoire.</p>



<p>Beaucoup de choses ont été dites et écrites ces derniers temps sur les motivations du Président Macron, qui restent (à présent encore) un mystère pour beaucoup, même dans son propre camp.</p>



<p>Une des hypothèses que nous avons faite tout de suite (et que nous n’avons pas lue ou entendue dans les analyses, mais il est vrai que notre suivi des informations est moins facile sur la route qu’à la maison), c&rsquo;est qu&rsquo;il a essayé de la jouer comme Sanchez et Sunak.</p>



<p>L&rsquo;an dernier, suite à des élections municipales et régionales en mai avec de très mauvais résultats pour lui, le Premier ministre espagnol, Pedro Sanchez, avait pris de court tout le monde en convoquant des élections législatives anticipées début juillet. Cette manœuvre risquée lui avait plutôt bien réussi, comme nous l’avions un peu relaté dans le blog à l’époque.</p>



<p>Ce printemps, le Premier ministre britannique, Rishi Sunak, a (peu avant le disrupteur français) accéléré lui aussi le calendrier électoral et programmé des élections générales le 4 juillet.</p>



<p>Bien qu’ils ne soient pas des mêmes bords et que les contextes politiques nationaux sont différents, ces animaux politiques se ressemblent sur certains points; et il n&rsquo;est pas inimaginable que le coup politique de l’Espagnol ait donné des idées aux deux autres.</p>



<p>Après, vous nous direz qu’il n&rsquo;y a peut-être pas grand chose de très clair à penser de tout cela et il se peut que vous n’ayez pas tort. Mais enfin, voilà notre petite contribution à un début d&rsquo;explication de cette décision et surtout de son application rapide (avant même le début des Jeux Olympiques, laissant donc peu de place à des débats sur le fond) qui pourrait dès ce soir (premier tour des élections) s&rsquo;avérer tout aussi calamiteuse qu&rsquo;hasardeuse pour la Macronie, la France et l’Europe.</p>



<p>Concernant nos petites aventures Photo-Cyclo-Touristiques : ça va.</p>



<p>Comme nous vous le disions dans le post précédent, notre calendrier et notre itinéraire ont été bien chamboulés par les derniers événements en France mais on a fait le max pour s&rsquo;adapter au mieux ; l’imprévu faisant partie du quotidien des voyageurs et des photographes de toutes les façons.</p>



<p>Pour attendre le second tour des élections législatives (le 7 juillet) sur le sol français, on a ralenti notre rythme en nombre de kilomètres quotidien. Et on s&rsquo;est déroutés dans des départements comme la Meurthe-et-Moselle, la Moselle, les Ardennes, l&rsquo;Aisne, le Nord et le Pas-de-Calais. Ceci, afin de continuer à travailler sur une série (en lien avec les élections et l&rsquo;extrême droite) commencée il y a plus d&rsquo;une décennie maintenant. Aujourd’hui par exemple, nous sommes à Hénin-Beaumont, le fief électoral de Marine Le Pen.</p>



<p>Souvent on nous demande comment nous sommes accueillis. Hé bien, depuis notre départ le 23 mai, nous avons été très bien reçus. Avant avant-hier par exemple, le jour de son anniversaire, la miss a eu droit, de la part de nos hôtes d&rsquo;un soir, à un repas de crêpes (salées puis sucrées) arrosé de Champagne !</p>



<p>Merci Odile, Hubert, Paul, Hélène, Manon et Victorine !</p>



<p>Il y a plus de vingt ans, lorsqu&rsquo;il s&rsquo;était agi de traverser la France dans l&rsquo;autre sens (à notre retour d&rsquo;un voyage en Inde) cela avait été une toute autre histoire. Le soir, nous étions plus pris pour des voleurs de poules que fêtés, il faut le dire.</p>



<p>Notre hypothèse à ce sujet : les émissions TV dont tout le monde nous parle comme : « J&rsquo;irai dormir chez vous » ou « Nus et culottés » ont en quelque sorte ouvert l&rsquo;esprit de beaucoup de gens, en ce qui concerne l’accueil des voyageurs. Un jour, il faudra qu&rsquo;on en regarde un épisode de chaque série pour se faire une meilleure idée.</p>



<p>Comme quoi, rien n&rsquo;est jamais perdu dans ce pays et « la téloche » peut même avoir des effets positifs.</p>



<p>Enfin, ce qu’il est prévu outre-Manche (on nous le demande aussi assez souvent), c&rsquo;est de faire un travail sur « La première révolution industrielle ».</p>



<p>Pour cela, la carte du site <a href="https://www.erih.net/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ERIH</a> (European Route of Industrial Heritage), dont nous avons fait une capture d&rsquo;écran pour illustrer ce post, nous sera bien utile. Chaque point orange indique des choses à voir en lien avec l&rsquo;héritage industriel, et nous avons bien l&rsquo;intention, comme des Pac-Man, d&rsquo;en avaler le maximum.</p>



<p>Mais nous vous parlerons plus de tout cela au mois de juillet. À moins que d’autres événements, plus ou moins prévisibles, nous détournent encore de notre projet du moment…</p>



<p>Bonne quinzaine à vous,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Verdun</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-verdun/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 15:03:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5093</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; Hélène pose devant la statue de Dom Pérignon dans la cour de la Maison Moët &#38; Chandon, sur la renommée avenue de Champagne. Épernay. La Marne, Grand Est. France &#8211; 9 Juin 2024. &#8211; Hélène dans la cour du Centre Mondial de la Paix à Verdun. Sur le panneau : « Après la guerre, ... <a title="De Verdun" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-verdun/" aria-label="Read more about De Verdun">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>&#8211; Hélène pose devant la statue de Dom Pérignon dans la cour de la Maison Moët &amp; Chandon, sur la renommée avenue de Champagne. Épernay. La Marne, Grand Est. France &#8211; 9 Juin 2024.</em></p>



<p><em>&#8211; Hélène dans la cour du Centre Mondial de la Paix à Verdun. Sur le panneau : « Après la guerre, la république : la république de Weimar, première république allemande ». À noter qu’en arrière-plan, sur tous les murs sont accrochées des photos de la guerre en Ukraine : « Kiev : Rapport d’une journée : le 8 mars 2022 ». Verdun. La Meuse, Grand Est. France &#8211; 14 Juin 2024.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Vous ne vous attendiez sûrement pas à ce que l&rsquo;on vous écrive ce post de Verdun et nous non plus d’ailleurs. Cela aurait dû être plus à bord du ferry en direction de Douvres. Après notre dernier message envoyé depuis les volcans d&rsquo;Auvergne, nous avions pourtant tout fait pour.</p>



<p>Malgré parfois du mauvais temps, nous avons bien roulé à travers l&rsquo;Allier, la Nièvre, l&rsquo;Yonne, la Champagne (l’Aube et la Marne) avec dans l&rsquo;idée d&rsquo;être au plus vite au Royaume-Uni pour s&rsquo;atteler à notre projet documentaire outre-Manche.</p>



<p>Et puis, comme disent souvent les commentateurs politiques sur le plateaux TV quand ils font un récit : « Patatras ».</p>



<p>Le 9 juin, alors que nous venions de passer nos premiers 1 000 kilomètres sur l&rsquo;avenue de Champagne (une des plus riches du monde nous a-t-on dit plusieurs fois), à Épernay près de Reims exactement, le disrupteur en chef (E-Macron) a annoncé, dans la soirée, la dissolution anticipée de l&rsquo;Assemblée nationale avec de nouvelles élections législatives pour le 30 juin et le 7 juillet.</p>



<p>Pour ceux qui nous suivent attentivement, vous savez que, depuis 2012, nous avons entamé un travail au long cours sur les élections en France centré sur l&rsquo;extrême droite.</p>



<p>Alors que faire ? S&rsquo;en tenir au plan prévu et embarquer sur un bateau à Calais autour du 15 juin ? Ou temporiser afin de poursuivre la série entamée il y a plus d&rsquo;une décennie ? On a passé bien 48 heures dans la stupéfaction, l’inquiétude, l’énervement (on vous passe les considérations politiques) et dans la démobilisation. Finalement on a décidé de patienter en France, au moins jusqu&rsquo;au 30 juin, pour poursuivre le travail en cours&#8230;</p>



<p>C&rsquo;est pourquoi nous nous sommes déroutés à l&rsquo;est, afin d&rsquo;aller dans les Ardennes, avant de remonter tranquillement dans le Nord-Pas-de-Calais, parcourant ainsi des territoires anciennement sidérurgiques et miniers où le FN-RN est bien implanté depuis longtemps.</p>



<p>Précisons aussi que Charleville-Mézières est souvent citée quand on parle de « diagonale du vide ou de faible densité » (cf un des posts précédents).</p>



<p>Espérons que les au moins 15 jours « perdus » pour le projet UK ne nous seront pas trop dommageables, surtout à la fin en novembre quand le froid sera peut-être de retour.</p>



<p>Mais pour l’instant, demain (samedi 15 juin), nous serons à Metz. Dans tout le pays, ce week-end, des mobilisations contre l’extrême droite sont organisées par des syndicats notamment et nous en photographierons une là.</p>



<p>Pour terminer, 2 petites anecdotes :</p>



<p>&#8211; Dans l’Allier, alors que Toto attend la miss qui enfile sa pèlerine pour la énième fois de la journée, à un carrefour en rase campagne alors qu’il pleut des cordes, une voiture banale s&rsquo;arrête. Un homme d&rsquo;une soixantaine d&rsquo;années, visiblement radieux ouvre la fenêtre :<br>&#8211; Il pleut hein ?<br>&#8211; En effet, c&rsquo;est un temps exquis.<br>&#8211; Bon, on n’est pas à Londres encore mais bientôt.<br>&#8211; Nous, on devrait y être sous peu si on continue à ce rythme…</p>



<p>&#8211; Pas loin d’Auxerre un couple de camping-caristes nous a accueillis dans son jardin. Au matin, alors que notre tente finit de sécher sur un fil à linge, nous prenons le petit dej avec notre hôte (madame étant partie tôt au travail). Pour améliorer nos tartines, il a amené un pot de confiture de cerises en disant : « La confiture à Guy Roux ».</p>



<p>La veille, ils nous avaient raconté qu’ils étaient allés récemment dans l’Aveyron. Et sur un marché, apprenant qu’ils étaient d’Auxerre, le placier (si on a bien compris) leur a tendu le pot : « C’est pour Guy Roux, quand vous le verrez merci bien de le lui donner ».</p>



<p>Le redoutable entraîneur de foot de l’AJ Auxerre, bien qu’âgé, est toujours une figure sur le plan local (où nous a-t-on dit il n’est pas rare de le voir dans le centre-ville avec son imper et son bonnet) et même au niveau national il faut croire. Lors de cette étape, nous avons appris que l’AJ Auxerre et l’AS Saint-Etienne (autre club au passé glorieux) remontaient cette année en D1.</p>



<p>Bonne chance à eux pour la saison prochaine et bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Des Volcans d’Auvergne</title>
		<link>https://james60485.github.io/des-volcans-dauvergne/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 15:00:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5091</guid>

					<description><![CDATA[Pique-nique près de la cascade de Salins (pas loin de Salers) dans le Parc naturel des Volcans d’Auvergne. Au menu, des victuailles données par la famille pour avoir de l’énergie : une bonne portion de Cantal (nous sommes sur la « Route des Fromages AOP d’Auvergne ») et un gâteau à la myrtille. Hors-champ sur la table, ... <a title="Des Volcans d’Auvergne" class="read-more" href="https://james60485.github.io/des-volcans-dauvergne/" aria-label="Read more about Des Volcans d’Auvergne">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Pique-nique près de la cascade de Salins (pas loin de Salers) dans le Parc naturel des Volcans d’Auvergne. Au menu, des victuailles données par la famille pour avoir de l’énergie : une bonne portion de Cantal (nous sommes sur la « Route des Fromages AOP d’Auvergne ») et un gâteau à la myrtille. Hors-champ sur la table, le délicieux pounti de Dame Fabienne (une spécialité du terroir découverte grâce à elle durant les années lycée) est en train de dégeler ; posé au soleil sur le maillot jaune qui finit de sécher, il empêche celui-ci de s’envoler. Cantal, Auvergne. France &#8211; 28 Mai 2024.</em></p>



<p><em>Vue sur les roches Tuilière et Sanadoire (pas loin d’Orcival) dans le Parc naturel régional des Volcans d’Auvergne. Puy de Dôme, Auvergne. France &#8211; 30 Mai 2024.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Depuis notre départ le jeudi 23 mai, nous avons déjà vu pas mal de pays. D&rsquo;abord le nord du Tarn, puis l&rsquo;Aveyron, un coin du Lot, le Cantal, un coin de Corrèze et enfin le Puy de Dôme.</p>



<p>Les premières étapes furent tout confort, logés le soir dans la famille (cousine, neveu et sœur) ainsi que les parents d&rsquo;une amie de la miss.</p>



<p>Pour nos deux premières nuitées sans adresse, nous avons bien réussi notre coup. Guillaume, un producteur de lait bien sympathique, nous a permis de poser notre tente dans un hangar où il stocke des balles de paille. Nous avons donc trouvé là un bon tapis moelleux en plus de nos matelas auto-gonflants.</p>



<p>Et le lendemain, le bivouac à la ferme s&rsquo;est fait dans une vieille grange auvergnate typique, avec l&rsquo;étable en dessous, le toit bien pentu, les murs en pierre, des grosses poutre en bois et là encore des balles, mais de foin. Les habitants du hameau ont été bien sympathiques là aussi. Et au petit matin, nous avons discuté entre autres choses de vélo et de Formule 1, devant un bon petit déjeuner dans une cuisine bien chauffée au feu de bois.</p>



<p>Le temps n&rsquo;a pas été trop mauvais avec nous pour cette première semaine de route. Quelques averses seulement, une nuit pluvieuse (mais nous étions dans la grange hé hé !), un peu de brouillard mais sans trop, pas de vent et dans l&rsquo;ensemble des températures agréables.</p>



<p>Ce soir, nous sommes encore un peu dans le parc national des Volcans d&rsquo;Auvergne. Demain au réveil, nous aurons le Puy de Dôme en ligne de mire.</p>



<p>Ce n&rsquo;était pas vraiment prévu. Mais comme on roulait pas loin—pour aller documenter un projet de mine de lithium à Échassières afin de faire un lien avec <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_GR_258-intro-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">le petit reportage</a> réalisé dans le désert d’Atacama, au nord du Chili—il nous a été impossible de ne pas passer par les terres Muratiennes : la Tour d&rsquo;Auvergne, la Bourboule, le Mont Dore, le col de La Croix Morand, le lac de Guéry, le puy de Sancy, les roches Tuilière et Sanadoire, Orcival et sa basilique, la N89 (et ses travaux!).</p>



<p>Samedi 25 mai avait lieu un concert hommage à Jean-Louis Murat à la Coopérative de Mai, à Clermont-Ferrand, un an jour pour jour après sa disparition brutale. Le titre bien trouvé de la soirée était : « Te garder près de nous » et les comptes rendus dans la presse ont été élogieux (<a href="http://www.surjeanlouismurat.com/2024/05/inrocks-le-monde-rfi-la-montagne-telerama-soiree-du-25-mai-te-garder-pres-de-nous.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">lire ici</a>).</p>



<p>À un moment, nous avons caressé l&rsquo;idée de nous y rendre. Seulement les 1 500 places de la salle avaient été vendues ; et puis nous étions comme souvent très en retard par rapport à la date de notre départ.</p>



<p>En tout cas, traverser pour la première fois ces paysages, longtemps fantasmés par l&rsquo;écoute compulsive de sa musique et de ses textes, était déjà très fort en émotion.</p>



<p>Encore Merci Jean-Louis et un grand Bravo pour votre œuvre !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>



<p>PS : Un week-end JLM est programmé en juin, toujours à Clermont-Ferrand. <a href="http://www.surjeanlouismurat.com/amp/week-end-murat-yes-sir-21-22-juin-2024-fotomat-jean-louis-murat" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Voici le programme</a>.</p>



<p>Enfin, trois livres consacrés au barde auvergnat viennent de sortir. Comme nous n&rsquo;en avons lu aucun encore, nous ne pouvons pas en dire beaucoup plus.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Des vélos pour partir !</title>
		<link>https://james60485.github.io/des-velos-pour-partir/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 May 2024 14:34:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4807</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; Dans le magasin de vélos cubain « Bikes to go », Thomas assiste au montage et à l’équipement du vélo d’Hélène. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.&#8211; L’équipe du magasin de cycles cubain « Bikes to go » pose avec nous et les vélos tout neufs qu’elle vient de nous monter et nous équiper. Miami, Floride. USA &#8211; 2000. ... <a title="Des vélos pour partir !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/des-velos-pour-partir/" aria-label="Read more about Des vélos pour partir !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>&#8211; Dans le magasin de vélos cubain « Bikes to go », Thomas assiste au montage et à l’équipement du vélo d’Hélène. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.<br>&#8211; L’équipe du magasin de cycles cubain « Bikes to go » pose avec nous et les vélos tout neufs qu’elle vient de nous monter et nous équiper. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.</em></p>



<p><em>Presque dix ans plus tard, Thomas est repassé à Miami réaliser les reportages que vous trouverez sur ce site (<a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_03-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Agriculture et la crise économique vues de la Floride</a>). Au magasin, ils se rappelaient très bien de nous et des photos que nous avions faites et ont tenu à faire la révision de son vélo.</em></p>



<p>Hello, hello,</p>



<p>Comme l’indiquent les photos du diptyque, prises il y a plus de 20 ans en Floride (cf post précédent), nous sommes sur le départ.</p>



<p>Dans 3 ou 4 jours, on va s’élancer. Avant d’embarquer sur un ferry à Calais, nous aurons un bon millier de kilomètres à parcourir sur les routes de France.</p>



<p>On va emprunter <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Diagonale_du_vide" target="_blank" rel="noreferrer noopener">la diagonale du vide</a>, euh pardon… la diagonale «&nbsp;des faibles densités&nbsp;», afin d’attaquer un nouveau reportage à long terme qu’on a en tête depuis un moment.</p>



<p>Bien que assez rodés maintenant, les préparatifs pour partir quelques mois ne sont pas de tout repos : les papiers à mettre en ordre, du rangement et du nettoyage, réparer notre matériel de camping, le jardin (on aimerait bien avoir des légumes à notre retour), les visites médicales, les au revoir à la famille et aux amis, etc.</p>



<p>Ces derniers temps, on s’est tapé des recherches concernant ce que nous allons documenter au Royaume-Uni et en Irlande mais sans plus. Il est toujours plus agréable de laisser le voyage s’inventer au fur et à mesure.</p>



<p>Tout cela s’est fait relativement dans le calme cette fois-ci. Souvent, nous avons joué le <a href="https://www.youtube.com/watch?v=a_-qss_2dCg&amp;list=OLAK5uy_n2riIZk2FX_JMMiV1gHg6dPcNHYzgbgTc&amp;index=6" target="_blank" rel="noreferrer noopener">nouveau disque</a> du musicien de Liverpool, <a href="https://johncanningyates.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">John Canning Yates</a> : parfait pour rester focus et détendu.</p>



<p>Une bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
