<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Hélène et Thomas Chassaing</title>
	<atom:link href="http://htc-wp.ddev.site/feed/?simply_static_page=11977" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://james60485.github.io/</link>
	<description>Travaux documentaires sur l&#039;agriculture, l&#039;énergie, les COPs, les changements climatiques, les luttes sociales, entre autres.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 09 Apr 2024 00:09:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.2</generator>
	<item>
		<title>Post(e) de Radio</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-57/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:32:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Climat]]></category>
		<category><![CDATA[Immigrants]]></category>
		<category><![CDATA[Sécheresse]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://htc-wp.ddev.site:8080/?p=36</guid>

					<description><![CDATA[Maintenance des éoliennes avec le sourire à Montdidier. Dans cette commune, quatre éoliennes produisent plus de la moitié de la consommation d&#8217;électricité. Créé il y a 12 ans, c&#8217;est le premier et le seul parc éolien public de France*. Montdidier. Somme, Hauts-de-France. France &#8211; 26 Mars 2013.*https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/energie-une-ville-picarde-produit-sa-propre-electricite_5746505.html Bonjour, En illustration du post de cette quinzaine, ... <a title="Post(e) de Radio" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-57/" aria-label="Read more about Post(e) de Radio">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Maintenance des éoliennes avec le sourire à Montdidier. Dans cette commune, quatre éoliennes produisent plus de la moitié de la consommation d&rsquo;électricité. Créé il y a 12 ans, c&rsquo;est le premier et le seul parc éolien public de France*. Montdidier. Somme, Hauts-de-France. France &#8211; 26 Mars 2013.</em><br>*https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/energie-une-ville-picarde-produit-sa-propre-electricite_5746505.html</p>



<p>Bonjour,</p>



<p>En illustration du post de cette quinzaine, nous aurions pu vous mettre des images en lien avec <a href="https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie/incendie-de-forets-le-portugal-et-l-espagne-durement-touches_5996663.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">les incendies</a> qui sont à nouveau en train de ravager des forêts en Espagne (Estrémadure) et au Portugal (Algarve). L’an dernier, à peu près à la même époque, nous étions passés à vélo par ces régions et nous avions documenté la sécheresse extrême des lieux qui rendrait inévitablement tout incendie difficile à contrôler.</p>



<p>Mais bon, vous êtes peut-être saturés de voir des images de feux et de catastrophes qui tournent en boucle sur les écrans. Alors, à ce sujet, on a préféré vous mettre <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/l-invite-e-des-matins-d-ete/feux-de-foret-quand-la-faune-disparait-avec-joelle-zask-1151924" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une interview</a> écoutée récemment à la radio, celle de la philosophe Joëlle Zask, sur les mégafeux. Le propos est sensible et réaliste.</p>



<p>Le diptyque que nous vous présentons à la place est issu de notre travail sur les énergies en France que nous sommes en train de monter. De 2012 à 2018, nous avons parcouru l’hexagone avec en tête l’idée de faire des reportages sur l&rsquo;énergie ou l’agriculture notamment. Pour l’histoire de la photo, voici un extrait du journal de bord (tiré de la vingtaine de cahiers de brouillon) que nous avons tenu pendant ce périple :</p>



<p>« <em>Mardi 26 mars 2013, Montdidier. Après un petit café avec mes hôtes je suis retourné voir les éoliennes de la veille. Une équipe du constructeur (Vesta) est chargée de la maintenance du parc cette semaine. Comme il m’a été impossible de monter avec eux pour les photographier, je leur ai passé mon appareil à photo pour qu’ils me prennent des photos d’en haut, du village, de leur boulot. « Faites comme vous voulez, soyez créatifs. » leur ai-je dit. Ils m’ont ramené 18 photos : surprises au développement ! A 16 heures 30 je me suis pointé à la mairie […]</em> »</p>



<p>Mentionner la sécheresse, les incendies, les problématiques énergétiques ou agricoles nous fait penser à <a href="https://www.lemonde.fr/politique/article/2023/08/13/l-ecologie-ce-nouveau-clivage-politique-que-le-rassemblement-national-compte-exploiter_6185278_823448.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un article</a> intéressant paru dans <em>Le Monde</em> sur la nouvelle stratégie électorale du RN (Rassemblement National) en terme d’écologie. Pour avoir vu comment cela se passe en Espagne avec le parti d’extrême droite Vox, cela promet une bonne mise en tension de la société française dans les mois qui viennent et bien entendu aucune avancée notoire sur ces sujets, pourtant primordiaux. À nos tubes de paracétamol donc !</p>



<p>Sur le thème de prédilection de l’extrême droite, l’immigration, les nouvelles sont toujours dramatiques avec les derniers naufrages au large des côtes <a href="https://www.bfmtv.com/international/europe/nouveau-naufrage-de-migrants-en-mediterranee-41-disparus-dont-trois-enfants_AD-202308090587.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">de la Tunisie</a> ou <a href="https://www.lemonde.fr/societe/article/2023/08/13/naufrage-de-migrants-dans-la-manche-un-nouveau-drame-lie-aux-small-boats_6185305_3224.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">du Pas-de-Calais</a>. À la radio, un matin, nous avons suivi <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/l-invite-e-des-matins-d-ete/naufrage-de-vincent-delecroix-tu-ne-seras-pas-sauve-8014167" target="_blank" rel="noreferrer noopener">l’interview</a> de Vincent Delecroix, philosophe et écrivain, qui va sortir son roman « Naufrage » inspiré du drame choquant vécu par un bateau de migrants dans la Manche en 2021.</p>



<p>Durant le travail de mise en forme des images du tour de France, quand nous avons des tâches qui ne demandent pas trop de concentration (telles qu’enlever les poussières des scans ou assembler les diptyques), nous avons pu écouter à loisir les grilles d’été des radios. Les feuilletons musicaux de l&rsquo;écrivain François Bon sur Dylan, les Stones et Led Zeppelin étaient plaisants et nous avons bien apprécié les grandes traversées proposées aussi par France Culture, comme <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/serie-jean-moulin-un-francais-libre" target="_blank" rel="noreferrer noopener">celle</a> sur Jean Moulin.</p>



<p>On a aussi aimé suivre les itinéraires de Joseph Kessel, journaliste-écrivain et de Günther Anders, philosophe-moraliste, qui ont tous deux traversé le 20ème siècle (comme le racontent ces émissions <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/serie-gt-joseph-kessel-sans-frontieres" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ici</a> et <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/serie-avoir-raison-avec-guenther-anders" target="_blank" rel="noreferrer noopener">là</a>). Bien qu’énormément de choses dans leur vie et dans leurs œuvres les séparent, peut-être qu’ils sont les deux faces d’une même pièce, celle de l’attention au monde.</p>



<p>Côté préparatifs en vue de notre prochain départ pour la péninsule ibérique, on a repris l’entraînement vélo et la commande pour les sacoches a été passée hier. Il n’y avait plus de noir (classique) et l’orange (bien visible de loin) était aussi épuisé, il a fallu choisir d’autres couleurs. Dorénavant, nous aurons tous les deux des sacoches avant en plus de celles à l’arrière mais interdiction d’emporter plus de choses : il faudra répartir !</p>



<p>Allez, on vous laisse avec le lien d’une radio musicale qu’on vient juste de découvrir et qui devrait vachement ambiancer notre fin du mois : La <a href="https://www.radiomeuh.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Radio Meuh</a>!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gazoline</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-56/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 00:28:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Climat]]></category>
		<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Immigrants]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://htc-wp.ddev.site:8080/?p=32</guid>

					<description><![CDATA[Rond-point à Lacq. Sur le derrick une plaque indique : « 1957 &#8211; 2007 &#8211; 50 ans de production &#8211; TOTAL E&#38;P FRANCE ». Pyrénées-Atlantiques, Nouvelle-Aquitaine. France &#8211; 2018. Hello les Loulous, L’été avance et avec lui le tri des images de notre tour de France à vélo (de 2012 à 2018) et les légendes ... <a title="Gazoline" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-56/" aria-label="Read more about Gazoline">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Rond-point à Lacq. Sur le derrick une plaque indique : « 1957 &#8211; 2007 &#8211; 50 ans de production &#8211; TOTAL E&amp;P FRANCE ». Pyrénées-Atlantiques, Nouvelle-Aquitaine. France &#8211; 2018.</em></p>



<p>Hello les Loulous,</p>



<p>L’été avance et avec lui le tri des images de notre tour de France à vélo (de 2012 à 2018) et les légendes des photos ibériques. Les diptyques concernant les sujets sur les énergies solaires, éoliennes, géothermiques, pétrolières, gazières et de biomasse sont montés. Manque maintenant le gros du travail sur le nucléaire et puis aussi tout ce qui concerne l’agriculture. Normalement, cela sera pour 2024.</p>



<p>Dans l’actualité de la quinzaine qui s&rsquo;achève, il y a eu les élections législatives en Espagne. Bien entendu, nous les avons suivies avec attention. À l’écoute des résultats nous est revenu une expression que nous avons beaucoup entendue lors des discussions que nous avons eues l’an dernier avec les gens du pays : « Aquí es complicado. » (Ici c&rsquo;est compliqué) !</p>



<p>Voyons maintenant comment les choses vont tourner. Si de nouvelles élections sont convoquées avant la fin de l’année, nous essayerons de faire un petit travail à ce sujet lors de notre prochain nouveau séjour dans la péninsule.</p>



<p><a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-revue-de-presse-internationale/la-revue-de-presse-internationale-emission-du-lundi-24-juillet-2023-9320210" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a>, un lien qui rend compte des résultats des dernières élections en Espagne ainsi que de la situation des travailleurs sans papier en Floride. En vue des primaires, le gouverneur de Floride Ron DeSantis prend des mesures contre l’immigration clandestine qui mettent en danger l’économie de l’État, dans des secteurs comme le tourisme, l’agriculture et la construction. Sur <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_03-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">notre site</a> vous pouvez retrouver tous les reportages réalisés sur deux de ces thèmes en Floride et en Géorgie.</p>



<p><a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/le-temps-du-debat/l-espagne-peut-elle-sortir-de-l-impasse-institutionnelle-3341950" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Là</a>, un débat de fond sur la situation politique espagnole après ce vote. Aujourd’hui 31 juillet, <a href="https://www.lemonde.fr/international/article/2023/07/31/elections-generales-en-espagne-le-parti-socialiste-perd-un-siege-apres-le-decompte-des-voix-de-l-etranger_6183977_3210.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">le décompte</a> des voix des électeurs de l’étranger, achevé le 29 juillet, fait perdre un siège au socialiste et complique encore plus les choses.</p>



<p>En France aussi, en lien avec notre travail, il s’est passé des choses importantes qui ont attiré notre attention, comme <a href="https://www.la-croix.com/France/Policier-detention-Marseille-entre-police-justice-passes-darmes-regulieres-2023-07-25-1201276611" target="_blank" rel="noreferrer noopener">les nouvelles tensions</a> entre la Police et la Justice suite à des violences subies début juillet par un jeune homme à Marseille. <a href="https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2023/07/28/marseille-du-jeune-homme-grievement-blesse-aux-propos-de-darmanin-chronologie-de-la-crise-dans-la-police_6183346_4355771.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> une chronologie précise de cette dernière crise.</p>



<p>Dans le monde, <a href="https://www.radiofrance.fr/franceinter/les-canicules-actuelles-quasi-impossibles-sans-le-rechauffement-climatique-confirme-une-etude-scientifique-4854986" target="_blank" rel="noreferrer noopener">l&rsquo;étude scientifique</a> du World Weather Attribution (WWA) « établit un lien direct entre les températures extrêmes enregistrées sur la planète ces dernières semaines et les émissions de gaz à effet de serre produites par l&rsquo;homme. » Ce qui en soit, si on est optimiste, est plutôt une bonne nouvelle car ne tient qu’à nous de…</p>



<p>Dans le journal <em>Le Monde</em>, <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2023/07/28/climat-pourquoi-le-bassin-mediterraneen-est-en-proie-a-la-fournaise-et-aux-incendies_6183716_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un article</a> revient sur les vagues de chaleur extrêmes qui touchent le bassin méditerranéen provoquant d’immenses incendies. Et il y a aussi un <a href="https://www.lemonde.fr/idees/article/2023/07/31/rechauffement-climatique-que-faut-il-de-plus-pour-agir_6183970_3232.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un édito</a> sur la question intitulé « Réchauffement climatique : que faut-il de plus pour agir ? ».</p>



<p>De notre côté, la disparition soudaine du « Chaman de Chamablanc » continue à nous secouer. Voici <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Xb6twJ8qKfA" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une version</a> en concert d&rsquo;un de ses morceaux auquel nous avons pensé quand il s’est agi de trouver un titre à ce post : « Noyé dans la gazoline &#8211; Qui nous a fait ça ».</p>



<p>Tout récemment, durant le Tour de France, le peloton est passé devant chez lui, dans le Puy-de-Dôme. Des « Muratiens » avaient écrit son nom sur la route mais, petite déception, à la téloche, les commentateurs n’en ont fait aucune mention. Pourtant, si on le lançait, le Loulou ne manquait pas une occasion de parler de sa passion pour le cyclisme et la grande boucle.</p>



<p>Comme devoir de vacances, cette fois-ci nous avons regardé de nouvelles vidéos d’<a href="https://eugenerichards.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Eugene Richards</a> comme <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HEk4ZTsUXI4" target="_blank" rel="noreferrer noopener">celle-là</a>. C’est un immense photographe américain dont le travail et la personnalité nous impressionnent beaucoup. Dernièrement, il a lancé <a href="https://www.kickstarter.com/projects/eugenerichards/in-this-brief-life/posts/3859342?lang=fr" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une campagne</a> d’aide au financement pour produire un nouveau livre intitulé : « In This Brief Life ».</p>



<p>Lors des premiers voyages en Espagne (en 2007-2008), Toto dormait dans sa GS (Citroën de collection de 1973) en compagnie de deux ou trois livres photos dont « The Fat Baby » de Mr Richards.</p>



<p>« Ça c’est rollin’ » !</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cahier de vacances</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-55/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Jul 2023 00:20:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Photographie]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://htc-wp.ddev.site:8080/?p=27</guid>

					<description><![CDATA[Des adolescents du coin jouent sur la plage Loon-Plage, à proximité du chantier du terminal méthanier en construction (commencé en 2011 et mis en service en 2017). Ces deux images font partie des reportages du tour de France à vélo que nous avons réalisé en ayant des thèmes comme : l’énergie et l&#8217;agriculture en France. ... <a title="Cahier de vacances" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-55/" aria-label="Read more about Cahier de vacances">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Des adolescents du coin jouent sur la plage Loon-Plage, à proximité du chantier du terminal méthanier en construction (commencé en 2011 et mis en service en 2017). Ces deux images font partie des reportages du tour de France à vélo que nous avons réalisé en ayant des thèmes comme : l’énergie et l&rsquo;agriculture en France. Dunkerque, Hauts-de-France &#8211; 2012.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>À vrai dire, dans notre cas, il est difficile de séparer les congés du travail. Les gens qui nous connaissent de loin nous croient tous les jours en vacances et les plus proches nous voient comme des personnes qui courent toujours après le temps.</p>



<p>Voyager à vélo et avec une tente pendant des mois pour faire des reportages non rémunérés : c’est plutôt des vacances ou un taf que personne ou presque n’accepterait de faire ? Passer des mois ensuite, derrière un ordinateur, à mettre en forme nos récoltes photographiques, un hobby ou une tâche assommante ?</p>



<p>Nous, à la longue, on a tranché que c’était du boulot ; voilà pourquoi vous pouvez retrouver tous nos reportages dans la rubrique appelée « Travaux » (et non dans « Galeries, Images, Histoires, etc. ») sur ce site.</p>



<p>Dans les quelques semaines qui nous séparent de notre prochain départ pour la péninsule ibérique, on doit :</p>



<p>&#8211; Terminer toutes les légendes et les textes de notre périple de l’an dernier.</p>



<p>&#8211; Continuer d’avancer dans le montage des reportages du tour de France (au final il devrait y en avoir une trentaine au lieu des six que vous trouvez présentement sur le site).</p>



<p>&#8211; Démarrer notre jardin d’hiver. Dernièrement, on a ramené du marché 150 plants de poireaux, une vingtaine de choux de toutes sortes et du céleri-branche. Ajouté à toutes les courges que l’on a semées, cela devrait nous permettre de faire de bonnes économies. Peut-être même de quoi rembourser les 8 sacoches vélo que l’on doit acheter avant de partir ; les nôtres n’étant plus du tout présentables, voire dangereuses si on considère leur état et leur proximité avec les rayons de la roue. Mais alors, il va falloir pousser la brouette, manier la faux, la fourche, la houe et la bêche !</p>



<p>Durant nos heures studieuses au bureau, triant les photos ou faisant la chromie des images, on a pu écouter entre autres :</p>



<p>&#8211; <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/serie-avoir-raison-avec-rene-dumont" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Un podcast</a> sur René Dumont, le premier candidat écologiste à l&rsquo;élection présidentielle de 1974 en France. Témoin et acteur du 20e siècle, il est intéressant de revenir sur le travail et les engagements de l&rsquo;illustre agronome dans son pays et dans le monde.</p>



<p>&#8211; Des conférences universitaires comme <a href="https://www.youtube.com/watch?v=eYZW0MvgXVg" target="_blank" rel="noreferrer noopener">celle-ci</a> de Fabien Jobard (que nous avons déjà mentionné sur ce blog) et <a href="https://www.youtube.com/watch?v=C5fMGkLOSmg" target="_blank" rel="noreferrer noopener">celle-là</a> de Christophe Bonneuil (directeur de recherche au CNRS en histoire environnementale et histoire des sciences et des techniques et enseigne à l&rsquo;EHESS -l&rsquo;École des hautes études en sciences sociales-). À notre avis, les contributions argumentées des chercheurs devraient être beaucoup plus considérées qu’elles ne le sont. Collectivement, ça ne nous ferait pas de mal.</p>



<p>&#8211; <a href="https://www.france.tv/france-5/c-dans-l-air/5026153-emission-du-jeudi-6-juillet-2023.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Une émission</a> de télévision de grande écoute intitulée « « Super El Niño » : l&rsquo;alerte de l&rsquo;ONU » nous a semblé utile pour faire avancer le débat et les choses.</p>



<p>&#8211; Pour terminer, <a href="https://www.slate.fr/story/250306/milan-kundera-testament-romanesque-insignifiance-existence-roman" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un texte</a> de Christian Salmon à propos de la mort de Milan Kundera à Paris, le 11 juillet 2023. <em>France Culture</em> à remis en avant <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/serie-milan-kundera" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une série</a> d’émissions consacrées à l’écrivain. Nous allons les écouter prochainement : à mettre en haut de la liste de nos devoirs de vacances ! Relire certains de ses livres ou découvrir les autres pourrait être une judicieuse idée pour accompagner le tour d’Europe que nous avons projeté.</p>



<p>Bien à vous !</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>V&#8217;là l&#8217;été !</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-54/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:12:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<category><![CDATA[Immigrants]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://htc-wp.ddev.site:8080/?p=22</guid>

					<description><![CDATA[Cascade avec touristes près de l’Ermitage de Peralejos de las Truchas. Province de Guadalajara, Castilla-La-Mancha. Espagne &#8211; 4 Août 2022. Baigneur près du Salto de Poveda, une cascade sur le Fleuve Tage. En contrebas de la Laguna de Taravilla. Parc naturel du Haut-Tage. Province de Guadalajara, Castilla-La-Mancha. Espagne &#8211; 5 Août 2022. Bonjour, Avec l&#8217;été, ... <a title="V&#8217;là l&#8217;été !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-54/" aria-label="Read more about V&#8217;là l&#8217;été !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Cascade avec touristes près de l’Ermitage de Peralejos de las Truchas. Province de Guadalajara, Castilla-La-Mancha. Espagne &#8211; 4 Août 2022.</em></p>



<p><em>Baigneur près du Salto de Poveda, une cascade sur le Fleuve Tage. En contrebas de la Laguna de Taravilla. Parc naturel du Haut-Tage. Province de Guadalajara, Castilla-La-Mancha. Espagne &#8211; 5 Août 2022.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Avec l&rsquo;été, il se peut qu’avant notre futur départ pour la péninsule ibérique (toujours prévu mi-août), on soit un peu moins bavards sur ce blog. La fin de l’écriture des légendes des reportages de l’année dernière, en Espagne et au Portugal, nous suffira. Après tout, on n’est pas des écrivains, nous, hein !</p>



<p>Voici tout de même une petite revue de presse sur des sujets qui touchent directement ou indirectement notre travail :</p>



<p>• <a href="https://www.lemonde.fr/societe/article/2023/06/22/un-rapport-au-vitriol-sur-les-centres-de-retention-administrative_6178673_3224.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">La situation</a> continue de se dégrader dans les CRA (Centre de Rétention Administrative). Un rapport dénonce des conditions de rétention « gravement attentatoires à la dignité et aux droits fondamentaux ».</p>



<p>• <a href="https://www.letemps.ch/monde/le-probleme-des-tirs-mortels-lors-de-refus-d-obtemperer-est-systemique-en-france?utm_medium=partage-social&amp;utm_source=twitter" target="_blank" rel="noreferrer noopener">L&rsquo;analyse</a> de Sebastian Roché (politologue, spécialiste des questions de police) suite à la mort du jeune Nahel tué par un policier lors d’un contrôle routier le 27 juin ; un drame qui embrase le pays avec des scènes de violences urbaines et de pillages.</p>



<p><a href="https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/video-tirs-de-policiers-lors-d-un-controle-a-paris-selon-un-chercheur-une-loi-est-venue-mettre-de-la-confusion-dans-des-textes-tres-clairs-sur-la-legitime-defense_5182897.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Une interview</a> de Fabien Jobard (directeur de recherche au CNRS &#8211; Centre national de la recherche scientifique) après la mort le 4 juin d’une jeune femme, passagère d&rsquo;un véhicule qui refusait d&rsquo;obtempérer lors d&rsquo;un contrôle de police, et qui avait là aussi été abattue. Comme Sebastian Roché, il parle de la loi du 28 février 2017 qui « est venue mettre de la confusion dans des textes très clairs » sur la légitime défense.</p>



<p><a href="https://www.nouvelobs.com/opinions/20230630.OBS75178/nuisible-on-ne-saurait-mieux-demontrer-qu-il-y-a-un-probleme-systemique-dans-la-police.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Une chronique</a> de Pascal Riché (journaliste) qui réagit au communiqué des syndicats Alliance et Unsa-Police.</p>



<p>• <a href="https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/entre-les-lignes/chronique-soulevement-de-la-terre-vers-une-criminalisation-des-luttes-politiques_5880608.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">L’analyse</a> de Clément Viktorovitch (politologue et sémiologue) sur la dissolution des Soulèvements de la Terre, qui pose la question d&rsquo;une « criminalisation des luttes écologistes ».</p>



<p>• <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2023/06/28/le-haut-conseil-pour-le-climat-appelle-la-france-a-acter-l-urgence-et-a-accelerer-une-action-insuffisante_6179680_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">L’appel</a> du Haut Conseil pour le climat.</p>



<p>Pour terminer, vous pouvez <a href="https://www.magnumphotos.com/theory-and-practice/trent-parke-monument-book/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">lire la publication</a> qu’a faite l’agence photo Magnum sur son site pour la sortie du dernier livre de l’Australien Trent Parke : <em>Monument to Life</em>.</p>



<p>Bien que notre travail soit sur bien des aspects aux antipodes du sien, nous avons toujours été intéressés par ce photographe très discret. L’exposition « <a href="https://www.youtube.com/watch?v=PxKygyK9vgM" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Minutes to Midnight</a> » que nous avions vue, il y a bien 15 ans maintenant à la Galerie du Château d’eau à Toulouse, ne nous avait pas déçus, bien au contraire. Ces derniers temps, on a remarqué que des photographes semblent s’inspirer de lui (du moins en France) mais, à notre humble avis, sa démarche reste unique.</p>



<p>Un bon été à vous !</p>



<p>H&amp;T</p>



<p>PS &#8211; 1 : Nous ajoutons à la petite revue de presse <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/l-esprit-public/comment-emmanuel-macron-peut-il-renouer-le-dialogue-social-1889508" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une émission</a> de radio datée du 2 juillet qui permet à différentes sensibilités de s’exprimer sur la mort de Nahel M. et sur ce qui s’ensuit dans le pays.</p>



<p>PS &#8211; 2 : Une autre <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/l-invite-e-des-matins-d-ete/emeutes-de-nanterre-l-impuissance-politique-6658864" target="_blank" rel="noreferrer noopener">émission</a> avec les interventions de deux maires et d’un sociologue, qui éclaire sur les événements de ces derniers jours en France.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
