{"id":4739,"date":"2024-05-09T23:48:55","date_gmt":"2024-05-09T21:48:55","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4739"},"modified":"2024-05-09T23:52:58","modified_gmt":"2024-05-09T21:52:58","slug":"htc_gr_21-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_21-intro\/","title":{"rendered":"Coupe du monde de football : La normalisation du patriotisme en Allemagne"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_21_img_016.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4734\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_21_img_016.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_21_img_016-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_21_img_016-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_21-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Je d\u00e9cide peu de jours avant le d\u00e9but de la coupe du monde de football 2006 de me rendre en Allemagne.<\/p>\n\n\n\n<p>Faisant chaque jour une trentaine de kilom\u00e8tres \u00e0 v\u00e9lo pour me rendre \u00e0 Berlin, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par l\u2019apparition de plus en plus importante au fil des jours du drapeau national : aux maisons, sur les voitures, dans les b\u00e2timents, \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur comme \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur.<\/p>\n\n\n\n<p>Sur place, tr\u00e8s vite je suis saisi par les d\u00e9monstrations croissantes d\u2019enthousiasme, toutes classes sociales confondues. Pour mieux comprendre, muni d\u2019un appareil d\u2019enregistrement audio, je d\u00e9cide de r\u00e9aliser des interviews des personnes que je photographie.<\/p>\n\n\n\n<p>Beaucoup me disent qu\u2019apr\u00e8s des d\u00e9cennies de honte, de culpabilit\u00e9 li\u00e9e au pass\u00e9 nazi du pays c\u2019est le bon moment de se montrer \u00e0 nouveau fier d\u2019\u00eatre allemand.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9quipe nationale, dirig\u00e9e par Klinsman et compos\u00e9e de tr\u00e8s jeunes joueurs, est bonne, sympathique et l\u2019organisation festive de l\u2019\u00e9v\u00e9nement salu\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>Un jeune homme historien m\u2019assure que tout cela ne ressemble en rien \u00e0 un pr\u00e9lude au nationalisme et qu\u2019il faut plut\u00f4t le voir comme un signe de retour \u00e0 la normale. Ce serait plus la r\u00e9sultante d\u2019une pression m\u00e9diatique forte, de l\u2019euphorie footballistique.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abC\u2019est bien pour les jeunes g\u00e9n\u00e9rations d\u2019avoir une image plus positive du pays et cela va nous aider aussi pour r\u00e9soudre nos probl\u00e8mes \u00e9conomiques\u00bb me dit une m\u00e8re, traductrice.<\/p>\n\n\n\n<p>Il convient de noter qu\u2019au m\u00eame moment, lors de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019accueil, le pr\u00e9sident Horst K\u00f6hler avait lanc\u00e9 un nouveau slogan, \u00abDeutschland Land der Ideen\u00bb (Allemagne, pays des id\u00e9es).<\/p>\n\n\n\n<p>J\u2019ai voulu dans la s\u00e9rie d\u2019images pr\u00e9sentes documenter au plus pr\u00e8s la mani\u00e8re dont les h\u00f4tes allemands avaient pr\u00e9par\u00e9 et v\u00e9cu la comp\u00e9tition et aborder plus largement tout ce qui s\u2019\u00e9tait \u00abjou\u00e9\u00bb en dehors des stades (renouveau du patriotisme, gestion de la culpabilit\u00e9 li\u00e9e au pass\u00e9, effet de la mondialisation : sujets abondamment comment\u00e9s par la presse) et qui demeure au coeur des d\u00e9bats outre-Rhin.<\/p>\n\n\n\n<p>(Ce reportage a \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 au Goethe Institut de Toulouse en juin 2007.)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Je d\u00e9cide peu de jours avant le d\u00e9but de la coupe du monde de football 2006 de me rendre en Allemagne. Faisant chaque jour une trentaine de kilom\u00e8tres \u00e0 v\u00e9lo pour me rendre \u00e0 Berlin, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par l\u2019apparition de plus en plus importante au fil des jours du drapeau national : aux &#8230; <a title=\"Coupe du monde de football : La normalisation du patriotisme en Allemagne\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_21-intro\/\" aria-label=\"Read more about Coupe du monde de football : La normalisation du patriotisme en Allemagne\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2634,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-4739","page","type-page","status-publish"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4739"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4739"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4739\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4742,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4739\/revisions\/4742"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2634"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4739"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}