{"id":4228,"date":"2024-04-30T18:50:43","date_gmt":"2024-04-30T16:50:43","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4228"},"modified":"2024-04-30T18:52:40","modified_gmt":"2024-04-30T16:52:40","slug":"htc_gr_201-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_201-intro\/","title":{"rendered":"France &#8211; #R\u00e9publiqueDesPollueurs"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"425\" height=\"319\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_201_img_024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4225\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_201_img_024.jpg 425w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_201_img_024-300x225.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_201_img_024-150x113.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 425px) 100vw, 425px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_201-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_mg_07-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Ce vendredi 19 avril 2019 \u00e0 Paris, plus de 2 000 activistes du climat, envahissent le Parvis de la D\u00e9fense pour la plus grande action de d\u00e9sob\u00e9issance civile jamais organis\u00e9e en France. Elle est dirig\u00e9e contre 4 soci\u00e9t\u00e9s polluantes : EDF, Total, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, Areva -d\u00e9sormais Orano- (cette derni\u00e8re ne sera que d\u00e9cor\u00e9e d&rsquo;affiches et de peinture jaune) ainsi que contre le Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et solidaire dont une antenne se trouve dans la tour S\u00e9quoia. Ils en bloquent les entr\u00e9es et placardent des affiches du pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00ab\u00a0Macron pr\u00e9sident des pollueurs\u00a0\u00bb sur leurs fa\u00e7ades. L\u2019op\u00e9ration pens\u00e9e et organis\u00e9e par Greenpeace France, Les Amis de la Terre, Alternatiba &#8211; ANV-COP21 (Action non-violente COP21) s\u2019intitule \u00ab Bloquons la R\u00e9publique des pollueurs \u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>Elle s&rsquo;inscrit dans la \u00ab\u00a0Semaine de R\u00e9bellion Internationale\u00a0\u00bb. Le mouvement \u00ab\u00a0Extinction Rebellion a un message \u00e0 faire passer \u00e0 nos gouvernements : \u00ab\u00a0Nous sommes confront\u00e9s \u00e0 une urgence mondiale sans pr\u00e9c\u00e9dent. La science est claire ; nous sommes entr\u00e9s dans une p\u00e9riode de grave crise climatique et nous sommes au milieu de la sixi\u00e8me extinction de masse : une extinction que nous avons nous-m\u00eames pr\u00e9cipit\u00e9e.\u00a0\u00bb (1)<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab\u00a0Les mouvements de d\u00e9sob\u00e9issance civile intensifient leurs actions. \u00c0 Paris et \u00e0 Londres,* des milliers de militants ont men\u00e9 des initiatives chocs, ciblant les grandes entreprises accus\u00e9es de polluer et les gouvernements pour leur inaction.\u00a0\u00bb (2) * -des militants climat bloquent le carrefour d&rsquo;Oxford Circus \u00e0 Londres, temple du shopping de la capitale, le 18 avril 2019- \u00c0 Paris, \u00ab\u00a0Cette action faisant appel \u00e0 des volontaires partout en France avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9e dans le plus grand secret, les militants, qui avaient obligation de suivre pr\u00e9alablement une formation \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance civile, \u00e9tant pr\u00e9venus de points de rendez-vous par sms peu avant.\u00a0\u00bb (3) Le 19 avril \u00e9tant un vendredi, ils sont rejoints par quelques jeunes militants (Fridays For Future) r\u00e9pondant \u00e0 l\u2019appel mondial des gr\u00e8ves scolaires pour le climat.<\/p>\n\n\n\n<p>Bien qu\u2019il nous ait \u00e9t\u00e9 impossible d\u2019\u00eatre pr\u00e9sents \u00e0 Paris ce jour-l\u00e0 pour documenter l&rsquo;action, qui sur bien des aspects s\u2019apparente \u00e0 celle photographi\u00e9e \u00e0 Pau en avril 2016 (cf Reportage Stop MCEDD), nous l\u2019avons tout de m\u00eame suivie en direct sur les r\u00e9seaux sociaux, les cha\u00eenes d\u2019infos, les sites d\u2019informations.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour en garder une modeste trace, j\u2019ai de temps en temps photographi\u00e9 l\u2019\u00e9cran de mon ordinateur. Y d\u00e9filent les \u00ab Live \u00bb que nous avons trouv\u00e9s sur le site du journal Le Figaro puis sur Facebook \u00e0 la page ANV Action non-violente COP21 ou le JTerre -Le J-Terre, l\u2019info des Vivants qui veulent le rester- (4) qui se trouvaient \u00e0 la D\u00e9fense.<\/p>\n\n\n\n<p>Bon visionnage de ce premier reportage r\u00e9alis\u00e9 en direct Live du bureau de la maison !<\/p>\n\n\n\n<p>Enfin, sur le site Reporterre (\u00ab le quotidien de l\u2019\u00e9cologie \u00bb) nous avons trouv\u00e9 une interview -du 18 avril 2019- de Cl\u00e9ment Senechal (Charg\u00e9 de campagne et porte-parole #climat pour l&rsquo;ONG Greenpeace France co-organisatrice de l\u2019action) qui nous renseigne sur le pourquoi de ce blocage :<\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab\u00a0Reporterre \u2014 Qu\u2019appelez-vous la R\u00e9publique des pollueurs ?<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>Cl\u00e9ment S\u00e9n\u00e9chal \u2014 Le concept de R\u00e9publique des pollueurs vise \u00e0 montrer l\u2019alliance entre le pouvoir politique, incarn\u00e9 par Emmanuel Macron et son gouvernement, les multinationales, qui par leurs activit\u00e9s industrielles et \u00e9conomiques d\u00e9truisent la plan\u00e8te et le climat, et les ultra-riches, qui tirent leurs revenus de ces activit\u00e9s et ont un mode de vie qui d\u00e9truit lui aussi la plan\u00e8te.<\/em><em> Cette alliance bloque ce qu\u2019il faudrait faire pour climat : . r\u00e9guler l\u2019\u00e9conomie ; . aller vers plus d\u2019\u00e9galit\u00e9 sociale ; . et investir l\u2019argent public dans la transition \u00e9cologique plut\u00f4t que dans la pollution. Au contraire, cette ann\u00e9e, 11 milliards d\u2019euros sont partis dans les niches fiscales pour les activit\u00e9s polluantes. Un montant en augmentation, puisqu\u2019il \u00e9tait de 8,5 milliards l\u2019an dernier. La France subventionne la pollution, malgr\u00e9 ses engagements internationaux et le rapport du Giec sur la n\u00e9cessit\u00e9 de limiter le r\u00e9chauffement climatique \u00e0 1,5 \u00b0C ! Il ne faut pas oublier les politiques de Macron en faveur des ultra-riches : suppression de l\u2019imp\u00f4t sur la fortune (ISF), flat tax, maintien des niches fiscales sur le transport a\u00e9rien \u2013 k\u00e9ros\u00e8ne, billets d\u2019avion, etc. \u2013 alors que ce mode de transport est marqu\u00e9 socialement. \u00c0 l\u2019inverse, la taxe r\u00e9gressive sur les carburants automobiles p\u00e8se plus lourdement sur les classes populaires, proportionnellement \u00e0 leurs revenus. Selon l\u2019\u00e9conomiste Jean Gadrey, les 10 % les plus pauvres paient plus de quatre fois plus de taxe carbone que les plus riches, proportionnellement \u00e0 leurs revenus, alors qu\u2019ils \u00e9mettent 40 % de moins de gaz \u00e0 effet de serre. La R\u00e9publique des pollueurs, ce sont ces arbitrages en faveur des premiers responsables du changement climatique et de la crise de la biodiversit\u00e9. Comment se manifeste ce lobbying ? On peut citer pl\u00e9thore d\u2019exemples. Le gouvernement d\u2019Emmanuel Macron avait promis la fin de la vente de v\u00e9hicules thermiques \u00e0 l\u2019horizon 2040 \u2013 ce qui est d\u00e9j\u00e0 lointain, puisque nous demandions 2030. Mais cet objectif a disparu de la loi d\u2019orientation des mobilit\u00e9s, en cours de discussion au Parlement ! Fran\u00e7ois de Rugy, au lieu de se rendre \u00e0 la r\u00e9union des Nations unies sur le climat, la COP 24, en d\u00e9cembre dernier, a rencontr\u00e9 le lobby des constructeurs automobiles. Cela d\u00e9contenance, alors que le secteur des transports est le plus \u00e9metteur en France et qu\u2019on ne tient pas nos objectifs de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans ce secteur : la loi Grenelle 1 fixait l\u2019objectif de 20 % de r\u00e9duction des \u00e9missions par rapport \u00e0 1990, on en est \u00e0 + 12,4 % ! La facture climatique explose, parce que le pouvoir continue \u00e0 faire plaisir aux constructeurs automobiles. De m\u00eame, alors que l\u2019agriculture est un des trois secteurs les plus \u00e9metteurs en France, la loi alimentation adopt\u00e9e en d\u00e9but de mandature n\u2019a pas du tout pris en compte l\u2019enjeu climatique. Le gouvernement avait promis d\u2019interdire le glyphosate dans trois ans, puis Macron a revir\u00e9 en disant que ce serait compliqu\u00e9. Le projet d\u2019interdire l\u2019exportation de pesticides interdits en Europe n\u2019est pas pass\u00e9. Des cadeaux r\u00e9p\u00e9t\u00e9s sont fait \u00e0 l\u2019agrochimie et \u00e0 l\u2019agrobusiness. L\u2019agrobusiness profite aussi de la manne des agrocarburants, largement subventionn\u00e9s par l\u2019\u00c9tat. La France est compl\u00e8tement frileuse sur le fait de r\u00e9duire sa consommation d\u2019agrocarburants de premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration. Nicolas Hulot avait dit qu\u2019on arr\u00eaterait l\u2019huile de palme dans les carburants pour lutter contre la d\u00e9forestation qui repr\u00e9sente 15 % des \u00e9missions mondiales de gaz \u00e0 effet de serre. Il s\u2019est fait finalement tordre le bras et a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 d\u2019accorder \u00e0 la raffinerie Total de la M\u00e8de l\u2019autorisation d\u2019importer massivement de l\u2019huile de palme, pour l\u2019aider \u00e0 faire des profits \u00e0 court terme. Une premi\u00e8re livraison de 20.000 tonnes est ainsi discr\u00e8tement arriv\u00e9e \u00e0 la M\u00e8de il y a quelques semaines, avec le soutien du gouvernement. Quand, lors des d\u00e9bats sur le dernier projet de loi de finances, les d\u00e9put\u00e9s se sont prononc\u00e9s contre la niche fiscale b\u00e9n\u00e9ficiant \u00e0 l\u2019huile de palme dans les agrocarburants, ils se sont heurt\u00e9s au gouvernement ! Heureusement, l\u2019Assembl\u00e9e nationale a tenu bon, ce qui est une victoire. Mais pour le projet de loi de finances 2020, Total a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu\u2019il allait faire pression sur les d\u00e9put\u00e9s pour les faire revenir en arri\u00e8re. Sur les dossiers \u00e9cologiques, on assiste \u00e0 une confrontation entre la repr\u00e9sentation nationale, plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 des ONG et de la rationalit\u00e9 \u00e9cologique, et une alliance entre Macron et Total. Comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0 ? Cela tient \u00e0 la sensibilit\u00e9 n\u00e9olib\u00e9rale d\u2019Emmanuel Macron, qui pense qu\u2019il ne faut surtout pas toucher au business et laisser les multinationales engranger des profits et favoriser la comp\u00e9titivit\u00e9 et la concurrence pure et parfaite. On sait aussi quel milieu social a financ\u00e9 la campagne \u00e9lectorale de la R\u00e9publique en marche. Mais s\u2019il fallait incriminer un fonctionnement plus institutionnel, ce serait le pantouflage. Macron a \u00e9t\u00e9 inspecteur des finances, puis il a pantoufl\u00e9 \u00e0 Rothshild, avant de r\u00e9tro-pantoufler au sommet de l\u2019\u00c9tat. Aujourd\u2019hui, on n\u2019a pas un gouvernement soumis \u00e0 la pression des lobbies, mais un gouvernement compos\u00e9 de lobbies ! Emmanuelle Wargon vient de Danone, Brune Poirson de Veolia\u2026 \u00c9douard Philippe \u00e9tait lobbyiste en chef \u00e0 Areva, et la derni\u00e8re version de la programmation pluriannuelle de l\u2019\u00e9nergie correspond au sc\u00e9nario d\u00e9fendu par EDF : elle repousse de dix ans la transition \u00e9nerg\u00e9tique et les investissements dans les \u00e9nergies renouvelables et pr\u00e9voit d\u2019investir 10 milliards d\u2019euros dans une industrie nucl\u00e9aire qui court \u00e0 sa perte ! Que peut-on faire, en tant qu\u2019individu, pour lutter contre ces lobbies ?<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>On peut d\u00e9j\u00e0 baisser drastiquement sa consommation de viande et de produits laitiers pour lutter contre le lobby de l\u2019agrobusiness, arr\u00eater de prendre l\u2019avion contre les lobbies a\u00e9rien et fossile, favoriser le train contre le lobby automobile, choisir une banque coop\u00e9rative plut\u00f4t qu\u2019une des six grandes banques fran\u00e7aises qui continuent \u00e0 investir quatre fois plus dans les fossiles que dans les renouvelables\u2026 Ces pratiques individuelles de consommation sont importantes, mais pas suffisantes. Il ne faut pas tomber dans une gestion individuelle de la question climatique, qui est un fait social et politique, pas seulement de consommation. Pour d\u00e9passer ce seuil, il faut devenir militant et agir politiquement. Via la d\u00e9sob\u00e9issance civile, on combat un syst\u00e8me de l\u00e9galit\u00e9 qui a perdu sa l\u00e9gitimit\u00e9. L\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais s\u2019est engag\u00e9 sur une trajectoire pour limiter le r\u00e9chauffement climatique \u00e0 1,5 \u00b0C, qu\u2019il ne respecte pas. Quand il est arriv\u00e9 au pouvoir, Emmanuel Macron a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas respecter la loi sur la transition adopt\u00e9e en 2015, en repoussant des fermetures de r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires. Face \u00e0 cet \u00c9tat qui ne respecte pas la loi, on est oblig\u00e9 de hausser le ton, de prendre des risques, d\u2019incarner vraiment le monde qu\u2019on veut voir advenir. Des gens sont pr\u00eats \u00e0 prendre des risques physiques et juridiques parce qu\u2019ils ont la raison historique de leur c\u00f4t\u00e9. Il est important de se grouper, de faire lien, de faire politique ensemble et de construire un rapport de force plus frontal, avec un pouvoir qui n\u2019est pas du tout du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019\u00e9cologie. Emmanuel Macron a d\u00e9montr\u00e9 qu\u2019il n\u2019\u00e9tait pas le champion de la Terre, mais le champion des multinationales et le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique des pollueurs. Cette R\u00e9publique des pollueurs qu\u2019on a vraiment envie d\u2019affaiblir, de d\u00e9noncer et de paralyser demain et dans les mois qui viennent.\u00a0\u00bb (5)<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>(1) https:\/\/extinctionrebellion.be\/fr<br>(2) https:\/\/www.lemonde.fr\/planete\/article\/2019\/04\/20\/climat-les-mouvements-de-desobeissance-civile-intensifient-leurs-actions_5452816_3244.html<br>(3) https:\/\/www.la-croix.com\/France\/Blocages-Defense-contre-Republique-pollueurs-2019-04-19-1301016782<br>(4) https:\/\/www.facebook.com\/pg\/lejterre\/about\/?ref=page_internal<br>(5) https:\/\/reporterre.net\/Le-gouvernement-d-Emmanuel-Macron-est-compose-de-lobbies<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Ce vendredi 19 avril 2019 \u00e0 Paris, plus de 2 000 activistes du climat, envahissent le Parvis de la D\u00e9fense pour la plus grande action de d\u00e9sob\u00e9issance civile jamais organis\u00e9e en France. Elle est dirig\u00e9e contre 4 soci\u00e9t\u00e9s polluantes : EDF, Total, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, Areva -d\u00e9sormais Orano- (cette derni\u00e8re ne sera que d\u00e9cor\u00e9e d&rsquo;affiches &#8230; <a title=\"France &#8211; #R\u00e9publiqueDesPollueurs\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_201-intro\/\" aria-label=\"Read more about France &#8211; #R\u00e9publiqueDesPollueurs\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2621,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4228"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4228"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4228\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4229,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4228\/revisions\/4229"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2621"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4228"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}