{"id":3232,"date":"2024-04-09T22:40:50","date_gmt":"2024-04-09T20:40:50","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=3232"},"modified":"2024-04-24T02:31:32","modified_gmt":"2024-04-24T00:31:32","slug":"htc_gr_210-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_01\/htc_gr_210-intro\/","title":{"rendered":"COP21"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_210_img_000.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3231\" style=\"width:300px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_210_img_000.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_210_img_000-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_210_img_000-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_01\/htc_gr_210-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_01\/htc_mg_01-histoire\/\">Lisez l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Texte d&rsquo;introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Fin 2015 s&rsquo;est tenue au Bourget la COP21. D\u00e9but\u00e9e le 30 novembre elle a donn\u00e9 lieu \u00e0 treize jours de travail et de n\u00e9gociations entre 195 pays. Elle s\u2019est conclue par ce que l&rsquo;on appelle \u00ab\u00a0l&rsquo;Accord de Paris\u00a0\u00bb qualifi\u00e9 par Laurent Fabius, Ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et Pr\u00e9sident de la COP, de texte \u00ab\u00a0juste, durable, dynamique, \u00e9quilibr\u00e9 et juridiquement contraignant\u00a0\u00bb. (1)<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab\u00a0Les principaux points de d\u00e9saccord portaient sur l\u2019objectif de limitation du r\u00e9chauffement climatique \u00e0 2 degr\u00e9s par rapport \u00e0 la p\u00e9riode pr\u00e9-industrielle (la p\u00e9riode 1880-1889, p\u00e9riode depuis laquelle, selon le Groupe d&rsquo;Experts Intergouvernemental sur l&rsquo;Evolution du Climat (GIEC), la temp\u00e9rature moyenne a d\u00e9j\u00e0 augment\u00e9 de 0,85%). Ce sera finalement un objectif plus ambitieux, celui de 1,5 degr\u00e9, qui figure dans l\u2019Accord de Paris.\u00a0\u00bb (2)<\/p>\n\n\n\n<p>Cependant, au final beaucoup d&rsquo;observateurs et de nombreuses ONG sont tr\u00e8s sceptiques et, par exemple, \u00ab\u00a0des organisations comme OXFAM d\u00e9plorent que la reconnaissance des dommages caus\u00e9s par les \u00e9v\u00e9nements climatiques extr\u00eames \u00ab ait \u00e9t\u00e9 en partie vid\u00e9e de sa substance, puisque si une telle situation est bien mentionn\u00e9e dans le texte de l\u2019accord, la notion de compensation financi\u00e8re a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e dans la version finale \u00bb.\u00a0\u00bb (3)<\/p>\n\n\n\n<p>Pour d&rsquo;autres comme le \u00ab\u00a0r\u00e9sume Pascale Minet dans le quotidien suisse Le Temps, \u00ab l&rsquo;objectif \u00e0 long terme de l&rsquo;accord a perdu en pr\u00e9cision dans la mouture finale. Le terme de \u00abd\u00e9carbonation\u00bb de l&rsquo;\u00e9conomie, qui appelait \u00e0 un abandon des \u00e9nergies fossiles \u00e9mettrices de CO2, a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9. \u00c0 la place figure le souhait de parvenir \u00e0 un \u00e9quilibre entre les \u00e9missions et les absorptions de CO2 \u00ab dans la seconde moiti\u00e9 du 21\u00e8me si\u00e8cle\u00bb. Il sera donc possible de continuer \u00e0 \u00e9mettre des gaz \u00e0 effet de serre&#8230; tout en d\u00e9veloppant des technologies pour les capturer dans le sous-sol, par exemple \u00bb.\u00a0\u00bb (4)<\/p>\n\n\n\n<p>Affaibli par des douleurs aux \u00e9paules et \u00e0 un genou j\u2019ai longtemps h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 quitter la r\u00e9gion toulousaine. Ce n&rsquo;est que deux jours avant le d\u00e9but de la COP21 que j&rsquo;ai pris la d\u00e9cision de m&rsquo;y rendre. Sans carte de presse, et en plein \u00e9tat d&rsquo;urgence d\u00e9cid\u00e9 par l&rsquo;\u00c9tat fran\u00e7ais -suite aux attentats terroristes du 13 novembre dans la capitale-, je savais qu&rsquo;il me serait impossible de documenter le sommet du c\u00f4t\u00e9 officiel ; la soci\u00e9t\u00e9 civile aussi aurait du mal \u00e0 se faire entendre dans la mesure o\u00f9 le gouvernement n&rsquo;avait pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 interdire toute manifestation et regroupement de personnes et que des \u00e9cologistes ont \u00e9t\u00e9 assign\u00e9s \u00e0 r\u00e9sidence. (5)<\/p>\n\n\n\n<p>Je me suis toutefois dit, qu&rsquo;en plus de faire des rencontres, il pouvait \u00eatre int\u00e9ressant de documenter, dans un \u00ab climat \u00bb pareil, ce qu&rsquo;un citoyen lambda pouvait voir de cet \u00e9v\u00e9nement pr\u00e9sent\u00e9 comme \u00e9tant de la plus haute importance. J&rsquo;avais aussi en t\u00eate le travail r\u00e9alis\u00e9 en 2006 durant la Coupe du monde de football en Allemagne, un autre rendez-vous de ce monde globalis\u00e9, qui m&rsquo;avait permis de t\u00e9moigner, entre autres, de l&rsquo;ambiance du pays d&rsquo;accueil \u00e0 l&rsquo;\u00e9poque (cf Reportage \u00ab\u00a0La normalisation du patriotisme en Allemagne\u00a0\u00bb).<\/p>\n\n\n\n<p>Pour conclure, je dirais comme tant d\u2019autres que cette COP est un \u00ab beau succ\u00e8s diplomatique \u00bb mais que le plus dur commence. Il va \u00eatre important de suivre dans le temps ce que va donner cette \u00ab promesse collective \u00bb et il est s\u00fbr que la soci\u00e9t\u00e9 civile aura un r\u00f4le essentiel \u00e0 jouer. \u00c0 ce jour (janvier 2016) je pense que, m\u00eame si ce n\u2019est pas tr\u00e8s \u00ab\u00a0glorieux\u00a0\u00bb photographiquement, poursuivre ce travail lors des COP suivantes (la prochaine est au Maroc) ne serait pas d\u00e9nu\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat\u2026<\/p>\n\n\n\n<p>PS : Ce reportage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 majoritairement en noir et blanc mais j&rsquo;ai utilis\u00e9 aussi quelques vieilles pellicules couleur qui me restaient en stock pour une journ\u00e9e particuli\u00e8re. Leur utilisation, plus l&rsquo;erreur du petit magasin photo de ma ville qui a proc\u00e9d\u00e9 avec de vieux bains de produits chimiques, tout cela donne comme r\u00e9sultat des couleurs bizarres. Apr\u00e8s r\u00e9flexion, nous nous sommes dit qu&rsquo;il serait quand m\u00eame bien de garder les images en couleur (au lieu de les passer en noir et blanc) pour rendre compte de la Ligne rouge (symboliquement les 1,5 degr\u00e9 \u00e0 ne pas d\u00e9passer pour limiter le r\u00e9chauffement climatique) que les manifestants ont voulu montrer aux gouvernements. La ligne rouge reste mais est maintenant magenta. Aussi, en utilisant des traitements crois\u00e9s on donnerait une impression visuelle des d\u00e9r\u00e8glements auxquels le monde ferait face en cas de d\u00e9passement de la ligne rouge&#8230; En gros, plus rien ne serait comme avant.<\/p>\n\n\n\n<p>(1) https:\/\/www.letemps.ch\/laccord-juge-durable-dynamique-equilibre-juridiquement-contraignant<br>(2) (3) (4) https:\/\/www.franceculture.fr\/emissions\/lesprit-public\/cop21-le-bilan-les-nouveaux-defis-du-royaume-uni<br>(5) https:\/\/www.lefigaro.fr\/actualite-france\/2015\/11\/28\/01016-20151128ARTFIG00042-des-militants-ecologistes-assignes-a-residence-le-temps-de-la-cop21.php<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Texte d&rsquo;introduction Fin 2015 s&rsquo;est tenue au Bourget la COP21. D\u00e9but\u00e9e le 30 novembre elle a donn\u00e9 lieu \u00e0 treize jours de travail et de n\u00e9gociations entre 195 pays. Elle s\u2019est conclue par ce que l&rsquo;on appelle \u00ab\u00a0l&rsquo;Accord de Paris\u00a0\u00bb qualifi\u00e9 par Laurent Fabius, Ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et Pr\u00e9sident de la COP, de texte &#8230; <a title=\"COP21\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_01\/htc_gr_210-intro\/\" aria-label=\"Read more about COP21\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2637,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3232"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3232"}],"version-history":[{"count":9,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3232\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3918,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3232\/revisions\/3918"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2637"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3232"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}