{"id":4141,"date":"2024-04-28T00:07:33","date_gmt":"2024-04-27T22:07:33","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4141"},"modified":"2024-04-28T18:52:40","modified_gmt":"2024-04-28T16:52:40","slug":"htc_gr_257-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_257-intro\/","title":{"rendered":"Chili &#8211; La mine de Chuquicamata"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_257_img_013.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4140\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_257_img_013.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_257_img_013-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_257_img_013-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_257-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_mg_07-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Durant notre p\u00e9riple \u00e0 v\u00e9lo au Chili qui nous a men\u00e9s de Santiago du Chili \u00e0 San Pedro de Atacama, nous avons pu observer le caract\u00e8re extr\u00eamement pr\u00e9occupant de la \u00ab m\u00e9ga-s\u00e9cheresse \u00bb (1) qui frappe depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es cette r\u00e9gion du monde (voir le reportage \u00ab\u00a0Le Chili apr\u00e8s la COP\u00a0\u00bb).<\/p>\n\n\n\n<p>En parcourant tous ces kilom\u00e8tres (presque 2 000 au final) nous sommes pass\u00e9s devant beaucoup de concessions de mines et vu de nombreux camions transportant de l\u2019eau (Agua industrial) pour l\u2019industrie mini\u00e8re.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce secteur tr\u00e8s important dans l\u2019\u00e9conomie actuelle du Chili est bien \u00e9videmment encore plus difficile \u00e0 documenter que l\u2019agriculture intensive (voir le reportage \u00ab\u00a0Cl\u00f4tures, Miradors, etc. \/ Agriculture\u00a0\u00bb) qui elle aussi consomme beaucoup d\u2019eau. Et nous nous sommes longtemps demand\u00e9s comment nous allions faire pour traiter cet aspect de la probl\u00e9matique. Durant le trajet nous avons rencontr\u00e9 plusieurs personnes travaillant dans l\u2019industrie mini\u00e8re ou qui connaissaient quelqu&rsquo;un qui y est employ\u00e9, et \u00e0 chaque fois ils \u00e9taient tr\u00e8s dubitatifs quant \u00e0 nos chances d\u2019y avoir acc\u00e8s.<\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est donc avec soulagement que nous avons appris, environ \u00e0 mi-chemin, que la c\u00e9l\u00e8bre mine de Chuquicamata proposait des visites \u00e0 Calama, dans le d\u00e9sert d\u2019Atacama (le d\u00e9sert le plus aride du monde nous a t-on dit partout).<\/p>\n\n\n\n<p>Les photos pr\u00e9sent\u00e9es ici sont issues des deux ou trois heures de visite gratuite en bus organis\u00e9e par Codelco(Corporaci\u00f3n Nacional del Cobre &#8211; Corporation Nationale du Cuivre), groupe d&rsquo;\u00c9tat chilien propri\u00e9taire de la mine. Visite \u00e0 laquelle nous avons pu participer avec un groupe d\u2019une trentaine de personnes.<\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est donc dans ce contexte de prises de vue (l\u2019entreprise nous montre ce qu\u2019elle veut, le rythme est tr\u00e8s soutenu avec une seule fois la possibilit\u00e9 de fouler le sol pour une vue plongeante sur la mine, aucun contact avec le personnel hormis avec le guide, lui tr\u00e8s attentif \u00e0 ce qu\u2019il n\u2019y ait aucun d\u00e9bordement comme par exemple juste changer de place dans le bus sous peine d\u2019arr\u00eater net la visite pour tout le groupe, etc.) qu\u2019il faut regarder cette petite s\u00e9rie.<\/p>\n\n\n\n<p>(1) https:\/\/www.bbc.com\/mundo\/noticias-america-latina-49825857<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Durant notre p\u00e9riple \u00e0 v\u00e9lo au Chili qui nous a men\u00e9s de Santiago du Chili \u00e0 San Pedro de Atacama, nous avons pu observer le caract\u00e8re extr\u00eamement pr\u00e9occupant de la \u00ab m\u00e9ga-s\u00e9cheresse \u00bb (1) qui frappe depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es cette r\u00e9gion du monde (voir le reportage \u00ab\u00a0Le Chili apr\u00e8s la COP\u00a0\u00bb). En parcourant &#8230; <a title=\"Chili &#8211; La mine de Chuquicamata\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_257-intro\/\" aria-label=\"Read more about Chili &#8211; La mine de Chuquicamata\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2621,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-4141","page","type-page","status-publish"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4141"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4141"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4141\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4153,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4141\/revisions\/4153"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2621"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4141"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}