{"id":2768,"date":"2024-02-17T19:09:27","date_gmt":"2024-02-17T18:09:27","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=2768"},"modified":"2024-02-18T02:30:50","modified_gmt":"2024-02-18T01:30:50","slug":"htc_gr_49-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_gr_49-intro\/","title":{"rendered":"Ce travail qui nous nourrit &#8211; L&rsquo;introduction"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_mg_03-histoire\/\">Lisez l&rsquo;histoire<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_gr_49-galerie\/\">Reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p>Pour poursuivre mon travail r\u00e9alis\u00e9 en Espagne (voir le reportage \u2018\u2018Le jardin de l\u2019Europe ou le troisi\u00e8me monde\u2019\u2019) sur les th\u00e8mes de l\u2019agriculture intensive et de l\u2019immigration, je d\u00e9cide en mars 2009 de me rendre en Floride pour y documenter diff\u00e9rentes r\u00e9coltes. \u00c9tat, qui comme celui de Californie ai-je lu a servi de mode de r\u00e9f\u00e9rence pour ce type de d\u00e9veloppement agricole en Europe et dans le monde.<\/p>\n\n\n\n<p>Les caract\u00e9ristiques principales sont la n\u00e9cessit\u00e9 absolue d\u2019avoir \u00e0 disposition une main d\u2019oeuvre tr\u00e8s peu pay\u00e9e, docile et corv\u00e9able donc tr\u00e8s largement ill\u00e9gale (ce qui a fait dire \u00e0 de nombreux observateurs qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une forme d\u2019esclavage moderne), et une utilisation extensive des sols et des ressources naturelles.<\/p>\n\n\n\n<p>Pendant les trois mois de mon s\u00e9jour, j\u2019ai document\u00e9, entre autres sujets, la crise financi\u00e8re et \u00e9conomique qui frappe le pays, diff\u00e9rentes r\u00e9coltes de fruits et l\u00e9gumes, et tent\u00e9 de suivre les travailleurs migrants se d\u00e9pla\u00e7ant de ville en ville, voire d\u2019\u00e9tat en \u00e9tat comme d\u2019autres avant eux, notamment durant la grande d\u00e9pression.<\/p>\n\n\n\n<p>B\u00e2ti sur le m\u00eame plan, nous vous invitons \u00e0 revoir ou d\u00e9couvrir les reportages d\u2019Espagne afin de consid\u00e9rer par vous-m\u00eames les ressemblances et dissemblances des deux situations. Vous pouvez aussi regarder le reportage \u2018\u2018Travailleurs migrants ha\u00eftiens (Floride\/G\u00e9orgie)\u2019\u2019.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour poursuivre mon travail r\u00e9alis\u00e9 en Espagne (voir le reportage \u2018\u2018Le jardin de l\u2019Europe ou le troisi\u00e8me monde\u2019\u2019) sur les th\u00e8mes de l\u2019agriculture intensive et de l\u2019immigration, je d\u00e9cide en mars 2009 de me rendre en Floride pour y documenter diff\u00e9rentes r\u00e9coltes. \u00c9tat, qui comme celui de Californie ai-je lu a servi de mode de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2624,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-templates\/full-width.php","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2768"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2768"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2768\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2796,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2768\/revisions\/2796"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2624"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2768"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}