{"id":84,"date":"2024-02-02T18:23:13","date_gmt":"2024-02-02T17:23:13","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8080\/?page_id=84"},"modified":"2024-04-20T02:24:51","modified_gmt":"2024-04-20T00:24:51","slug":"htc_gr_98-galerie","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_gr_98-galerie\/","title":{"rendered":"Quel avenir pour l&rsquo;Afrique de l\u2019Ouest  ? &#8211; La galerie"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-4 wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large norm\"><a href=\"https:\/\/storage.googleapis.com\/chassaing-photo\/large\/htc_gr_98_img_001.jpg\" data-lbwps-width=\"1050\" data-lbwps-height=\"698.25\" data-lbwps-srcsmall=\"https:\/\/storage.googleapis.com\/chassaing-photo\/large\/htc_gr_98_img_001.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" data-id=\"2804\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_001.jpg\" alt=\"Un agriculteur \u00e2g\u00e9 de 77 ans, apr\u00e8s une journ\u00e9e de travail, dans son jardin en terrasse qui domine la capitale. Bamako, Mali, 30 ao\u00fbt 2010\" class=\"wp-image-2804\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_001.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_001-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_001-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large norm\"><a href=\"https:\/\/storage.googleapis.com\/chassaing-photo\/large\/htc_gr_98_img_002.jpg\" data-lbwps-width=\"1050\" data-lbwps-height=\"698.25\" data-lbwps-srcsmall=\"https:\/\/storage.googleapis.com\/chassaing-photo\/large\/htc_gr_98_img_002.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" data-id=\"2814\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_002.jpg\" alt=\"Vue, du quartier Ouakam, sur la toute nouvelle et tr\u00e8s d\u00e9cri\u00e9e &quot;Statue de la renaissance africaine&quot; voulue par le pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais Abdoulaye Wade. Haute de 50 m\u00e8tres, elle a co\u00fbt\u00e9 23 millions d'euros. Le chef de l'\u00e9tat, suite aux \u00e9meutes de la faim de Dakar en 2008, a lanc\u00e9 une &quot;grande offensive agricole pour la nourriture et l'abondance (GOANA)&quot; et a appel\u00e9 \u00e0 un &quot;Retour \u00e0 la terre&quot;. Un des slogans de cette politique pour attirer les investisseurs est &quot;L'agriculture un nouveau business&quot; (Plan A.N.Reva). Dakar, S\u00e9n\u00e9gal, 19 mai 2010\" class=\"wp-image-2814\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_002.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_002-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_002-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large norm\"><a href=\"https:\/\/storage.googleapis.com\/chassaing-photo\/large\/htc_gr_98_img_003.jpg\" data-lbwps-width=\"1050\" data-lbwps-height=\"698.25\" data-lbwps-srcsmall=\"https:\/\/storage.googleapis.com\/chassaing-photo\/large\/htc_gr_98_img_003.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" data-id=\"2819\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_003.jpg\" alt=\"Sc\u00e8ne dans le quartier Hyppodrome de Bamako o\u00f9 sont situ\u00e9es quelques ambassades. L'activit\u00e9 de mara\u00eechage en ville est une tendance m'a-t-on dit, tant elle est devenue un recours pour les citadins victimes de la crise \u00e9conomique et pour les agriculteurs qui ont d\u00fb quitter les campagnes (exode rural) pour les villes. Bamako, Mali, 28 ao\u00fbt 2010\" class=\"wp-image-2819\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_003.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_003-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_003-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large norm\"><a href=\"https:\/\/storage.googleapis.com\/chassaing-photo\/large\/htc_gr_98_img_004.jpg\" data-lbwps-width=\"1050\" data-lbwps-height=\"699.125\" data-lbwps-srcsmall=\"https:\/\/storage.googleapis.com\/chassaing-photo\/large\/htc_gr_98_img_004.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" data-id=\"2823\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_004.jpg\" alt=\"Publicit\u00e9 murale pour des &quot;produits phytosanitaires&quot;. Pour beaucoup d'agriculteurs ces produits sont hors de port\u00e9e car trop chers pour leur bourse. On observe souvent des manquements aux protocoles d'utilisation (dosage, protection vestimentaire,...) pouvant nuire \u00e0 la sant\u00e9 ou \u00e0 l'environnement par manque ou absence de formation. Ouakam. Dakar, S\u00e9n\u00e9gal, 5 janvier 2011\" class=\"wp-image-2823\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_004.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_004-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_004-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large norm\"><a href=\"https:\/\/storage.googleapis.com\/chassaing-photo\/large\/htc_gr_98_img_005.jpg\" data-lbwps-width=\"1050\" data-lbwps-height=\"698.25\" data-lbwps-srcsmall=\"https:\/\/storage.googleapis.com\/chassaing-photo\/large\/htc_gr_98_img_005.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" data-id=\"2828\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_005.jpg\" alt=\"Sc\u00e8ne dans le quartier Hyppodrome de Bamako o\u00f9 sont situ\u00e9es quelques ambassades, route de Koulikoro. L'activit\u00e9 de mara\u00eechage en ville est une tendance m'a-t-on dit, tant elle est devenue un recours pour les citadins victimes de la crise \u00e9conomique et pour les agriculteurs qui ont d\u00fb quitter les campagnes (exode rural) pour les villes. Bamako, Mali, 28 ao\u00fbt 2010\" class=\"wp-image-2828\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_005.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_005-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_005-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large norm\"><a href=\"https:\/\/storage.googleapis.com\/chassaing-photo\/large\/htc_gr_98_img_006.jpg\" data-lbwps-width=\"1050\" data-lbwps-height=\"698.25\" data-lbwps-srcsmall=\"https:\/\/storage.googleapis.com\/chassaing-photo\/large\/htc_gr_98_img_006.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" data-id=\"2831\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_006.jpg\" alt=\"Un ouvrier agricole s\u00e9n\u00e9galais devant l'entr\u00e9e d'une serre, propri\u00e9t\u00e9 d'un investisseur fran\u00e7ais, \u00e0 une cinquantaine de kilom\u00e8tres de Dakar. Ce type d'agriculture intensive avec des capitaux \u00e9trangers se d\u00e9veloppe de plus en plus au S\u00e9n\u00e9gal, qui poss\u00e8de un climat favorable et une main d'oeuvre bon march\u00e9 (plus ou moins 1 euro 50 la journ\u00e9e de travail). Pas loin de Bayahk, S\u00e9n\u00e9gal, 23 mai 2010\" class=\"wp-image-2831\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_006.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_006-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_006-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large norm\"><a href=\"https:\/\/storage.googleapis.com\/chassaing-photo\/large\/htc_gr_98_img_007.jpg\" data-lbwps-width=\"1050\" data-lbwps-height=\"698.25\" data-lbwps-srcsmall=\"https:\/\/storage.googleapis.com\/chassaing-photo\/large\/htc_gr_98_img_007.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" data-id=\"2836\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_007.jpg\" alt=\"Cour de ferme d'une nouvelle exploitation situ\u00e9e \u00e0 environ 100 km de Ouagadougou. Suite \u00e0 la nouvelle loi sur le foncier vot\u00e9e au Burkina Faso en 2009, un proche du pouvoir vient d'acheter \u00e0 un prix avantageux (il se murmure le prix de 25 000 CFA l'hectare, soit environ 38 euros) 70 hectares afin de d\u00e9velopper une activit\u00e9 &quot;d'agro-business&quot;. La mise en place \u00e0 grande \u00e9chelle de cette loi cherchant \u00e0 s\u00e9curiser le foncier en vue de favoriser des investissements risque, si l'\u00e9quit\u00e9 n'est pas de mise, de g\u00e9n\u00e9rer des conflits fr\u00e9quents et violents. Sapouy, Burkina Faso, 3 novembre 2010\" class=\"wp-image-2836\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_007.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_007-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_007-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large norm\"><a href=\"https:\/\/storage.googleapis.com\/chassaing-photo\/large\/htc_gr_98_img_008.jpg\" data-lbwps-width=\"1050\" data-lbwps-height=\"698.25\" data-lbwps-srcsmall=\"https:\/\/storage.googleapis.com\/chassaing-photo\/large\/htc_gr_98_img_008.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" data-id=\"2839\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_008.jpg\" alt=\"\u00c9levage de poulets situ\u00e9 \u00e0 une cinquantaine de kilom\u00e8tres de Dakar. Cette ferme familiale (sur le mur d'enceinte est \u00e9crit &quot;Ferme de l'amiti\u00e9 franco-s\u00e9n\u00e9galaise&quot;) a pu \u00eatre construite gr\u00e2ce \u00e0 un expatri\u00e9 vivant dans la r\u00e9gion parisienne depuis des ann\u00e9es, et qui a investi au pays. Pas loin de Bayahk, S\u00e9n\u00e9gal, 25 mai 2010\" class=\"wp-image-2839\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_008.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_008-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_008-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/figure>\n\n\n<style class=\"wpcode-css-snippet\">\/* set class per image in sidebar editor *\/\r\n.tall {\r\n\tmax-width: 15% !important;\r\n\theight: auto !important;\r\n}\r\n.sqar {\r\n\tmax-width: 20% !important;\r\n\theight: auto !important;\r\n}\r\n.norm {\r\n\tmax-width: 25% !important;\r\n\theight: auto !important;\r\n}\r\n.wide {\r\n\tmax-width: 35% !important;\r\n\theight: auto !important;\r\n}<\/style>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":62,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/84"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84"}],"version-history":[{"count":113,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/84\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3834,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/84\/revisions\/3834"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/62"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}