{"id":3013,"date":"2024-03-13T00:36:26","date_gmt":"2024-03-12T23:36:26","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=3013"},"modified":"2024-04-09T22:49:22","modified_gmt":"2024-04-09T20:49:22","slug":"htc_gr_250-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_01\/htc_gr_250-intro\/","title":{"rendered":"COP25"},"content":{"rendered":"\n<div style=\"height:15px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_250_img_193.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3017\" style=\"width:219px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_250_img_193.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_250_img_193-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_250_img_193-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:15px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_01\/htc_gr_250-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_01\/htc_mg_01-histoire\/\">Lisez l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:15px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Texte d&rsquo;introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Cette ann\u00e9e aussi nous nous sommes pr\u00e9par\u00e9s pour la COP. La 25e doit se tenir \u00e0 Santiago du Chili du 2 au 13 d\u00e9cembre 2019 et nous comptons de l\u00e0 rouler \u00e0 v\u00e9lo jusqu&rsquo;au Br\u00e9sil en passant par la Bolivie. Le Br\u00e9sil devait initialement \u00eatre l&rsquo;h\u00f4te de l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement mais l&rsquo;ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente (suite \u00e0 l&rsquo;\u00e9lection \u00e0 la t\u00eate du pays du climato-sceptique Jair Bolsonaro) il a annonc\u00e9 -quelques jours avant le d\u00e9but de la COP24 \u00e0 Katowice- retirer sa candidature pour l&rsquo;accueillir.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour nous, ce sera l&rsquo;occasion de faire un reportage dans chacun de ces trois pays d&rsquo;Am\u00e9rique latine. Au Chili nous comptons documenter les graves probl\u00e8mes de s\u00e9cheresse qui frappent le centre et le nord du pays, puis aller en Bolivie avant de rejoindre le Br\u00e9sil : d\u00e9couvrir ainsi l\u2019Altiplano andin, la for\u00eat amazonienne (en passant justement par les zones qui avaient br\u00fbl\u00e9 en septembre de cette ann\u00e9e et dont les images avaient fait le tour du monde), et tenter de photographier les grandes fermes bovines et les immenses plantations br\u00e9siliennes de soja\u2026<\/p>\n\n\n\n<p>Pour supporter l&rsquo;humidit\u00e9 de l&rsquo;Amazonie nous nous \u00e9quipons en cons\u00e9quence : une nouvelle tente imperm\u00e9able s&rsquo;impose avec une moustiquaire int\u00e9grale et un nouveau bo\u00eetier d&rsquo;appareil photo \u00e9tanche (tropicalis\u00e9). Las, le soir m\u00eame de l&rsquo;achat de ce dernier, l&rsquo;information tombe : la COP25 est annul\u00e9e au Chili !<\/p>\n\n\n\n<p>Au Chili, la crise sociale qui a d\u00e9but\u00e9 le 18 octobre s&rsquo;aggrave (\u00e9meutes, incendies, une vingtaine de morts) (1), et le pr\u00e9sident Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era pr\u00e9f\u00e8re annuler que maintenir dans ces conditions l&rsquo;accueil de 25 000 personnes (dont des chefs d\u2019\u00c9tat et de gouvernement, des ministres, des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et des repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile). Plusieurs jours apr\u00e8s que les Nations Unies aient h\u00e9sit\u00e9 entre l&rsquo;annuler ou l&rsquo;organiser \u00e0 Bonn -le Costa Rica aussi a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9- (2) l&rsquo;annonce est faite que l&rsquo;Espagne se propose, par la voix de son Premier ministre Pedro S\u00e1nchez, pour recevoir le Sommet mondial sur les changements climatiques. Celui-ci va donc finalement \u00eatre d\u00e9plac\u00e9 \u00e0 Madrid.<\/p>\n\n\n\n<p>Que faire? Les pr\u00e9paratifs pour l&rsquo;Am\u00e9rique latine nous ont ruin\u00e9s. Comment passer maintenant deux semaines en Espagne alors que nous n&rsquo;avons m\u00eame pas les moyens de payer le train pour y aller\u2026 C&rsquo;est l\u00e0 qu&rsquo;intervient la chaleureuse proposition de nos anciens voisins et amis espagnols retourn\u00e9s \u00e0 Madrid r\u00e9cemment. Mille merci \u00e0 Hectoras, Marta et Paco le cousin qui va nous loger dans son atelier d&rsquo;artiste. Les attractifs tarifs de bus \u00e0 moins de 10 euros !!! nous aident \u00e0 nous rendre sur place.<\/p>\n\n\n\n<p>En Espagne, en 2006-2007, nous avions travaill\u00e9 sur le th\u00e8me de l&rsquo;immigration et de l&rsquo;agriculture intensive (voir notre reportage \u00ab\u00a0Le jardin de l&rsquo;Europe ou le troisi\u00e8me monde\u00a0\u00bb). Ce pays aussi souffre du changement climatique, tr\u00e8s touch\u00e9 comme le Chili par la s\u00e9cheresse. Le d\u00e9placement g\u00e9ographique de la COP25, un mois avant la date pr\u00e9vue, a emp\u00each\u00e9 bon nombre de participants de s&rsquo;y rendre (3) dont les peuples d&rsquo;Am\u00e9rique latine. Leur pr\u00e9sence est quand m\u00eame bien visible par exemple lors de la Marche Climat (dont le mot d&rsquo;ordre \u00e9tait \u00ab\u00a0Le monde s&rsquo;est r\u00e9veill\u00e9 face \u00e0 l&rsquo;urgence climatique\u00a0\u00bb) o\u00f9 ils \u00e9taient en t\u00eate du cort\u00e8ge (4) qui a rassembl\u00e9 500 000 personnes (20 000 selon la pr\u00e9fecture) le vendredi 6 d\u00e9cembre. Sur les banderoles ils ont pu y d\u00e9noncer ce qui se passe au Chili (probl\u00e8mes des retraites, de l&rsquo;\u00e9ducation, de l&rsquo;eau qui est privatis\u00e9e l\u00e0-bas) et qui a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 la crise sociale, politique, \u00e9conomique, morale, et \u00e9galement environnementale (5) laquelle a eu pour r\u00e9ponse une r\u00e9pression polici\u00e8re avec morts, torture, viols, \u00e9borgnements. (6)<\/p>\n\n\n\n<p>Le 6 d\u00e9cembre c&rsquo;est aussi la date du lancement du Sommet Social pour le Climat (Cumbre Social por el Clima) organis\u00e9 par les Peuples Autochtones et plus d&rsquo;une centaine d&rsquo;associations. En parall\u00e8le de la COP, (tout comme pour la Marche Climat) ce contre-sommet se tient simultan\u00e9ment ici et \u00e0 Santiago du Chili o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 maintenu. L&rsquo;occasion de se r\u00e9unir (au centre ville \u00e0 l&rsquo;UGT et \u00e0 l&rsquo;Universit\u00e9 Complutense de Madrid o\u00f9 se d\u00e9roulent leurs conf\u00e9rences) afin d&rsquo;\u00e9changer et de poursuivre leur lutte (Minga Ind\u00edgena) pour d\u00e9fendre leurs savoirs et leurs territoires et t\u00e9moigner des violences qu&rsquo;ils subissent : assassinats et disparitions dus \u00e0 l&rsquo;agriculture intensive et l&rsquo;extractivisme.<\/p>\n\n\n\n<p>La COP de cette ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e COP bleue car le Chili a souhait\u00e9 mettre en avant le r\u00f4le des oc\u00e9ans. Capteurs de chaleur et de carbone, ils souffrent aussi de \u00ab l\u2019augmentation de la temp\u00e9rature [\u2026] telle qu\u2019elle entraine une \u00e9l\u00e9vation du niveau des mers, une acidification des oc\u00e9ans, entrainant des effets irr\u00e9versibles sur la biodiversit\u00e9. \u00bb (7)<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab [\u2026] Apr\u00e8s une ann\u00e9e marqu\u00e9e par des catastrophes climatiques tous azimuts, les appels vibrants de millions de jeunes descendus dans la rue derri\u00e8re la jeune Su\u00e9doise Greta Thunberg, et des rapports scientifiques toujours plus gla\u00e7ants, les quelque 200 signataires de l&rsquo;Accord de Paris \u00e9taient sous une pression sans pr\u00e9c\u00e9dent pour cette COP25 [\u2026]. \u00bb (8) Au cours de celle-ci doivent \u00eatre fix\u00e9s, entre autres, les r\u00e8gles d\u2019application de l\u2019Accord de Paris avant son entr\u00e9e en vigueur l\u2019ann\u00e9e prochaine, \u00e0 savoir comment limiter le r\u00e9chauffement climatique en dessous de 2\u00b0C, voire de 1,5\u00b0C. Des engagements qui n\u00e9cessiteront sans nul doute de r\u00e9duire fortement le recours aux \u00e9nergies fossiles. En effet, depuis 2015 les \u00e9missions de gaz \u00e0 effets de serre mondiaux ont encore augment\u00e9 de 4%. (9)<\/p>\n\n\n\n<p>Pendant ces deux semaines de r\u00e9union \u00ab [l]\u2019ensemble des \u00e9changes s\u2019est heurt\u00e9 \u00e0 l\u2019obstruction syst\u00e9matique des \u00c9tats-Unis, qui sortiront de l&rsquo;Accord de Paris en novembre 2020 [d\u2019apr\u00e8s la volont\u00e9 du pr\u00e9sident Donald Trump], de l\u2019Australie, de l\u2019Arabie saoudite et surtout du Br\u00e9sil [\u2026]. \u00bb (10) \u00ab \u00ab\u00a0Les principaux acteurs dont on esp\u00e9rait des avanc\u00e9es n&rsquo;ont pas r\u00e9pondu aux attentes\u00a0\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Laurence Tubiana, architecte de l&rsquo;Accord de Paris, notant toutefois que l&rsquo;alliance des Etats insulaires, europ\u00e9ens, africains et latino-am\u00e9ricains, avait permis d'\u00a0\u00bbarracher le moins mauvais r\u00e9sultat possible, contre la volont\u00e9 des grands pollueurs [\u2026]\u00a0\u00bb \u00bb. (11)<\/p>\n\n\n\n<p>Malgr\u00e9 les 2 jours de prolongation du sommet, il a \u00e9t\u00e9 impossible aux repr\u00e9sentants des 196 pays de s&rsquo;entendre. \u00ab [\u2026] la conf\u00e9rence organis\u00e9e \u00e0 Madrid a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 trouver un accord sur les r\u00e8gles des march\u00e9s carbone internationaux* [\u2026]. \u00bb (11) \u00ab\u00a0\u00e9tant donn\u00e9 l&rsquo;impossibilit\u00e9 de parvenir \u00e0 un consensus sur un texte int\u00e9grant de solides garanties sociales et environnementales, interdisant la double comptabilit\u00e9 et le respect des droits de l&rsquo;homme.\u00a0\u00bb \u00ab \u00ab\u00a0Je suis d\u00e9\u00e7u du r\u00e9sultat de la COP25\u00a0\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Antonio Guterres [le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l&rsquo;ONU] dans un communiqu\u00e9. \u00ab\u00a0La communaut\u00e9 internationale a perdu une occasion importante de faire preuve d&rsquo;une ambition plus grande en mati\u00e8re d&rsquo;att\u00e9nuation (r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre), d&rsquo;adaptation et de financement de la crise climatique\u00a0\u00bb, a-t-il insist\u00e9. \u00ab\u00a0Nous ne devons pas abandonner, et je n&rsquo;abandonnerai pas.\u00a0\u00bb[\u2026] \u00bb (8)<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab La seule bonne nouvelle est venue de Bruxelles, avec le sommet europ\u00e9en qui a \u00ab\u00a0endoss\u00e9\u00a0\u00bb l&rsquo;objectif de neutralit\u00e9 climatique de l&rsquo;UE d&rsquo;ici 2050. [\u2026] \u00bb (12) Pour la directrice g\u00e9n\u00e9rale de la Fondation europ\u00e9enne pour le climat (ECF) : \u00ab \u00ab\u00a0[\u2026] le Green new deal de l&rsquo;Europe, \u00e7a me donne de l&rsquo;espoir que l&rsquo;Europe va reprendre un r\u00f4le de leader dans ces discussions, esp\u00e8re Mme Tubiana, qui estime que cette COP a permis quelques avanc\u00e9es importantes. Dans le texte il y a une reconnaissance de la science \u00e0 tous les niveaux, particuli\u00e8rement les rapports du Giec, quelque chose qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s difficile d\u2019inclure dans les COPs pr\u00e9c\u00e9dentes\u00a0\u00bb. \u00bb (13)<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Les Britanniques qui ont officiellement \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s pour organiser la COP26 ont eux promis de tout faire pour que Glasgow soit un succ\u00e8s. \u00bb (8) \u00ab Claire O&rsquo;Neill, qui pr\u00e9sidera cette conf\u00e9rence, s&rsquo;est voulue rassurante vendredi: \u00ab\u00a0Le Premier ministre a parl\u00e9 de notre engagement l\u00e9gal \u00e0 la neutralit\u00e9 carbone (&#8230;) ce sera notre priorit\u00e9 mondiale num\u00e9ro un l&rsquo;an prochain\u00a0\u00bb [\u2026] \u00bb (12)<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Greta Thunberg a d&rsquo;ores et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9venu que cette ann\u00e9e de pr\u00e9paration se ferait sous la pression de la rue. \u00ab\u00a0La science est claire, mais la science est ignor\u00e9e. Quoi qu&rsquo;il arrive, nous n&rsquo;abandonnerons pas. Nous ne faisons que commencer\u00a0\u00bb, a-t-elle lanc\u00e9 sur Twitter. \u00bb (8)<\/p>\n\n\n\n<p>De notre c\u00f4t\u00e9, apr\u00e8s la COP25, nous sommes quand m\u00eame partis au Chili le 10 janvier pour r\u00e9aliser les reportages que vous pouvez consulter sur notre site.<\/p>\n\n\n\n<p>* Selon l&rsquo;article 6 de l&rsquo;accord de Paris, un pays qui \u00e9met beaucoup de CO2 peut s&rsquo;acheter des r\u00e9ductions d&rsquo;\u00e9missions dans un autre pays peu pollueur.<\/p>\n\n\n\n<p>LIENS Internet, consult\u00e9s le 14 F\u00e9vrier 2021 :<\/p>\n\n\n\n<p>(1) https:\/\/www.la-croix.com\/Monde\/Chili-manifestants-prennent-assaut-grand-centre-commercial-Santiago-2019-11-28-1301063168<br>(2) https:\/\/www.lemonde.fr\/planete\/article\/2019\/10\/30\/secoue-par-une-violente-crise-sociale-le-chili-renonce-a-organiser-la-cop25_6017460_3244.html<br>(3) https:\/\/www.ouest-france.fr\/europe\/espagne\/madrid\/cop25-madrid-dans-une-course-contre-la-montre-pour-organiser-l-evenement-6620279<br>(4) https:\/\/cumbresocialclima.net\/marcha-por-el-clima\/<br>(5) https:\/\/www.lemonde.fr\/idees\/article\/2019\/10\/28\/la-protestation-collective-au-chili-fait-echo-a-une-actualite-sociale-planetaire_6017131_3232.html<br>(6) https:\/\/www.lemonde.fr\/international\/article\/2019\/12\/13\/torture-mauvais-traitements-viols-l-onu-denonce-la-repression-des-manifestations-au-chili_6022786_3210.html<br>(7) https:\/\/www.lenergietoutcompris.fr\/actualites-conseils\/quels-sont-les-enjeux-de-la-cop-25-au-chili-48659<br>(8) https:\/\/www.sciencesetavenir.fr\/nature-environnement\/climat\/la-cop25-a-rate-une-occasion-importante_139885<br>(9) https:\/\/www.franceculture.fr\/emissions\/cultures-monde\/climat-des-mots-aux-actes-14-cop-25-dernieres-negociations-avant-engagements-1<br>(10) https:\/\/ici.radio-canada.ca\/nouvelle\/1434359\/conference-changement-climatique-cop-25-desaccord-marche-carbone<br>(11) https:\/\/www.latribune.fr\/entreprises-finance\/transitions-ecologiques\/la-cop25-adopte-un-accord-a-minima-loin-de-l-urgence-climatique-835456.html<br>(12) https:\/\/www.ouest-france.fr\/environnement\/climat\/cop25-les-discussions-poursuivies-au-bout-de-la-nuit-loin-de-l-urgence-climatique-6653428<br>(13) https:\/\/www.sciencesetavenir.fr\/nature-environnement\/climat\/cop25-a-madrid-la-cop-de-tous-les-echecs_139896<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Texte d&rsquo;introduction Cette ann\u00e9e aussi nous nous sommes pr\u00e9par\u00e9s pour la COP. La 25e doit se tenir \u00e0 Santiago du Chili du 2 au 13 d\u00e9cembre 2019 et nous comptons de l\u00e0 rouler \u00e0 v\u00e9lo jusqu&rsquo;au Br\u00e9sil en passant par la Bolivie. Le Br\u00e9sil devait initialement \u00eatre l&rsquo;h\u00f4te de l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement mais l&rsquo;ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente (suite \u00e0 &#8230; <a title=\"COP25\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_01\/htc_gr_250-intro\/\" aria-label=\"Read more about COP25\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2637,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3013"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3013"}],"version-history":[{"count":8,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3013\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3238,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3013\/revisions\/3238"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2637"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3013"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}