{"id":4268,"date":"2024-05-01T18:39:51","date_gmt":"2024-05-01T16:39:51","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4268"},"modified":"2024-05-01T18:45:56","modified_gmt":"2024-05-01T16:45:56","slug":"htc_gr_243-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_243-intro\/","title":{"rendered":"Pologne &#8211; Marche pour le climat"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_243_img_013.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4263\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_243_img_013.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_243_img_013-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_243_img_013-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_243-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_mg_07-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Samedi 8 d\u00e9cembre 2018, Marche mondiale pour le Climat \u00e0 Katowice en Pologne.<\/p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;est ici que se tient la 24e COP (Conf\u00e9rence des Parties annuelle de la Convention-cadre des Nations unies sur les changements climatiques) dans ce pays qui projette de construire une m\u00e9ga centrale \u00e0 charbon \u00ab\u00a0propre\u00a0\u00bb (1) et \u00ab\u00a0non rentable\u00a0\u00bb (2) et dont Katowice est le centre du bassin houiller de la Sil\u00e9sie. D&rsquo;ailleurs l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement est\u00a0\u00bb sponsoris\u00e9 par les grandes entreprises du charbon\u00a0\u00bb (3).<\/p>\n\n\n\n<p>Les banni\u00e8res vertes et bleues de l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement annoncent : \u00ab\u00a0Changing together\u00a0\u00bb alors que tout rassemblement et manifestations sont interdits et que \u00ab\u00a0170 personnes venues pour la conf\u00e9rence de l&rsquo;ONU sur le climat ont \u00e9t\u00e9 refoul\u00e9es \u00e0 la fronti\u00e8re par les autorit\u00e9s polonaises\u00a0\u00bb (4). Malgr\u00e9 tout plus d&rsquo;un millier de personnes sont autoris\u00e9es \u00e0 d\u00e9filer pour la Marche mondiale pour le Climat, encadr\u00e9es par un impressionnant cort\u00e8ge de policiers : un tous les 10 pas, sans compter ceux en civil qui te d\u00e9visagent intens\u00e9ment et la pr\u00e9sence des militaires.<\/p>\n\n\n\n<p>Plac Wolno\u015bci (Place de la Libert\u00e9), point de d\u00e9part de la marche, ont lieu des prises de Parole dont celle de Greta Thunberg (5). Cette militante su\u00e9doise de 15 ans est chaudement applaudie et a beaucoup marqu\u00e9 les esprit durant cette COP24 o\u00f9 elle a soulign\u00e9 que le monde avait besoin d&rsquo;actions concr\u00e8tes. \u00ab Elle est \u00e0 l\u2019origine d\u2019un mouvement mondial: des coll\u00e9giens et des lyc\u00e9ens font l\u2019\u00e9cole buissonni\u00e8re le vendredi pour r\u00e9clamer des actions contre le changement climatique. Elle avait commenc\u00e9 seule, assise devant le Parlement su\u00e9dois, avec sa petite pancarte en carton qui disait: \u00ab gr\u00e8ve scolaire pour le climat \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>D\u2019un point de vue plus g\u00e9n\u00e9ral les \u00e9missions de CO2 ont \u00e9t\u00e9 de plus 1,6 % en 2017 et plus 2,7% en 2018. \u00ab Cette hausse, qui intervient apr\u00e8s trois ann\u00e9es de stagnation du niveau d&rsquo;\u00e9missions, contraste avec la \u00ab\u00a0nette\u00a0\u00bb r\u00e9duction \u00ab\u00a0n\u00e9cessaire\u00a0\u00bb pour atteindre les objectifs pr\u00e9vus par l\u2019accord de Paris sur le climat. Adopt\u00e9 fin 2015, cet accord engage la communaut\u00e9 internationale \u00e0 agir pour garder la hausse du thermom\u00e8tre sous 2\u00b0C voire 1,5\u00b0C. \u00bb (6)<\/p>\n\n\n\n<p>(1) https:\/\/www.euro-petrole.com\/alstom-va-fournir-a-la-pologne-sa-plus-grande-centrale-au-charbon-propre-n-f-873<br>(2) https:\/\/augustinmassin.blogspot.com\/2018\/09\/pologne-juste-avant-daccueillir-la.html<br>(3) https:\/\/www.lemonde.fr\/climat\/article\/2018\/12\/04\/climat-la-pologne-reclame-une-transition-juste_5392473_1652612.html https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/PGE_Polska_Grupa_Energetyczna<br>(4) https:\/\/www.msn.com\/fr-fr\/actualite\/monde\/cop-24-des-participants-bloquent-la-fronti\u00e8re-polonaise\/ar-BBQHDy1<br>(5) https:\/\/www.lemonde.fr\/climat\/visuel\/2018\/12\/13\/en-suede-greta-thunberg-en-greve-scolaire-pour-le-climat_5396984_1652612.html https:\/\/www.lexpress.fr\/actualites\/1\/monde\/une-marche-pour-le-climat-a-katowice-pour-stimuler-la-cop-24_2052452.html<br>(6) https:\/\/www.europe1.fr\/societe\/les-emissions-de-co2-liees-a-lenergie-repartent-a-la-hausse-en-2017-3606626<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Samedi 8 d\u00e9cembre 2018, Marche mondiale pour le Climat \u00e0 Katowice en Pologne. C&rsquo;est ici que se tient la 24e COP (Conf\u00e9rence des Parties annuelle de la Convention-cadre des Nations unies sur les changements climatiques) dans ce pays qui projette de construire une m\u00e9ga centrale \u00e0 charbon \u00ab\u00a0propre\u00a0\u00bb (1) et \u00ab\u00a0non rentable\u00a0\u00bb (2) et &#8230; <a title=\"Pologne &#8211; Marche pour le climat\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_243-intro\/\" aria-label=\"Read more about Pologne &#8211; Marche pour le climat\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2621,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4268"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4268"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4268\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4271,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4268\/revisions\/4271"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2621"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4268"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}