{"id":4745,"date":"2023-08-29T17:58:14","date_gmt":"2023-08-29T15:58:14","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?p=4745"},"modified":"2024-05-22T18:02:29","modified_gmt":"2024-05-22T16:02:29","slug":"blog_id-58","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/blog_id-58\/","title":{"rendered":"C&rsquo;est reparti !"},"content":{"rendered":"\n<p><em>Billie sur le porte-bagage. France &#8211; 29 Ao\u00fbt 2023.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Hol\u00e0 !<\/p>\n\n\n\n<p>Billie, notre voisine, semble avoir bien compris que le nouveau d\u00e9part pour l\u2019Espagne et le Portugal \u00e9tait pour demain.<\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est peut-\u00eatre pour cela que depuis quelques jours, la miss n\u2019h\u00e9site plus \u00e0 escalader nos v\u00e9los. Voudrait-elle nous signifier qu\u2019elle aimerait cette fois-ci faire partie du voyage ?<\/p>\n\n\n\n<p>Normalement on devrait \u00eatre sur les routes jusqu\u2019au mois de d\u00e9cembre. Environ 4 000 km nous attendent ! Pour l\u2019itin\u00e9raire, on n\u2019en dira rien pour vous laisser le plaisir de l\u2019imaginer.<\/p>\n\n\n\n<p>Par contre, comme l\u2019an dernier, on prendra le temps de bloguer r\u00e9guli\u00e8rement pour que, en quelque sorte, vous puissiez vous aussi \u00eatre sur le porte-bagage !<\/p>\n\n\n\n<p>Bien \u00e0 vous,<\/p>\n\n\n\n<p>HTC<\/p>\n\n\n\n<p>PS : Pour les personnes qui sont int\u00e9ress\u00e9es par les liens que l\u2019on laisse post apr\u00e8s post. Cette quinzaine, en travaillant toujours aux tri des images du tour de France, nous avons \u00e9cout\u00e9 plusieurs \u00e9missions : la premi\u00e8re sur l\u2019homo numericus, les suivantes sur l\u2019homo economicus.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.radiofrance.fr\/franceculture\/podcasts\/le-meilleur-des-mondes\/qui-est-homo-numericus-entretien-avec-daniel-cohen-9181700\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Daniel Cohen<\/a> \u00e9tait une voix famili\u00e8re pour les homo radiophonicus que nous sommes et nous avons \u00e9t\u00e9 curieux de lire les hommages que lui ont rendu <a href=\"https:\/\/www.nouvelobs.com\/idees\/20230822.OBS77178\/esther-duflo-sans-daniel-cohen-je-ne-serais-pas-ce-que-je-suis.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Esther Duflo<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.nouvelobs.com\/bibliobs\/20230821.OBS77135\/julia-cage-j-etais-inscrite-en-lettres-daniel-cohen-m-a-convertie-a-l-economie.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Julia Cag\u00e9<\/a> suite \u00e0 sa disparition soudaine.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.radiofrance.fr\/franceculture\/podcasts\/serie-avoir-raison-avec-karl-polanyi\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Karl Polanyi<\/a>, lui, nous ne le connaissions que de nom. En \u00e9coutant les \u00e9missions que France Culture lui a consacr\u00e9 cet \u00e9t\u00e9, nous nous sommes dit que lire son livre \u00ab <em>La Grande Transformation<\/em>&nbsp;\u00bb pour pr\u00e9parer notre futur voyage au Royaume-Uni ne semble pas du tout idiot, bien au contraire.<\/p>\n\n\n\n<p>Enfin, <a href=\"https:\/\/reporterre.net\/Christophe-Cassou-Le-climatoscepticisme-a-les-couleurs-de-l-extreme-droite\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">une interview<\/a> de Christophe Cassou (cf notre post \u00ab\u00a0En trois points\u00a0\u00bb) nous a autant int\u00e9ress\u00e9s qu\u2019attrist\u00e9s.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Billie sur le porte-bagage. France &#8211; 29 Ao\u00fbt 2023. Hol\u00e0 ! Billie, notre voisine, semble avoir bien compris que le nouveau d\u00e9part pour l\u2019Espagne et le Portugal \u00e9tait pour demain. C\u2019est peut-\u00eatre pour cela que depuis quelques jours, la miss n\u2019h\u00e9site plus \u00e0 escalader nos v\u00e9los. Voudrait-elle nous signifier qu\u2019elle aimerait cette fois-ci faire partie &#8230; <a title=\"C&rsquo;est reparti !\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/blog_id-58\/\" aria-label=\"Read more about C&rsquo;est reparti !\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4747,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[48],"tags":[24],"class_list":["post-4745","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-france","tag-cyclisme"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4745"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4745"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4745\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4746,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4745\/revisions\/4746"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4747"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4745"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4745"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4745"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}