{"id":2637,"date":"2024-02-13T16:50:22","date_gmt":"2024-02-13T15:50:22","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=2637"},"modified":"2024-03-13T00:48:26","modified_gmt":"2024-03-12T23:48:26","slug":"htc_mg_01","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_01\/","title":{"rendered":"La lutte mondiale contre le changement climatique &#8211; Portail"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_01\/htc_gr_260-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_260_img_333.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2648\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_260_img_333.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_260_img_333-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_260_img_333-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>COP26<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La 26\u00e8me Conf\u00e9rence annuelle des Parties \u00e0 la Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques \u00e0 Glasgow<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_01\/htc_gr_250-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_250_img_193.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3017\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_250_img_193.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_250_img_193-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_250_img_193-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>COP25<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La 25\u00e8me Conf\u00e9rence annuelle des Parties \u00e0 la Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques \u00e0 Madrid<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>COP26 La 26\u00e8me Conf\u00e9rence annuelle des Parties \u00e0 la Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques \u00e0 Glasgow COP25 La 25\u00e8me Conf\u00e9rence annuelle des Parties \u00e0 la Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques \u00e0 Madrid<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-templates\/full-width.php","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2637"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2637"}],"version-history":[{"count":10,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2637\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3019,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2637\/revisions\/3019"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2637"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}