<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Cyclisme &#8211; Hélène et Thomas Chassaing</title>
	<atom:link href="http://htc-wp.ddev.site/tag/cyclisme/feed/?simply_static_page=19036" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://james60485.github.io/</link>
	<description>Travaux documentaires sur l&#039;agriculture, l&#039;énergie, les COPs, les changements climatiques, les luttes sociales, entre autres.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 15:12:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>
	<item>
		<title>De Verdun</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-81/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 15:03:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5093</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; Hélène pose devant la statue de Dom Pérignon dans la cour de la Maison Moët &#38; Chandon, sur la renommée avenue de Champagne. Épernay. La Marne, Grand Est. France &#8211; 9 Juin 2024. &#8211; Hélène dans la cour du Centre Mondial de la Paix à Verdun. Sur le panneau : « Après la guerre, ... <a title="De Verdun" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-81/" aria-label="Read more about De Verdun">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>&#8211; Hélène pose devant la statue de Dom Pérignon dans la cour de la Maison Moët &amp; Chandon, sur la renommée avenue de Champagne. Épernay. La Marne, Grand Est. France &#8211; 9 Juin 2024.</em></p>



<p><em>&#8211; Hélène dans la cour du Centre Mondial de la Paix à Verdun. Sur le panneau : « Après la guerre, la république : la république de Weimar, première république allemande ». À noter qu’en arrière-plan, sur tous les murs sont accrochées des photos de la guerre en Ukraine : « Kiev : Rapport d’une journée : le 8 mars 2022 ». Verdun. La Meuse, Grand Est. France &#8211; 14 Juin 2024.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Vous ne vous attendiez sûrement pas à ce que l&rsquo;on vous écrive ce post de Verdun et nous non plus d’ailleurs. Cela aurait dû être plus à bord du ferry en direction de Douvres. Après notre dernier message envoyé depuis les volcans d&rsquo;Auvergne, nous avions pourtant tout fait pour.</p>



<p>Malgré parfois du mauvais temps, nous avons bien roulé à travers l&rsquo;Allier, la Nièvre, l&rsquo;Yonne, la Champagne (l’Aube et la Marne) avec dans l&rsquo;idée d&rsquo;être au plus vite au Royaume-Uni pour s&rsquo;atteler à notre projet documentaire outre-Manche.</p>



<p>Et puis, comme disent souvent les commentateurs politiques sur le plateaux TV quand ils font un récit : « Patatras ».</p>



<p>Le 9 juin, alors que nous venions de passer nos premiers 1 000 kilomètres sur l&rsquo;avenue de Champagne (une des plus riches du monde nous a-t-on dit plusieurs fois), à Épernay près de Reims exactement, le disrupteur en chef (E-Macron) a annoncé, dans la soirée, la dissolution anticipée de l&rsquo;Assemblée nationale avec de nouvelles élections législatives pour le 30 juin et le 7 juillet.</p>



<p>Pour ceux qui nous suivent attentivement, vous savez que, depuis 2012, nous avons entamé un travail au long cours sur les élections en France centré sur l&rsquo;extrême droite.</p>



<p>Alors que faire ? S&rsquo;en tenir au plan prévu et embarquer sur un bateau à Calais autour du 15 juin ? Ou temporiser afin de poursuivre la série entamée il y a plus d&rsquo;une décennie ? On a passé bien 48 heures dans la stupéfaction, l’inquiétude, l’énervement (on vous passe les considérations politiques) et dans la démobilisation. Finalement on a décidé de patienter en France, au moins jusqu&rsquo;au 30 juin, pour poursuivre le travail en cours&#8230;</p>



<p>C&rsquo;est pourquoi nous nous sommes déroutés à l&rsquo;est, afin d&rsquo;aller dans les Ardennes, avant de remonter tranquillement dans le Nord-Pas-de-Calais, parcourant ainsi des territoires anciennement sidérurgiques et miniers où le FN-RN est bien implanté depuis longtemps.</p>



<p>Précisons aussi que Charleville-Mézières est souvent citée quand on parle de « diagonale du vide ou de faible densité » (cf un des posts précédents).</p>



<p>Espérons que les au moins 15 jours « perdus » pour le projet UK ne nous seront pas trop dommageables, surtout à la fin en novembre quand le froid sera peut-être de retour.</p>



<p>Mais pour l’instant, demain (samedi 15 juin), nous serons à Metz. Dans tout le pays, ce week-end, des mobilisations contre l’extrême droite sont organisées par des syndicats notamment et nous en photographierons une là.</p>



<p>Pour terminer, 2 petites anecdotes :</p>



<p>&#8211; Dans l’Allier, alors que Toto attend la miss qui enfile sa pèlerine pour la énième fois de la journée, à un carrefour en rase campagne alors qu’il pleut des cordes, une voiture banale s&rsquo;arrête. Un homme d&rsquo;une soixantaine d&rsquo;années, visiblement radieux ouvre la fenêtre :<br>&#8211; Il pleut hein ?<br>&#8211; En effet, c&rsquo;est un temps exquis.<br>&#8211; Bon, on n’est pas à Londres encore mais bientôt.<br>&#8211; Nous, on devrait y être sous peu si on continue à ce rythme…</p>



<p>&#8211; Pas loin d’Auxerre un couple de camping-caristes nous a accueillis dans son jardin. Au matin, alors que notre tente finit de sécher sur un fil à linge, nous prenons le petit dej avec notre hôte (madame étant partie tôt au travail). Pour améliorer nos tartines, il a amené un pot de confiture de cerises en disant : « La confiture à Guy Roux ».</p>



<p>La veille, ils nous avaient raconté qu’ils étaient allés récemment dans l’Aveyron. Et sur un marché, apprenant qu’ils étaient d’Auxerre, le placier (si on a bien compris) leur a tendu le pot : « C’est pour Guy Roux, quand vous le verrez merci bien de le lui donner ».</p>



<p>Le redoutable entraîneur de foot de l’AJ Auxerre, bien qu’âgé, est toujours une figure sur le plan local (où nous a-t-on dit il n’est pas rare de le voir dans le centre-ville avec son imper et son bonnet) et même au niveau national il faut croire. Lors de cette étape, nous avons appris que l’AJ Auxerre et l’AS Saint-Etienne (autre club au passé glorieux) remontaient cette année en D1.</p>



<p>Bonne chance à eux pour la saison prochaine et bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Des Volcans d’Auvergne</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-80/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 15:00:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5091</guid>

					<description><![CDATA[Pique-nique près de la cascade de Salins (pas loin de Salers) dans le Parc naturel des Volcans d’Auvergne. Au menu, des victuailles données par la famille pour avoir de l’énergie : une bonne portion de Cantal (nous sommes sur la « Route des Fromages AOP d’Auvergne ») et un gâteau à la myrtille. Hors-champ sur la table, ... <a title="Des Volcans d’Auvergne" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-80/" aria-label="Read more about Des Volcans d’Auvergne">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Pique-nique près de la cascade de Salins (pas loin de Salers) dans le Parc naturel des Volcans d’Auvergne. Au menu, des victuailles données par la famille pour avoir de l’énergie : une bonne portion de Cantal (nous sommes sur la « Route des Fromages AOP d’Auvergne ») et un gâteau à la myrtille. Hors-champ sur la table, le délicieux pounti de Dame Fabienne (une spécialité du terroir découverte grâce à elle durant les années lycée) est en train de dégeler ; posé au soleil sur le maillot jaune qui finit de sécher, il empêche celui-ci de s’envoler. Cantal, Auvergne. France &#8211; 28 Mai 2024.</em></p>



<p><em>Vue sur les roches Tuilière et Sanadoire (pas loin d’Orcival) dans le Parc naturel régional des Volcans d’Auvergne. Puy de Dôme, Auvergne. France &#8211; 30 Mai 2024.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Depuis notre départ le jeudi 23 mai, nous avons déjà vu pas mal de pays. D&rsquo;abord le nord du Tarn, puis l&rsquo;Aveyron, un coin du Lot, le Cantal, un coin de Corrèze et enfin le Puy de Dôme.</p>



<p>Les premières étapes furent tout confort, logés le soir dans la famille (cousine, neveu et sœur) ainsi que les parents d&rsquo;une amie de la miss.</p>



<p>Pour nos deux premières nuitées sans adresse, nous avons bien réussi notre coup. Guillaume, un producteur de lait bien sympathique, nous a permis de poser notre tente dans un hangar où il stocke des balles de paille. Nous avons donc trouvé là un bon tapis moelleux en plus de nos matelas auto-gonflants.</p>



<p>Et le lendemain, le bivouac à la ferme s&rsquo;est fait dans une vieille grange auvergnate typique, avec l&rsquo;étable en dessous, le toit bien pentu, les murs en pierre, des grosses poutre en bois et là encore des balles, mais de foin. Les habitants du hameau ont été bien sympathiques là aussi. Et au petit matin, nous avons discuté entre autres choses de vélo et de Formule 1, devant un bon petit déjeuner dans une cuisine bien chauffée au feu de bois.</p>



<p>Le temps n&rsquo;a pas été trop mauvais avec nous pour cette première semaine de route. Quelques averses seulement, une nuit pluvieuse (mais nous étions dans la grange hé hé !), un peu de brouillard mais sans trop, pas de vent et dans l&rsquo;ensemble des températures agréables.</p>



<p>Ce soir, nous sommes encore un peu dans le parc national des Volcans d&rsquo;Auvergne. Demain au réveil, nous aurons le Puy de Dôme en ligne de mire.</p>



<p>Ce n&rsquo;était pas vraiment prévu. Mais comme on roulait pas loin—pour aller documenter un projet de mine de lithium à Échassières afin de faire un lien avec <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_GR_258-intro-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">le petit reportage</a> réalisé dans le désert d’Atacama, au nord du Chili—il nous a été impossible de ne pas passer par les terres Muratiennes : la Tour d&rsquo;Auvergne, la Bourboule, le Mont Dore, le col de La Croix Morand, le lac de Guéry, le puy de Sancy, les roches Tuilière et Sanadoire, Orcival et sa basilique, la N89 (et ses travaux!).</p>



<p>Samedi 25 mai avait lieu un concert hommage à Jean-Louis Murat à la Coopérative de Mai, à Clermont-Ferrand, un an jour pour jour après sa disparition brutale. Le titre bien trouvé de la soirée était : « Te garder près de nous » et les comptes rendus dans la presse ont été élogieux (<a href="http://www.surjeanlouismurat.com/2024/05/inrocks-le-monde-rfi-la-montagne-telerama-soiree-du-25-mai-te-garder-pres-de-nous.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">lire ici</a>).</p>



<p>À un moment, nous avons caressé l&rsquo;idée de nous y rendre. Seulement les 1 500 places de la salle avaient été vendues ; et puis nous étions comme souvent très en retard par rapport à la date de notre départ.</p>



<p>En tout cas, traverser pour la première fois ces paysages, longtemps fantasmés par l&rsquo;écoute compulsive de sa musique et de ses textes, était déjà très fort en émotion.</p>



<p>Encore Merci Jean-Louis et un grand Bravo pour votre œuvre !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>



<p>PS : Un week-end JLM est programmé en juin, toujours à Clermont-Ferrand. <a href="http://www.surjeanlouismurat.com/amp/week-end-murat-yes-sir-21-22-juin-2024-fotomat-jean-louis-murat" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Voici le programme</a>.</p>



<p>Enfin, trois livres consacrés au barde auvergnat viennent de sortir. Comme nous n&rsquo;en avons lu aucun encore, nous ne pouvons pas en dire beaucoup plus.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Des vélos pour partir !</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-79/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 May 2024 14:34:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4807</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; Dans le magasin de vélos cubain « Bikes to go », Thomas assiste au montage et à l’équipement du vélo d’Hélène. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.&#8211; L’équipe du magasin de cycles cubain « Bikes to go » pose avec nous et les vélos tout neufs qu’elle vient de nous monter et nous équiper. Miami, Floride. USA &#8211; 2000. ... <a title="Des vélos pour partir !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-79/" aria-label="Read more about Des vélos pour partir !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>&#8211; Dans le magasin de vélos cubain « Bikes to go », Thomas assiste au montage et à l’équipement du vélo d’Hélène. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.<br>&#8211; L’équipe du magasin de cycles cubain « Bikes to go » pose avec nous et les vélos tout neufs qu’elle vient de nous monter et nous équiper. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.</em></p>



<p><em>Presque dix ans plus tard, Thomas est repassé à Miami réaliser les reportages que vous trouverez sur ce site (<a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_03-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Agriculture et la crise économique vues de la Floride</a>). Au magasin, ils se rappelaient très bien de nous et des photos que nous avions faites et ont tenu à faire la révision de son vélo.</em></p>



<p>Hello, hello,</p>



<p>Comme l’indiquent les photos du diptyque, prises il y a plus de 20 ans en Floride (cf post précédent), nous sommes sur le départ.</p>



<p>Dans 3 ou 4 jours, on va s’élancer. Avant d’embarquer sur un ferry à Calais, nous aurons un bon millier de kilomètres à parcourir sur les routes de France.</p>



<p>On va emprunter <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Diagonale_du_vide" target="_blank" rel="noreferrer noopener">la diagonale du vide</a>, euh pardon… la diagonale «&nbsp;des faibles densités&nbsp;», afin d’attaquer un nouveau reportage à long terme qu’on a en tête depuis un moment.</p>



<p>Bien que assez rodés maintenant, les préparatifs pour partir quelques mois ne sont pas de tout repos : les papiers à mettre en ordre, du rangement et du nettoyage, réparer notre matériel de camping, le jardin (on aimerait bien avoir des légumes à notre retour), les visites médicales, les au revoir à la famille et aux amis, etc.</p>



<p>Ces derniers temps, on s’est tapé des recherches concernant ce que nous allons documenter au Royaume-Uni et en Irlande mais sans plus. Il est toujours plus agréable de laisser le voyage s’inventer au fur et à mesure.</p>



<p>Tout cela s’est fait relativement dans le calme cette fois-ci. Souvent, nous avons joué le <a href="https://www.youtube.com/watch?v=a_-qss_2dCg&amp;list=OLAK5uy_n2riIZk2FX_JMMiV1gHg6dPcNHYzgbgTc&amp;index=6" target="_blank" rel="noreferrer noopener">nouveau disque</a> du musicien de Liverpool, <a href="https://johncanningyates.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">John Canning Yates</a> : parfait pour rester focus et détendu.</p>



<p>Une bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Voyage, voyage !</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-78/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 May 2024 14:26:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4804</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; Hélène parmi les lacs de montagne, lors de la lente ascension nous menant de Tabay au Pico Bolivar qui culmine à 4 978 m d’altitude. Non loin de Mérida. État de Mérida. Venezuela &#8211; 1999.&#8211; Départ de Miami, la Miss le premier jour de voyage à vélo. Elle attend que le pont mobile redescende ... <a title="Voyage, voyage !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-78/" aria-label="Read more about Voyage, voyage !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>&#8211; Hélène parmi les lacs de montagne, lors de la lente ascension nous menant de Tabay au Pico Bolivar qui culmine à 4 978 m d’altitude. Non loin de Mérida. État de Mérida. Venezuela &#8211; 1999.<br>&#8211; Départ de Miami, la Miss le premier jour de voyage à vélo. Elle attend que le pont mobile redescende à l’horizontale pour continuer à avancer. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Il y a quinze jours, dans ce blog, nous vous avions raconté à gros traits nos débuts dans la pratique photographique. Aujourd’hui, pour ceux qui ne connaissent pas l’histoire, nous allons vous conter nos premiers tours de pédales en tant que voyageurs à vélo.</p>



<p>Là aussi, il faut remonter à la fin du siècle précédent : nous étions allés au Venezuela rendre visite à Thierry, un grand ami belge de la Miss qui travaillait là-bas. Pendant 3 mois environ, nous avons sillonné ce pays d’Amérique latine.</p>



<p>Parmi les sommets de ce voyage, en dehors des bons moments passés avec nos amis et nos rencontres, il y a deux ascensions : La Travesia jusqu&rsquo;au <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Pico_Bol%C3%ADvar" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Pico Bolivar</a>, dans le prolongement de la cordillère des Andes et puis celle -évidemment- du <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Roraima" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Mont Roraima</a>, un tepuy magique à la frontière avec le Brésil et le Guyana. Ces deux expéditions nous avaient demandé à chaque fois une semaine de marche complète en totale autonomie de nourriture.</p>



<p>Par contre, il nous fut pénible de dépendre de bus et occasionnellement de taxis pour nos déplacements. Passer des nuits à attendre des correspondances dans des gares routières ou ne pas pouvoir s’arrêter quand nous le souhaitions a fini par nous saouler.</p>



<p>Près d’un lac dans la région de los Llanos où nous étions en rade, on s’est dit que ça suffisait les galères avec les autocars (qui par ailleurs nous revenaient cher à la longue). Nous allions suivre l’exemple de notre mentor Thierry.</p>



<p>Avant de s’installer à Mérida pour un temps (au nord du Venezuela), il avait parcouru à bicyclette le continent américain, de l’Alaska à la Terre de Feu. On ne pouvait rêver meilleur coach.</p>



<p>D’abord, il nous a déconseillé d’acheter des vélos ici. À cette époque, nous n’aurions pas trouvé, même à Caracas ou alors à des prix exorbitants (car ils étaient importés des USA).</p>



<p>Mieux valait prendre un avion pas cher pour Miami, y acheter les vélos et puis revenir avec chercher « de nouvelles instructions ». La Floride ayant l’avantage d’être plate, rien de mieux pour commencer avant de rouler vers le Mexique.</p>



<p>Nous avons donc vendu nos sacs à dos pour financer le saut au dessus de la Mer des Caraïbes. C’est ainsi que nous avons acheté nos montures dans un magasin de cycles cubain : le bien nommé «&nbsp;Bikes to Go&nbsp;». Voilà, nous étions fin prêts pour entamer notre carrière de cyclistes !</p>



<p>Au départ, on était très stressés quant au spot à trouver le soir pour notre tente (d’autant plus que nous traversions des zones d’habitation très riches comme Palm Beach par exemple). Et puis rapidement on s’est détendus, constatant qu’une phrase du coach se vérifiait toujours : «&nbsp;Ne vous inquiétez pas. La bonne personne existe, il vous suffit de la trouver.&nbsp;»</p>



<p>À Daytona Beach, nous sommes entrés en ville en même temps que des milliers de motards, venus là pour la célèbre Daytona Beach Bike Week. Aux feux rouges, c’était amusant de remarquer les regards en coin des bikers (souvent en Harley Davidson) sur nos toutes nouvelles cyclo-acquisitions.</p>



<p>Malheureusement, après avoir parcouru nos premiers mille kilomètres, nous avons été contraints de nous arrêter à Tallahassee (capitale de la Floride). Un décès dans la famille nous ramena au pays.</p>



<p>Par la suite, il fut un temps question de revenir là où nous nous étions arrêtés et puis finalement, en 2001, nous sommes repartis de la maison en mettant le cap vers l’Inde.</p>



<p>Dans deux semaines, on compte reprendre la route (avec un des deux vélos achetés alors à Miami !). Cap au nord cette fois, pour le Royaume-Uni. Ce sera la deuxième étape du tour d’Europe que l’on ambitionne de faire.</p>



<p>Toutes les photos de la première étape dans la péninsule ibérique sont désormais triées et légendées. Après notre retour, vers le mois de novembre, vous les découvrirez avec le nouveau site, actuellement en préparation avec l’ami Jim.</p>



<p>De nos jours, il existe de nombreux récits de cyclistes qui ont fait le tour du monde. Même si nous n’en avons lu qu’un, nous n’avons pas peur d’affirmer que nous avons lu le meilleur chez Thierry au Venezuela !</p>



<p>C’est celui des Hervé : Claude et Françoise partis dans les années 80 pour un voyage de trois ans, qui dura 14 années au final. Au bout de 7, ils ont eu une petite fille et ont continué leur périple avec elle.</p>



<p>Nous venons de commander leur livre car on sera contents de le relire. Son titre : «&nbsp;Le Tour du Monde à Vélo&nbsp;».</p>



<p>Bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>



<p>PS : À la radio, on a écouté récemment 4 émissions sur le voyage à travers la littérature, de Homère à Jean-Paul Sartre.</p>



<p>&#8211; <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/avec-philosophie/ulysse-a-t-il-fait-un-beau-voyage-7379466" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ulysse a-t-il fait un beau voyage&nbsp;?</a><br>&#8211; <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/avec-philosophie/baudelaire-segalen-michaux-les-voyages-interieurs-5803890" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Baudelaire, Segalen, Michaux&nbsp;: les voyages intérieurs</a><br>&#8211; <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/avec-philosophie/exotisme-orientalisme-poncifs-et-condescendance-7829179" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Exotisme, orientalisme, poncifs et condescendance</a><br>&#8211; <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/avec-philosophie/voyager-sans-rien-voir-1708415" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Voyager sans rien voir</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Noël à la maison</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-69/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Dec 2023 21:27:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4776</guid>

					<description><![CDATA[Hélène sur le chemin du retour à Roncevaux et près de Logroño. Espagne &#8211; Décembre 2023.  Bonjour, Le périple en Espagne et au Portugal, première étape du tour d’Europe que nous comptons faire, est terminé. Nous sommes revenus à la casa en temps voulu, c’est à dire suffisamment tôt pour passer les fêtes en famille ... <a title="Noël à la maison" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-69/" aria-label="Read more about Noël à la maison">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Hélène sur le chemin du retour à Roncevaux et près de Logroño. Espagne &#8211; Décembre 2023.</em> </p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Le périple en Espagne et au Portugal, première étape du tour d’Europe que nous comptons faire, est terminé. Nous sommes revenus à la casa en temps voulu, c’est à dire suffisamment tôt pour passer les fêtes en famille et par là même ne pas se faire engueuler par les Mamas !</p>



<p>Le dernier tronçon, à partir de de Reinosa, nous l’avons parcouru à l’ancienne. Comme l’écran de notre téléphone a lâché, nous avons ressorti de nos sacoches la carte IGN de la péninsule ibérique pour ne pas se diriger à l’aveugle. À vrai dire, c’était plutôt agréable et cela nous a fait gagner du temps. Le seul inconvénient était de ne plus pouvoir communiquer bien sûr mais aussi pour se renseigner. Par exemple afin de savoir quels étaient les refuges de pèlerins encore ouverts en cette saison.</p>



<p>Les journées furent souvent super ensoleillées mais très fraîches. Les températures ont rarement dépassé les 12 degrés et la nuit nous étions parfois largement en dessous de zéro. Le matin, lorsque nous nous faisions éjecter des « dormitorios » (dortoirs) des auberges, généralement dès les 8 heures, une fois sur nos vélos, le gel piquait dur à travers nos gants. Il faut dire que Reinosa est considérée comme la deuxième ville la plus froide d’Espagne après Teruel et qu’à Logroño, au bord du fleuve Èbre, il caille vraiment.</p>



<p>Dans ces deux villes ou pas très loin, nous avons fait deux merveilleuses rencontres.</p>



<p>&#8211; La première, fut pas très loin des lacs artificiels de Alsa et de Mediajo. Nous nous étions déroutés là pour documenter le système hydraulique hyper compliqué (même un ingénieur pourrait y perdre son latin !) qui permet notamment de transférer à la demande de l’eau du barrage Èbre à la région côtière de Cantabria, très fréquentée l’été.</p>



<p>La veille, nous avions vu le barrage de l’Èbre et Rosa, notre hôte d’Arroyo, nous avait indiqué ce système de « bitrasvase » (système qui permet d’envoyer de l’eau aussi bien dans un sens que dans l’autre, contrairement au canal Tajo-Segura) à photographier, de l’autre côté du barrage, à 9 km sur la carte et qui devenaient 27 km par la route, avec à nouveau un passage à Reinosa.</p>



<p>Nous pensions en avoir fini en début d’après-midi mais un rendez-vous manqué à une cabane (et le temps perdu à se retrouver) a fait que nous étions encore sur place vers les 16 heures. Pas le temps de remonter la côte très pentue jusqu’à Reinosa, il faut se décider à passer la nuit sur place. Nous nous dirigeons vers le tout petit village de San Miguel de Aguayo qui est tout proche.</p>



<p>Un couple promène son chien le long du ruisseau. Sans grand espoir, nous nous présentons et leur demandons où nous pourrions dormir à l’abri du vent avec notre tente. Bruno et Naomi nous répondent : « Chez nous si vous voulez, nous avons une chambre avec des lits. » Quoi ! Nous sommes éberlués, avons-nous bien entendu ? Ce genre de réponse fut tellement rare en Espagne.</p>



<p>Les bonnes surprises ne s’arrêtent pas là. Nous les suivons et pour nous aider dans notre travail, Bruno nous propose de nous monter en voiture au dessus du lac et de nous montrer en haut du village le tunnel qui amène l’eau du barrage de l’Èbre. Rentrés à la tombée de la nuit et après une douche et le linge qui tourne dans la machine à laver (la dernière fois était à Tordesillas nous semble-t-il) puis dans le séchoir, nous mangeons avec la famille.</p>



<p>Les enfants vont rapidement au lit car il y a école le lendemain. La maison regorge de livres, ils nous montrent ceux qu’ils aiment et qui sont en relation avec le voyage, nous parlons d’écrivains voyageurs, de leur travail, du nôtre et de notre prochain projet de reportage au Royaume-Uni l’année suivante.</p>



<p>Le soir, avant d’éteindre, Toto regarde le portable pour avoir le plaisir de lire la traduction que Jim a fait de notre dernier post. Et là patatras ! l’écran s’éteint d’un coup. Entre l’énervement du début de journée et ça, la nuit est difficile malgré l’accueil de rêve que nous avons reçu.</p>



<p>Au matin, Bruno cherche un moment une solution pour réparer ou remplacer le téléphone portable tout en préparant le petit déjeuner. Puis, très réactif, il nous imprime la carte du trajet qu’il nous reste à parcourir avec des étapes de 70 km environ.</p>



<p>Une copie d’écran de notre itinéraire est envoyée à Jim pour un prochain post, qui expliquera, sur notre blog, que nous n’avons plus de téléphone portable et donc plus de connexion internet ni de possibilité de communiquer.</p>



<p>&#8211; La seconde bonne rencontre fut à Logroño.</p>



<p>Pour Toto, c’était son troisième passage dans cette ville ouvrière du nord du pays et, hormis la rencontre de la jeune Canadienne il y a deux mois environ (cf post du 28 octobre), nous n’en gardions pas de souvenir impérissable. Comme la nuit s’annonçait glaciale (- 4 ou moins encore), nous nous sommes dit que retourner au camping du bord de fleuve comme la dernière fois n’était sûrement pas une idée des plus brillantes. Essayer cette fois-ci les « dormitorios » de pèlerins (maintenant que nous y somme habitués) ne serait peut-être pas du temps perdu.</p>



<p>Dring ! « Bonjour, nous souhaiterions dormir chez vous, mais nous voudrions savoir à combien est la nuitée car c’est la fin du voyage et nous n’avons plus trop de sous. »</p>



<p>Étonnement en face : &#8211; « Mais… c’est gratuit. »</p>



<p>Ici, on inscrit soi-même son nom, prénom et numéro de carte d’identité sur le registre et pour le coup de tampon sur le livret ? « On verra ça plus tard. » Et tout comme à Zamora et Ricobayo, on donne ce qu’on veut d’euros pour la nuit passée. Par contre, Roberto nous demande si on veut bien partager un repas avec eux à 20 heures (nous avons vu le panneau qui interdit de manger dans le dortoir) et nous cochons la case « dîner » avec enthousiasme.</p>



<p>Le temps de déplier le drap et la taie du pèlerin, d’ouvrir notre sac de couchage, préparer nos affaires de douche et de nuit (crème de massage pour les muscles et articulations) et de nous présenter à notre voisin de lit, un Sud-Coréen ! Ils sont étonnamment très nombreux sur le Chemin de Compostelle, à cause, nous a t-on dit, d’une journaliste du pays qui a partagé son expérience positive sur le Camino de Santiago.</p>



<p>Notre pèlerin asiatique souffre d’une blessure sévère à un orteil, probablement due aux frottements lors de la marche et à des chaussures trop petites. Le marcheur allemand qui nous rejoint et qui a une grande pratique du Camino lui conseille de faire une pause d’un jour et d’aller en consultation médicale pour se faire soigner. Mais notre boîteux ne veut pas en entendre parler, pas question de s’arrêter. Il faudra l’intervention d’une « Hospitalero » (personne qui aide bénévolement à l’accueil), infirmière de profession, pour le faire changer d’avis après un bain de pied au bicarbonate de soude qui le soulage un peu.</p>



<p>À 20 heures, Roberto vient nous chercher et nous nous jetons sur la salade verte composée, enfin une salade ! Une cocotte de lentille suivra avec du vin rouge et des biscuits. Puis surprise ! La Confrérie de Notre Dame de l’Espérance (une église que nous avions photographiée la dernière fois, lorsque nous arrivions du Delta de l’Èbre) déboule avec une énorme gamelle de chocolat chaud crémeux qu’ils transportent à deux : cadeau pour les pèlerins !</p>



<p>Après le repas très agréable au cours duquel nous avons enfin appris le Chant du Pèlerin : « Ultreia, Ultreia, Et suseia, Deus, adjuva nos ! », c’est le moment du « sello » (coup de tampon sur notre livret de marcheur). À l’église où nous nous rendons, guidés par notre hôte dans un dédale, Roberto nous enseigne entre autres choses comment se lit un retable (verticalement et non horizontalement).</p>



<p>Nous retrouvons là la Confrérie de tout à l’heure, en effervescence à la veille de la fête de demain. On décore des supports d’œillets rouges et blancs, on lustre au chiffon la statue de la Vierge à l’enfant qui sera promenée, déjà positionnée sur une sorte de brancard. Dans les rues, il y a des bandas et des groupes de gens qui chantent.</p>



<p>Durant cette halte, grâce à Roberto, nous avons pu nous approcher de l’esprit « old school » du Camino, loin de celui que nous avons parfois trouvé dans les « Albergues de peregrinos » (plutôt des auberges de jeunesse 2.0) avec des pèlerins modernes (en fait de simples randonneurs souvent friqués avec un téléphone portable greffé à la main).</p>



<p>Dans les jours qui viennent, nous allons nous reposer, mais pas trop ! Si on veut repartir sur la route au mois de mai pour la deuxième étape du tour d’Europe, cette fois-ci au Royaume-Uni, il ne va pas falloir chômer. D’abord, trier toutes les photos que nous avons collectées ces presque 4 derniers mois et les organiser pour monter les reportages. Et puis aussi, réfléchir un peu à ce que l’on va bien pouvoir documenter chez les sujets de sa majesté Charles III. D’ailleurs, si vous avez des idées ou des adresses, nous sommes preneurs.</p>



<p>« Muchas gracias », « Obrigado » à toutes les personnes qui nous ont donné la main durant les 11 000 km que nous avons parcourus ces deux dernières années dans la péninsule ibérique.</p>



<p>Abrazos y Suerte,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>



<p>PS : Le titre du post nous a été donné par <a href="https://www.youtube.com/watch?v=XOHdaj8pSuU" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une chanson</a> du très regretté JLM, qui nous a quittés cette année.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Fontibre</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-67/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Dec 2023 17:45:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4773</guid>

					<description><![CDATA[Statue de la Vierge sur le lieu de naissance de l’Èbre. Elle a été offerte par des cyclotouristes qui ont fait le même trajet que nous (mais dans l’autre sens), en suivant le fleuve de sa source ici jusqu’à son embouchure dans le Delta de l’Èbre. « En hommage à la Vierge du Pilar, le ... <a title="De Fontibre" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-67/" aria-label="Read more about De Fontibre">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Statue de la Vierge sur le lieu de naissance de l’Èbre. Elle a été offerte par des cyclotouristes qui ont fait le même trajet que nous (mais dans l’autre sens), en suivant le fleuve de sa source ici jusqu’à son embouchure dans le Delta de l’Èbre. « En hommage à la Vierge du Pilar, le groupe cyclotouriste Sidenor (Reinosa) organise sa première randonnée Fontibre &#8211; Deltebre. Août 1998 » Fontibre. Municipalité de Hermandad de Campoo de Souso, Province de Cantabrie, Communauté autonome de Cantabrie. Espagne &#8211; 9 Décembre 2023.</em></p>



<p>Holà,</p>



<p>C’en est fini des odeurs des olives mûres dans les champs et provenant des camions qui nous doublent ainsi que de celle du vin qui fermente lorsque nous passons devant les caves, des kakis qui flamboient dans les jardins, des orangers qui deviennent de plus en plus oranges, des citronniers au parfum de tarte au citron et des camionnettes aux remorques chargées à ras bords des récoltes d’olives familiales. Grand merci à Francisco, Gina et Guida au Portugal qui, pour notre pause de midi, nous ont fait déguster leurs olives et vin faits maison accompagnés d’une grosse tranche de pain.</p>



<p>Depuis, nous avons retrouvé les forêts d’eucalyptus, puis énormément de maïs dans la province de Zamora (Espagne). Les températures ont bien baissé aussi et nous sortent d’une semaine avec des -2, -3 degrés. Les problèmes dûs aux mains et pieds mouillés sont revenus mais nous nous préservons au maximum et gardons le moral.</p>



<p>Lors de notre journée de visite de Porto, et surtout de l&#8217;embouchure du Douro, nous avons eu l&rsquo;agréable surprise de faire la rencontre de 3 jeunes Bretons, 2 garçons et une fille. Partis de Vannes 4 jours plus tôt, avec dans l&rsquo;idée de rejoindre l&rsquo;Amérique du Sud, ils étaient venus amarrer leur petit voilier au quai où l&rsquo;on trouve plus facilement des rabelos, ces fameux bateaux qui acheminaient jadis les barriques de vin de Porto et qui maintenant transportent des grappes de touristes.</p>



<p> » Normalement c&rsquo;est interdit mais on a lu qu&rsquo;au pire la police nous demandera de partir, alors on est là, on profite de la très belle vue avant de filer demain vers l&rsquo;île de Madère. »</p>



<p>Parler avec eux, les regarder de loin tout absorbés par la lecture du Comte de Monte-Cristo nous a rappelé nous, plus jeunes. Voyager un peu dans le sillage de gens comme <a href="https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Bernard_Moitessier" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Bernard Moitessier</a> était notre rêve, jusqu&rsquo;à ce que Toto fasse une expérience, de 3 semaines de mer par temps difficile, qui lui a fait réaliser qu&rsquo;il ne serait jamais tout à fait un marin. Il a aussi compris qu&rsquo;en plus de coûter cher (achat, réparation, frais portuaire), avec un voilier il était quand même assez difficile lorsqu’on est à l&rsquo;étranger de partir librement visiter le pays. Naviguer sur les bateaux des autres lui a paru alors une bien meilleure option.</p>



<p>Pour la petite histoire, c&rsquo;est peu après cette croisière des plus exigeante que, grâce à Thierry, un ami cycliste belge qui venait de traverser le continent américain (de l&rsquo;Alaska à la Terre de Feu), nous avons envisagé des périples à vélo, puis toujours grâce lui que nous en avons achetés et donné nos premiers coups de pédales comme cyclo-touristes en Floride</p>



<p>Rencontrer, même brièvement, ces jeunes gens nous a fait du bien. En prenant de l&rsquo;âge, il se peut que nous nous ramollissions, ou du moins que l&rsquo;on trouve plus dur des choses que nous faisions sans rechigner par le passé. Eux partaient pour une grande traversée. Nous aussi, nous allons concevoir notre retour à la maison un peu pareil.</p>



<p>Après tout, il y a bien des similitudes entre le cyclisme et la navigation. L’importance d’avoir le vent avec soi, de se fixer un cap (avec parfois la nécessité de se dérouter), la résilience nécessaire face aux intempéries comme les gros grains, la frustration quand ça n’avance pas et le plaisir quand tout roule, l’absence de beaucoup de confort, des menus pas vraiment gastronomiques, la gestion de la fatigue et du matériel même si sur ce point c&rsquo;est tout de même un brin plus facile à réparer et bien moins onéreux qu&rsquo;un démâtage !</p>



<p>Dernièrement, la miss a explosé sa roue arrière : un décollement de la jante, du jamais vu ! Ça s’est passé entre Ferreira et Barrosos au nord du Portugal. Les freins faisaient boum là où le métal s’était soulevé. Pascal et Paõlo ont bien essayé de nous aider. Mais la roue que Paolo avait dans son atelier n’était pas compatible avec la cassette. Dirigés vers Barrosas puis vers « Unibike », nous avons dû rouler jusqu’à Amarante pour trouver enfin, nous déroutant ainsi au sud, zut ! La difficulté était que nos roues sont d’un diamètre classique de 26 pouces, de plus en plus obsolète.</p>



<p>L’an passé déjà, en Espagne nous avions galéré pour dégoter un pneu de bonne qualité de cette taille. Maintenant on trouve plus facilement du matériel pour des roues de 27,5 ou 29 paraît-il. C’est pourquoi un vendeur nous a suggéré récemment de songer à changer de bicyclette !</p>



<p>Par contre, parmi les choses qui diffèrent beaucoup on peut dire que sur un bateau on a généralement beaucoup de temps pour lire. Circuler à vélo comme nous le faisons, avec en plus le souci de faire des reportages photos, ne nous laisse guère le temps ou l&rsquo;énergie de nous cultiver. Déjà écrire ces petites notes pour le blog, c&rsquo;est parfois compliqué.</p>



<p>Depuis l’avarie de la roue nous avons bien avancé. Débarrassés de tout objectif à visée photographique (il n’y avait pas de fleuve à suivre sur cette portion de trajet) nous avons pu rouler plus chaque journée, d’abord sur la Nationale 2 au Portugal, ensuite un peu à travers la Galice puis la Castille-et-Léon pour atteindre finalement Fontibre dans la province de Cantabria.</p>



<p>Bonne nouvelle : le physique a tenu, pas d’énième tendinite à l’horizon.</p>



<p>Sur le parcours, nous bénéficions de quelques encouragements bienvenus, comme Ruth et Alberto qui nous invitent à nous réchauffer d’un café au lait avec « tostadas con aceite » alors que nous prenions une photo devant leur maison.</p>



<p>Une fois à l’intérieur, nous faisons la connaissance du reste de la famille et nous sommes autorisés à photographier l’origine de la chaleur qui règne : « la gloria », un système de chauffage par le sol alimenté par un feu de bois « souterrain ». L’invention serait romaine et eux ont toujours vu leurs ancêtres procéder ainsi. Les maisons de la région de Palencia seraient pareillement équipées.</p>



<p>Maintenant, il ne nous reste plus qu’à suivre l’Èbre jusqu’à Logroño (la ville où nous l’avions laissé il y a un mois et demi environ) puis franchir pour la dernière fois les Pyrénées. Si la météo le permet, le plus court sera de passer par Pampelune et Saint-Jean-Pied-de-Port. Sinon il faudra aller à Irun ce qui nous rallonge de pas mal le chemin vers nos pénates. « A Ver » (voyons) donc si nous allons avoir de la chance !</p>



<p>Suerte à vous aussi,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Porto</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-66/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Nov 2023 17:37:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Portugal]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4770</guid>

					<description><![CDATA[Hélène dans les rues de Porto. Portugal &#8211; 26 Novembre 2023. Bom dia, Ce samedi 25 novembre, c&#8217;est sous un soleil voilé que nous avons atteint Porto, la capitale de la région nord du Portugal. C’est le week-end et la ville est à « topé » de touristes qui manifestent une certaine euphorie à déambuler ici. Il ... <a title="De Porto" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-66/" aria-label="Read more about De Porto">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Hélène dans les rues de Porto. Portugal &#8211; 26 Novembre 2023.</em></p>



<p>Bom dia,</p>



<p>Ce samedi 25 novembre, c&rsquo;est sous un soleil voilé que nous avons atteint Porto, la capitale de la région nord du Portugal. C’est le week-end et la ville est à « topé » de touristes qui manifestent une certaine euphorie à déambuler ici. Il semblerait que ce soit « the place to be ». Ils sont légion les selfies et les petits sacs contenant le fameux achat : le porto.</p>



<p>Beaucoup de Portugais que nous avons rencontrés sont très fiers de cet afflux de touristes venus de partout. Dans leurs propos, ils mettent souvent en avant l&rsquo;absence notoire de problème de sécurité, la gentillesse de la population et des prix attractifs.</p>



<p>Après Valladolid, on va dire que la deuxième partie de la descente du fleuve Duero (Douro au Portugal) a été bien plus agréable car le beau temps était de la partie. Pendant un bon moment, on a été à cheval entre l&rsquo;Espagne et le Portugal (un peu désorientés par le décalage horaire d’une heure entre ces deux voisins) car le Douro est une frontière naturelle.</p>



<p>Du coup, on a sauté d&rsquo;un pays à l&rsquo;autre en fonction des choses à voir comme des grands barrages qui nous ont parfois donné le vertige : celui d&rsquo;Almendra ou celui d&rsquo;Aldeadávila vu d&rsquo;une étroite passerelle, encastré dans les canyons de Las Arribes. Près de ce dernier, les locaux nous ont indiqué qu&rsquo;ici ont été tournées des scènes des films du Docteur Jivago (à nouveau !), de Fast and Furious, de Terminator et d&rsquo;un James Bond.</p>



<p>Ensuite, à partir de Barca d&rsquo;Alva, on a entamé la descente vers Porto en empruntant la Nationale 222 (considérée par certains comme la plus belle route du monde) puis, sur la fin, la Nationale 108. Toutes deux ne s&rsquo;éloignent pas souvent du fleuve, serpentent parmi les célèbres vignobles du Haut Douro classés au Patrimoine mondial qui produisent « vinho verde » et Porto. Nous avons pu ainsi voir quelques unes des écluses qui assurent la navigation sur le fleuve Douro, dont celle de Carrapatelo présentée comme la plus haute d&rsquo;Europe avec 36 mètres de dénivelé.</p>



<p>Pour autant, ce ne fut pas toujours une partie de plaisir du fait du parcours plus que vallonné.</p>



<p>Le soir heureusement, nous avons pu bien nous protéger de l&rsquo;humidité et nous reposer dans les casernes des pompiers. Ici, comme au Chili, les unités fonctionnent avec des professionnels et des volontaires. Du coup, ils sont habitués à recevoir du monde et ils disposent de locaux appropriés. Lorsqu’on nous a appris qu&rsquo;il y avait une très forte collaboration entre ces deux pays, notamment dans le pilotage des hélicoptères pour combattre les incendies nous n&rsquo;avons pas été surpris.</p>



<p>À notre avis, ce mix entre volontaires et pro est une bonne idée. Cela crée des liens sociaux et une bonne implantation locale. On se souvient qu&rsquo;un soir à Antofagasta, au Chili, alors qu&rsquo;il y avait des troubles (émeutes, barricades), les gens nous avaient dirigés vers la caserne des pompiers : « Là-bas vous serez tranquilles ; les manifestants ne s&rsquo;en prendront jamais à eux. »</p>



<p>Aussi, pour avoir des conseils sur les choses à voir en relation avec notre travail et sur quelle route suivre : c&rsquo;est top ! Merci à Rui, Sonia, Filipe, Rui, Clotilde, Vera, Pedro, João, Octávio, Leonardo, Dinis, Miguel, Eduardo, Sílvia, Tiago, Domingos, Vitor, Jorge, Antonio et à tous les commandants .</p>



<p>Sinon, on n&rsquo;a jamais vu autant de voitures Tesla (communes et laides) que sur la N222, dans les vignobles des vins de Porto. Pourtant, on dirait que <a href="https://www.lesinrocks.com/musique/neil-young-boycotte-x-apres-un-tweet-antisemite-delon-musk-601712-21-11-2023/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">son patron Elon Musk</a> ne gaze pas trop en ce moment et <a href="https://www.rollingstone.fr/neil-young-boycotte-x/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">oncle Neil</a> a dû se fâcher !</p>



<p>Allez, on vous laisse pour ce soir. La fatigue est là après les 3 300 km que l&rsquo;on vient de se taper. Demain, on va prendre la journée pour découvrir un peu Porto en restant près de l&#8217;embouchure du fleuve.</p>



<p>Et lundi si tout va bien, on met les bouts. Direction le nord du pays, puis Fontibre en Espagne où se trouve la source du fleuve Èbre, et enfin retour au bercail. Espérons que le vent nous poussera un peu !</p>



<p>Bonne continuation à vous,</p>



<p>Helena e Tomás</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dur, dur, el Duero !</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-65/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 17:28:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4766</guid>

					<description><![CDATA[Peinture murale sur le Traité de Tordesillas dans une rue du centre-ville. Voici un mot sur cette œuvre trouvé sur le Parcours d’art urbain de Tordesillas : « LA RÉPARTITION de Sandra Estarrona et Oier Quesada, Vitoria (2013). Pachamama, déesse indigène de la terre, pleure la division des territoires découverts. Emplacement : rue Santa María ... <a title="Dur, dur, el Duero !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-65/" aria-label="Read more about Dur, dur, el Duero !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Peinture murale sur le <a href="https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Traité_de_Tordesillas" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Traité de Tordesillas</a> dans une rue du centre-ville. Voici un mot sur cette œuvre trouvé sur le Parcours d’art urbain de Tordesillas : « LA RÉPARTITION de Sandra Estarrona et Oier Quesada, Vitoria (2013). Pachamama, déesse indigène de la terre, pleure la division des territoires découverts. Emplacement : rue Santa María ».</em></p>



<p><em>Hélène devant le Musée du Traité de Tordesillas. À l’entrée, une plaquette intitulée « Tordesillas un lieu privilégié » et distribuée par l’Office du Tourisme de la ville, nous apprend ceci à propos du traité : « Le 7 juin 1494, dans la ville de Tordesillas, un accord a été signé entre les royaumes de Castille et du Portugal qui établissait les limites correspondant à chaque couronne des terres américaines déjà découvertes ou à découvrir. L&rsquo;accord, connu sous le nom de traité de Tordesillas, trace une ligne imaginaire divisant l&rsquo;Atlantique, d&rsquo;un pôle à l&rsquo;autre, à 370 lieues à l&rsquo;ouest des îles du Cap-Vert, laissant l&rsquo;hémisphère occidental à la Castille et l&rsquo;hémisphère oriental au Portugal.</em></p>



<p><em>Ainsi, grâce à la médiation du pape Alexandre VI, les Rois Catholiques et le roi Jean II du Portugal sont parvenus à un accord sur les conquêtes que chacun de leurs États pourrait faire sur le monde nouvellement découvert. Cet accord a permis d&rsquo;éviter un conflit et de faire avancer l&rsquo;appel à la fraternité péninsulaire. Le traité de Tordesillas a été inscrit en 2007 par l&rsquo;UNESCO au Registre de la mémoire du monde, à la demande des deux pays ibériques. »</em></p>



<p>Holà,</p>



<p>C&rsquo;est de Tordesillas, municipalité à l&rsquo;histoire chargée, que nous écrivons cette note. Nous aurions bien aimé avancer plus cet après-midi mais une pluie inattendue et continue nous a stoppés dans notre élan.</p>



<p>Heureusement pour le moral, la matinée a été assez productive grâce aux photos réalisées à la jonction du Rio Duero avec un de ses affluents majeurs, le Rio Pisuerga, en pleine cambrousse près de Simancas (petite ville inhospitalière à 14 km de Valladolid).</p>



<p>Depuis le Pico de Urbión (cf post précédent), cela n&rsquo;a pas été toujours évident il faut le dire. Nous avons dû faire face aux intempéries : d&rsquo;abord des pluies diluviennes qui ont provoqué des inondations comme à Molinos del Duero et Salduero où nous venions de passer, ensuite beaucoup de vent de face avec des rafales allant parfois à 90 km/heure (dû à la tempête Ciarán) et puis maintenant le froid.</p>



<p>Il y eu des petites avaries (des crevaisons toujours provoquées par des « abrojos » (épines) et des déraillements à répétition), des petits bobos comme un début de panaris au pied pour la miss (qu&rsquo;il a fallu traiter avec des antibiotiques par voie locale et générale) ou des engelures aux mains et aux pieds pour Toto (ici ils appellent ça : sabañones).</p>



<p>Nous avons aussi eu droit à des comportements pas toujours « cyclos-friendly » venant de maires ou d&rsquo;un ”albergue” pour pèlerins (sacré Arturo !) que nous garderons pour nous.</p>



<p>Mieux vaut parler de :</p>



<p>&#8211; José-Antonio (collègue cycliste) et Carmen à Soria qui nous ont appris à préparer la véritable tortilla espagnole et nous ont régalés d&rsquo;énormes toasts tartinés de beurre, la spécialité locale (la Mantequilla de Soria).</p>



<p>&#8211; Soledad qui nous a préparé un Thermos de café et nous a permis de prendre de bonnes photos du ravitaillement en eau potable d’un village. Avec la sécheresse, les nitrates présents dans les sols (du fait de l’agriculture intensive) ne sont plus dilués et se retrouvent dans l’eau du robinet.</p>



<p>&#8211; Carlos, Dominique et Luís qui ont assuré une visite guidée nocturne rien que pour nous à la découverte du « lagar » (le pressoir espagnol) ainsi que de caves souterraines.</p>



<p>&#8211; Carlos, le maire, avec tout le village qui nous a aidés. On ne nous avait jamais autant proposé de cafés au lait. Tout le monde voulait nous payer un coup à boire.</p>



<p>&#8211; Eleuteria, Luís Mariano, Santi, Conchi, Luís, qui après nous avoir protégés du froid de la nuit nous ont dirigés vers une école Montessori où nous étions attendus pour parler aux enfants de notre voyage et leur montrer nos vélos chargés.</p>



<p>&#8211; Pepe, qui après plusieurs coups de fil passés nous a dit de le suivre vers un hébergement possible à « 50 pour 100 » nous a-t-il dit avec un clin d&rsquo;œil. « 100 pour 100 » a-t-il ajouté plus tard en nous guidant vers la « bodega » au fond du jardin où il s&rsquo;est empressé d&rsquo;allumer un grand feu de cheminée. En nous quittant, il nous glisse avec théâtralité : « Maintenant, il vous faut faire “El Amor”. »</p>



<p>&#8211; Mame, Dani, Lola et Marta qui ont été de patients modèles pour Toto lorsqu&rsquo;ils regardaient un match TV…</p>



<p>Il y a aussi eu Paz et Cristina qui nous ont invités à nous réchauffer au bar d’un « café con leche » avant de nous accompagner au logement proposé par Raúl, Maria Olvido, Nuria et Teodora avec sa visite guidée du Musée ethnologique, Cesar, Jorge, Juan Antonio et ses collègues au jeu de cartes du bar local, Maria et Pablo guide improvisé d’une forteresse, Alejandro, Ivan et Lourdes nous logeant dans une magnifique bodega, Angel qui nous a accompagnés sous la pluie, voir le maire, puis l’adjoint au maire et Rosa, eux tous qui, d’une façon ou d’une autre durant cette quinzaine, nous ont rendu la vie un peu moins dure.</p>



<p>À la lecture de cette petite note, vous comprendrez sûrement que, bien que nous ne soyons pas des cyclistes très heureux par temps froid (on préfère nettement les canicules de l&rsquo;an passé), on ne lâche pas l&rsquo;affaire. Ce qui nous vaut souvent ce commentaire : « Son valientes ! » (Ils sont vaillants).</p>



<p>D&rsquo;ici peu, nous allons quitter l&rsquo;Espagne « vacía » (vide), du fait du très petit nombre d&rsquo;habitants qui vivent dans les provinces de Soria et Valladolid, mais aussi bien « fría » (froide) en cette saison pour passer au Portugal. Espérons que nous aurons meilleur temps là-bas !</p>



<p>Hasta Luego !</p>



<p>Elena y Tomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Una semana complicada</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-64/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 21:18:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4764</guid>

					<description><![CDATA[« Sentier naturel du Chemin du Douro. Étape 1. Source du Duero-Vinuesa km 0. GR-86-1 Sentier Ibérique de Soria « Fleuve Duero, Fleuve Duero, personne ne descend pour t&#8217;accompagner, personne ne s&#8217;arrête pour écouter ton éternelle strophe d&#8217;eau. » Gerardo Diego C&#8217;est ici, au pied du pic d&#8217;Urbión, dans la commune de Duruelo de la Sierra, à ... <a title="Una semana complicada" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-64/" aria-label="Read more about Una semana complicada">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>« Sentier naturel du Chemin du Douro. Étape 1. Source du Duero-Vinuesa km 0. GR-86-1 Sentier Ibérique de Soria</em></p>



<p><em>« Fleuve Duero, Fleuve Duero, personne ne descend pour t&rsquo;accompagner, personne ne s&rsquo;arrête pour écouter ton éternelle strophe d&rsquo;eau. » Gerardo Diego</em></p>



<p><em>C&rsquo;est ici, au pied du pic d&rsquo;Urbión, dans la commune de Duruelo de la Sierra, à 2 160 m d&rsquo;altitude, que commence le périple du fleuve Duero qui, après 897 km, se jette dans l&rsquo;océan Atlantique, dans la ville de Porto.</em></p>



<p><em>Patrimoine naturel de Castilla y León. Réseau d&rsquo;espaces naturels de Castilla y Léon. Junta de Castilla y León »</em></p>



<p><em>Picos de Urbión. Duruelo de la Sierra, Province de Soria, Castille-et-León. Espagne &#8211; 23 Octobre 2023.</em></p>



<p>Holà,</p>



<p>Sous une pluie battante, nous sommes arrivés en temps voulu à Logroño, « où le fleuve Èbre ne fait que passer » dixit les habitants. Le camping bien que fermé aux tentes depuis le 15 octobre (pour cause de parcelles inondées) nous a quand même acceptés.</p>



<p>Il y avait pourtant un « alberg » pour pèlerins pas très cher (style auberge de jeunesse à l&rsquo;ancienne) ; on avait même l&rsquo;impression qu&rsquo;il n&rsquo;y avait que des « hostals » pour pèlerins (plus classieux) dans cette ville carrefour des différents Chemins de Compostelle. Mais passer la nuit dans un dortoir de 24 lits superposés, déjà plein à craquer, ne nous a franchement pas emballés. C&rsquo;était l&rsquo;assurance de ne pas pouvoir trouver le sommeil de la nuit. C&rsquo;est peut-être à ça qu&rsquo;on voit qu&rsquo;on vieillit.</p>



<p>À Logroño, nous avons pu photographier une jeune Canadienne qui avait commencé le Camino de Santiago à Saint-Jean-Pied-de-Port et nous avons été étonnés d&rsquo;apprendre que c&rsquo;était à cause du changement climatique. Pour elle, c&rsquo;est une occasion de décompresser de ce qu&rsquo;elle a vécu cet été, durant les gigantesques incendies qui ont frappé le Canada et spécifiquement sa région. Elle était d&rsquo;ailleurs très impliquée dans la lutte contre les mégafeux, chargée d&rsquo;assurer les communications entre les différents intervenants avec des journées de 12 voire 16 heures de travail. Ceci cumulé avec un investissement de 6 ans dans les mouvements des « Jeunes pour le Climat », une pause était la bienvenue avant un épuisement (souvent observé chez les militants et ceux qui essayent d&rsquo;agir).</p>



<p>Sa rencontre nous a touchés et nous avons pensé à elle bien longtemps après l&rsquo;avoir quittée.</p>



<p>Ensuite, nous avons passé une nuit plutôt fraîche, toujours sous la tente (la bâche qui protège les vélos était couverte de givre au matin), un peu avant el puerto de Santa Inès (le col) qui culmine à 1 755 mètres. Dans ce camping d&rsquo;altitude, nous avons fait la connaissance de Carlos, un soleil chilien qui nous a bien réchauffés.</p>



<p>Après, on vous passe les détails mais il nous a fallu grimper une piste forestale de 21 km de montée (avec 1 000 m de dénivelé) pour atteindre le « nacimiento » (lieu de naissance) du fleuve Duero, situé à plus de 2 000 m. Un autre chemin plus court aurait été possible en passant par Duruelo mais, comme le temps était mauvais, il aurait été dangereux d&#8217;emprunter ce sentier, avec le manque de visibilité.</p>



<p>L&rsquo;ascension fut bien sûr dure et la redescente épique. Sur le chemin nous avons dépassé plusieurs « refugio », tout beaux pour s’abriter et reprendre des forces, seulement ils étaient tous fermés. 10 contre 1 qu’il ne sont ouverts que l’été, durant la saison touristique.</p>



<p>À trois kilomètres du Pico Urbión, la piste devient encore plus sableuse et avec des pierres plus glissantes et nous découragent de poursuivre à vélo. C&rsquo;est à pied que Toto part faire les photos tandis que la miss, à court d&rsquo;énergie, se goinfre de pain, cacahuètes salées et biscuits secs et fait les cent pas pour ne pas se refroidir.</p>



<p>Il y aura une brève éclaircie avec un soleil brillant mais « las nieblas » (brumes) reviennent immédiatement et on n&rsquo;y voit pas à 10 mètres. Lorsque nous réenfourchons nos montures, c&rsquo;est une pluie neigeuse qui tombe et nos pèlerines tendues sur les guidons se remplissent de cristaux.</p>



<p>Malgré les très mauvaises conditions, le compteur affiche très souvent 25 km/h dans la descente. Problème, nous ne pouvons pas lâcher les freins de temps en temps comme nous le faisons d&rsquo;habitude. Résultat, que se passe-t-il avec toute l&rsquo;eau de la pluie, le sable et les roues des vélos !!? Avons-nous usé toute la gomme des patins ? Les freins ne répondent plus !</p>



<p>Dans la dernière ligne droite avant le village de Covaleda, à l&rsquo;entrée du « polígono » (zone industrielle), au lieu de diminuer, la vitesse augmente et passe à 28km/h. Pour la miss, crier : « Je ne peux plus m&rsquo;arrêter ! » et une option : profiter des crampons de ses nouvelles chaussures achetées à Saragosse pour freiner du pied gauche, bien à plat sur la route. Ouf ! Plus de peur que de mal.</p>



<p>Un peu plus tard, juste à l&rsquo;arrivée du camping « une pincha » (une crevaison) au pneu avant de Toto viendra couronner la journée. Avec nous, deux couples dans des camping-car et camionette aménagée (Montse y Adolfo et Dora y Tony) supporteront le mauvais temps en allant chercher aux alentours des champignons (níscalos : lactaires délicieux) et en nous les faisant déguster, simplement cuits avec de l’ail, du persil, de l’huile d’olive et du sel.</p>



<p>Maintenant, comme d&rsquo;habitude, nous essayons de passer entre les gouttes, sans véritable succès vu qu&rsquo;il pleut quasiment en continu. Depuis trois soirs, on dort au sec dans les « salón » (sorte de salle de spectacle et de réunion) des villages qu’on traverse. C’est l’alcaldesa de Duruelo de la Sierra (premier village sur le parcours du Duero), très sympathique mairesse qui a ouvert le bal.</p>



<p>Après plus de 2 000 km depuis notre départ le 2 septembre, le physique est quand même un peu entamé par les conditions difficiles de ces derniers jours. Et pour booster son moral, Toto se demande quand est-ce qu&rsquo;il pourra remettre le short. Il y aura sûrement des occasions d&rsquo;ici Porto, ville portugaise où se trouve l’embouchure du fleuve Duero.</p>



<p>Bises glacées de la Sierra de Urbión !</p>



<p>Elena y Tomas</p>



<p>PS : Suite à la publication de la photo de notre post d&rsquo;Arguedas, l&rsquo;ami Sergio nous a envoyé <a href="https://www.arte.tv/fr/videos/110342-011-A/le-dessous-des-images" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un lien</a> fort intéressant.</p>



<p>Donc, selon Arte TV, nous aurions intuitivement fait les bons choix : la miss de face, un cadrage qui dévoile le dispositif « Instagrammable », une lumière dégueulasse, la non diffusion de l&rsquo;image sur les réseaux sociaux, les marques de vêtements communes, etc.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>D&#8217;Arguedas</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-63/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:14:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4761</guid>

					<description><![CDATA[Cheminée de fée Castil de Tierra. Dans ce paysage de Far West, ce jour-là des tourbillons de poussière ; le vent souffle à 39km/h et il faut bien appuyer sur les freins le temps de la photo. Parc Naturel de Las Bardenas Reales. Communauté forale de Navarre, Province de Navarre, Navarre. Espagne &#8211; 17 Octobre ... <a title="D&#8217;Arguedas" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-63/" aria-label="Read more about D&#8217;Arguedas">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Cheminée de fée Castil de Tierra. Dans ce paysage de Far West, ce jour-là des tourbillons de poussière ; le vent souffle à 39km/h et il faut bien appuyer sur les freins le temps de la photo. Parc Naturel de Las Bardenas Reales. Communauté forale de Navarre, Province de Navarre, Navarre. Espagne &#8211; 17 Octobre 2023.</em></p>



<p>Buenos días,</p>



<p>Bloqués sous la tente de bon matin par des averses à répétition, nous décidons de combler notre retard en rédaction de post pour ce blog.</p>



<p>Nous sommes posés au pied des troglodytes entre le cimetière et le parking pour « auto-caravanas » et nous avons comme voisins des retraités du Finistère et des Hollandais d&rsquo;Extinction Rebellion.</p>



<p>Ces derniers jours ont été encore bien chargés. Nous avons essayé d&rsquo;accélérer le rythme en nombre de kilomètres parcourus et puis il y avait aussi beaucoup de choses à documenter.</p>



<p>En résumé :</p>



<ul>
<li>À Bujaraloz, le verdict est tombé. Sur la bascule de l&rsquo;une des deux grandes « secadoras » voisines (séchoir à luzerne et autres pour produire des aliments pour animaux), nos deux vélos garés le temps d&rsquo;une question affichent 94 kilos. Apparemment, il y a eu une prise de poids depuis le départ. Peut-être en cause, le stock de nourriture plus important en vue du parcours dans le Désert de Los Monegros qui n&rsquo;était pas un vrai désert ! Hilarité de nos interlocuteurs.</li>



<li>À Belchite, il nous faut un ticket pour la visite guidée si l&rsquo;on veut avoir accès au vieux village. Détruit durant la guerre civile, et jumelé avec Oradour-sur-Glane en France, il est « conservé » en l&rsquo;état pour servir de témoignage de ce qui s&rsquo;est passé durant la guerre civile en Espagne. <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/le-journal-de-l-histoire/que-faire-de-nos-ruines-belchite-le-premier-village-martyr-de-l-histoire-europeenne-8496239" target="_blank" rel="noreferrer noopener">L&rsquo;émission de radio</a> que nous avons écoutée à ce sujet nous a fait penser au travail d&rsquo;un ami photographe sur <a href="https://jeanrichardot.com/index.php?id=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">les vestiges de la guerre</a> 14-18 en France.</li>



<li>À Saragosse, la ville est « a tope » (bondée) à cause de La Fiesta del Pilar. Joint par téléphone, le camping ne prend pas les réservations : c&rsquo;est premier arrivé, premier servi. Alors que nous profitons d&rsquo;être en ville pour remplacer des chaussures mourantes, sur le parking du magasin de sport, nous avons la chance d&rsquo;être chaleureusement invités chez eux par Raquel et Juan Carlos. Nous passons deux soirées et matinées bien joyeuses en leur compagnie et celle de leurs enfants qui passent. La journée, nous courons photographier le Canal Impérial, la Fontaine des Incrédules et la Torre del Agua (la Tour de l&rsquo;Eau) sur le site de l’Expo 2008 à Saragosse où une multitude d&rsquo;enfants profitent d&rsquo;animations à l&rsquo;occasion de la fête. Nous n&rsquo;oublions pas bien sûr la montagne de fleurs déposées devant Notre Dame du Pilar et la vision de la basilique au bord du fleuve dans le soleil couchant. Au sud de la ville, Arcosur (un grand projet immobilier de logements avec ce qui devait être le plus grand parc de Saragosse et qui avait été interrompu par la crise de 2008) a l’air de reprendre vie avec de nombreuses grues, des familles qui promènent des chiens et même un grand repas organisé entre voisins, dehors sur des tables pliantes.</li>



<li>À Tauste, nous avons cherché David, l&rsquo;apiculteur itinérant rencontré l&rsquo;année dernière à Calanda puis à Escucha et qui nous avait dit être de la province de Saragosse. Comme nous l&rsquo;avions documenté en Floride, il déplace ses ruches afin de louer ses abeilles pour la pollinisation des cultures. C&rsquo;est ainsi que nous sommes tombés sur Claire et Jérôme. Producteurs de miel, ils nous ont souhaité bonne route avec un pot de leur potion magique (une recette dont les ingrédients sont tous issus de la ruche, mais chut, secret de fabrication).</li>



<li>À Arguedas nous voilà, car depuis deux jours, on nous explique qu&rsquo;en Espagne nous ne pouvons pas ne pas voir Las Bardenas Reales « D&rsquo;ailleurs tous les Français y vont, ils sont très nombreux là-bas ». Effectivement, à vélo, à moto, en camping-car et même en quad, ils sont venus voir ce parc naturel qui rappelle les westerns américains. On a lu aussi que Terry Gilliam, Jean Rochefort et James Bond entre autres sont venus ici pour tourner des films.</li>
</ul>



<p>Demain, nous devrions atteindre Logroño, la capitale de La Rioja. De là, nous bifurquerons au sud.</p>



<p>Que le vayan bien.</p>



<p>Hasta luego.</p>



<p>Elena y Tomas de France et de Navarre</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
