<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Cyclisme &#8211; Hélène et Thomas Chassaing</title>
	<atom:link href="https://james60485.github.io/tag/cyclisme/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://james60485.github.io/</link>
	<description>Travaux documentaires sur l&#039;agriculture, l&#039;énergie, les COPs, les changements climatiques, les luttes sociales, entre autres.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 02:07:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>
	<item>
		<title>De pays de Galles</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-pays-de-galles/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2024 01:54:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5323</guid>

					<description><![CDATA[Borada ! C’est ainsi qu’on dit Bonjour en gallois. Le 27 octobre, nous sommes montés à bord du ferry James Joyce (de la compagnie Irish Ferries) en direction de Holyhead au pays de Galles. Notre séjour en Irlande s’est déroulé sans trop d&#8217;embûches mais sans trop non plus de souvenirs inoubliables. Il est vrai que ... <a title="De pays de Galles" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-pays-de-galles/" aria-label="Read more about De pays de Galles">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Borada !</p>



<p>C’est ainsi qu’on dit Bonjour en gallois.</p>



<p>Le 27 octobre, nous sommes montés à bord du ferry James Joyce (de la compagnie Irish Ferries) en direction de Holyhead au pays de Galles.</p>



<p>Notre séjour en Irlande s’est déroulé sans trop d&#8217;embûches mais sans trop non plus de souvenirs inoubliables.</p>



<p>Il est vrai que l&rsquo;on commence à être un peu émoussés après quelques mois de voyage. Heureusement, la météo (en dehors de deux jours de tempête !) n&rsquo;a pas été trop affreuse. Ce qui, au passage, a fait mentir toutes les personnes qui nous prédisaient le pire que ce soit en Irlande ou au pays de Galles pour le mois d&rsquo;octobre. Comme quoi : toujours écouter « les locaux » mais trop non plus !</p>



<p>Les musées que nous avons visités ne nous ont pas vraiment stimulés en dehors de celui de Lisburn (coucou Angus !). Et la route de Belfast à Dublin n&rsquo;est pas vraiment à tomber.</p>



<p>Pour être justes, il faut dire que nous commençons un peu à en avoir notre soûl des musées après tous ceux que nous avons déjà vus. Quand les équipes sont gentilles et motivées, cela nous aide à sortir d&rsquo;une certaine banalisation. Un des pièges quand on fait de la photographie documentaire au long cours.</p>



<p>Que ce soit à Belfast ou à Dublin, nous avons fait appel à la communauté WarmShower. À chaque fois, nous avons été bien accueillis mais souvent les personnes qui ont répondu à nos nombreuses requêtes (merci encore à elles) étaient basées à l&rsquo;extérieur des métropoles ce qui nous amenait à beaucoup rouler.</p>



<p>À Belfast, nous avons eu notre deuxième crevaison (qui s’est révélée être double : deux grosses épines à deux endroits différents) alors qu’il pleuvait des cordes et que nous étions attendus mais surtout nous avons eu une petite avarie vélo.</p>



<p>La tige de la selle de la miss s’est cassée. C’est Mike de Mike’s Bike qui l’a remplacée par une d’occasion, ce qui nous a évité des frais. Merci à lui.</p>



<p>Dans les campagnes, nous sommes restés fidèles à notre stratégie écossaise : viser les granges des fermes pour être à l&rsquo;abri du vent et de la flotte.</p>



<p>C&rsquo;est ainsi qu&rsquo;une fois on s&rsquo;est retrouvé à déguster un steak énorme délicieusement accompagné d’un gratin de pommes de terre à l’ail et de poireaux et champignons sautés à la poêle et à dormir dans une pièce aux allures de chambre nuptiale.</p>



<p>Bon maintenant, nous reste à documenter l’héritage industriel au Pays de Galles avant de rouler vers Portsmouth où nous prendrons un autre ferry pour la France.</p>



<p>En plus de nous prédire des journées très pluvieuses, beaucoup de gens nous ont parlé du côté “hilly” d’ici. Sur ce point, au vu de toutes les collines que nous avons déjà escaladées, on ne peut que leur donner raison. C’est plutôt fatiguant mais les paysages sont bien souvent magnifiques. Cela nous rappelle le Massif Central traversé au début du voyage.</p>



<p>Ah ! samedi dernier, dans le sud de la France a eu lieu une journée de rassemblement intitulée : Sivens, 10 ans. À l&rsquo;époque, nous avions fait la chronique photographique des événements qui s&rsquo;étaient soldés par un drame. Vous pouvez retrouver ici <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_09-fr.html" target="_blank" rel="noopener">notre travail</a>.</p>



<p>Un livre, commis par un journaliste de la presse écrite qui a également suivi toute cette histoire, vient de sortir. Son titre (sûrement en relation avec « Le dormeur du val » d’Arthur Rimbaud) : Sivens, un mort dans la vallée. Nous ne l&rsquo;avons bien entendu pas encore lu mais pour sûr il doit être intéressant. Vous pouvez le commander <a href="https://www.yucca-editions.fr/produit/sivens-un-mort-dans-la-vallee" target="_blank" rel="noopener">ici</a>.</p>



<p>Tata ! (Au revoir en gallois).</p>



<p>Helen and Tom</p>



<p>PS: Liste des lieux visités ces quinze derniers jours :</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Le Mur de la Paix à Belfast</li>



<li>Le Musée du Titanic à Belfast</li>



<li>Le Centre irlandais du lin à Lisburn</li>



<li>Le Musée folklorique d’Ulster à Cultra près d’Holywood</li>



<li>Le Moulin de Slane</li>



<li>Les Moulins de Skerries</li>



<li>Les Moulins à farine de Dublin</li>



<li>« The Beckett » à Dublin</li>



<li>« La Guinness Storehouse » (les entrepôts de Guinness) à Dublin</li>
</ul>



<p>Vous pouvez retrouver plus d’infos sur le site ERIH</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Belfast</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-belfast/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:50:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5313</guid>

					<description><![CDATA[– Hélène sur le chemin côtier, la piste cyclable « Nationale 1 ». Entre Alnwick et Craster. Comté de Northumberland. Royaume-Uni – 1er Octobre 2024. – Hélène dans la lande écossaise. Après Duns et en direction d’Édimbourgh. Écosse. Royaume-Uni – 3 Octobre 2024. Awright Mate, Finalement après deux journées occupées à découvrir Édimbourg, nous sommes bien allés ... <a title="De Belfast" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-belfast/" aria-label="Read more about De Belfast">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>– <em>Hélène sur le chemin côtier, la piste cyclable « Nationale 1 ». Entre Alnwick et Craster. Comté de Northumberland. Royaume-Uni – 1er Octobre 2024.</em></p>
<p>– <em>Hélène dans la lande écossaise. Après Duns et en direction d’Édimbourgh. Écosse. Royaume-Uni – 3 Octobre 2024.</em></p>
<p>Awright Mate,</p>
<p>Finalement après deux journées occupées à découvrir Édimbourg, nous sommes bien allés à nouveau à Glasgow.</p>
<p>L&rsquo;idée, comme nous le disions dans le post précédent, était de sauter cette étape afin de gagner du temps dans la mesure où nous y avions déjà fait un reportage par le passé.</p>
<p>Seulement nous n&rsquo;avons pas pu nous y résoudre complètement. Il faut dire aussi qu’une contracture survenue à Édimbourg à la jambe droite de Thomas nous y a fortement poussés.</p>
<p>Entre les deux majeures villes de l&rsquo;Écosse il y a un canal. Le suivre fut donc une option facile (c&rsquo;est tout plat !) pour continuer à avancer tout en ménageant les muscles ischio-jambiers endoloris.</p>
<p>Comme tout allait bien physiquement les jours précédents, on pense que cette petite blessure (maintenant rétablie) est liée au froid et à l&rsquo;humidité que nous avons trouvés à notre arrivée en Écosse. Par exemple, ce matin du 13 octobre il fait 2 degrés ; cette nuit il a fait 0 et hier sur la route, nous avons essuyé de la pluie, du vent de face avec parfois des bourrasques et à plusieurs reprises des averses de grêle.</p>
<p>Pas vraiment de quoi affoler les Écossais, mais vous comprendrez que pour les petits cyclistes du sud de la France que nous sommes ce n’était pas vraiment la fête.</p>
<p>Heureusement, les températures devraient remonter à partir de demain et il se pourrait que nous visitions Belfast sous le soleil.</p>
<p>Fingers crossed (on croise les doigts) comme ils disent ici. Et surtout on les garde au chaud grâce aux patchs chauffants (un peu comme des sachets de thé qui produisent de la chaleur quand on les frotte) que nous a donnés l&rsquo;ami Philip rencontré dans la région Newcastle.</p>
<p>Pour les nuitées, on essaye d’aller chez des hôtes WarmShower ; et quand ce n’est pas possible, on vise les granges des fermes afin de garder notre valeureuse tente la plus sèche possible.</p>
<p>Merci encore à toutes les personnes qui nous ont facilité la vie ces derniers temps.</p>
<p>Allez assez d&rsquo;écriture pour cette fois-ci, on va remettre les moufles et continuer notre route au sud.</p>
<p>Hier, nous avons passé les 6 000 km depuis notre départ le 23 mai. Il nous en reste autour de 2 000 pour rentrer chez nous. Gageons que le climat d’ici va bien nous motiver à accélérer les cadences.</p>
<p>Best regards.</p>
<p>Helen and Tom</p>
<p>PS: Liste des lieux visités ces quinze derniers jours :</p>
<ul>
<li>Woodhorn Museum in Northumberland</li>
<li>Musée national des mines d&rsquo;Écosse</li>
<li>Forth Bridge</li>
<li>Linlithgow Canal Centre</li>
<li>The Falkirk Wheel</li>
<li>The Kelpies</li>
<li>The Rosebank Distillery</li>
<li>The Riverside Museum</li>
<li>The Titan Crane</li>
<li>The People’s Palace &#038; Winter Gardens</li>
<p> </p>
<li>Templeton on the Green</li>
<li>New Lanark</li>
</ul>
<p>Vous pouvez retrouver plus d’infos sur le site <a href="https://www.erih.net/" target="_blank" rel="noopener">ERIH</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Newcastle upon Tyne</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-newcastle-upon-tyne/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:24:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5306</guid>

					<description><![CDATA[– Le sourire au soleil. « Télétravail » : sauvegarde des photos des cartes mémoires de l’appareil photo sur disque dur externe. Dans la cour d’une ferme. Thormanby. Comté de Yorkshire du Nord, Angleterre. Royaume-Uni – 19 Septembre 2024. – La gueule à l’ombre. Petit déjeuner, par 6 degrés de température nous indique le Garmin ... <a title="De Newcastle upon Tyne" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-newcastle-upon-tyne/" aria-label="Read more about De Newcastle upon Tyne">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>– <em>Le sourire au soleil. « Télétravail » : sauvegarde des photos des cartes mémoires de l’appareil photo sur disque dur externe. Dans la cour d’une ferme. Thormanby. Comté de Yorkshire du Nord, Angleterre. Royaume-Uni – 19 Septembre 2024.</em></p>
<p>– <em>La gueule à l’ombre. Petit déjeuner, par 6 degrés de température nous indique le Garmin GPS. Newcastle upon Tyne. Comté de Tyne et Wear, Angleterre. Royaume-Uni – 29 Septembre 2024.</em></p>
<p>Hello,</p>
<p>Ce n’est que ce samedi 28 septembre que nous avons enfin atteint Newcastle upon Tyne. Nous n’avons pas réussi à rattraper le mois de retard pris au tout début du voyage en France. Retard dû à la tragique ou presque tragique dissolution de l’Assemblée nationale (décidée par E-Macron) immédiatement suivie d’élections anticipées (cf post de cette époque).</p>
<p>À partir de Manchester, nous avions pensé accélérer le rythme. Mais sur le chemin, nous avons trouvé encore beaucoup de choses à documenter et puis le temps qui s’est gâté (froid, vent et pluie) nous a ralentis.</p>
<p>Maintenant, passé Newcastle et son important héritage minier (région de Durham), nous allons normalement aller plus vite. La prochaine grosse étape devrait être celle de Belfast dans la mesure où, faute de temps, nous pensons sérieusement à sauter Glasgow. Il y a 3 ans, nous y avions réalisé un reportage de deux semaines et on risque de s’en contenter (voir <a href="HTC_GR_263-intro-fr.html" target="_blank" rel="noopener">ici</a>).</p>
<p>L’important pour nous à présent, c’est de rapidement attaquer la redescente vers la France si on veut passer quand même un peu de temps au pays de Galles et dans le sud de l’Angleterre. Tant pis pour le nord de l’Écosse, ses châteaux et ses grands espaces. Comme l’héritage industriel n’y est pas très important, cela ne sera pas trop dommageable pour notre projet du moment.</p>
<p>À ce jour, nous avons parcouru 5 300 km depuis notre départ le 23 mai ; il nous en manque environ 3 000 de plus pour être de retour au bercail…</p>
<p>Bref, après ce mini débriefing, voici un petit récit de ces derniers jours :</p>
<p>À Easington Colliery, nous basant sur la photo iconique (rangées de maisons des mineurs avec la mer à l’horizon) du photographe <a href="https://www.johndavies.uk.com/" target="_blank" rel="noopener">John Davies</a>, nous avons demandé aux gens sur place leur aide pour localiser d’où elle avait été prise.</p>
<p>Pouvions nous documenter les changements à quarante ans d’intervalle ? Les rangées du milieu ont été détruites et des arbres ont poussé haut à l’endroit où nous aurions dû nous placer, bouchant toute vue sur le site et la mer.</p>
<p>Toutefois, nous ne sommes pas mécontents de la photo d’un fils et petit-fils de mineur que nous avons pu faire dans une rue adjacente.</p>
<p>Avant notre départ pour le Royaume-Uni, nous avions regardé le dernier film de Ken Loach « <a href="https://m.youtube.com/watch?v=Fwb0c5zqsyM" target="_blank" rel="noopener">The Old Oak</a> » (Merci Sergio) ; un film prémonitoire quand on pense aux événements de cet été dont nous avons un peu parlé.  Parmi d’autres endroits, le tournage s’était déroulé à Easington ainsi qu’à Murton pour la majorité des scènes du café lisons nous sur le net. Pourquoi ne pas essayer de voir ce bar : The Victoria ?</p>
<p>À Murton, le GPS nous indique que nous sommes arrivés ; serait-ce plutôt derrière nous ? Un monsieur sort de chez lui pour nous demander si nous sommes perdus. Bingo ! Il s’agit du propriétaire du café. Il nous raconte qu’il a fait une peinture du lieu, que le réalisateur Ken Loach lui a demandé de l’accrocher au mur dans le bar et qu’on peut la voir dans le film ! La peinture est amenée et il nous montre qu’au dos, Ken Loach lui a écrit un mot et signé.</p>
<p>Deuxième scoop, samedi 28, non loin de là, à Seaham aura lieu le festival « Seaham Miners Day » (la Journée des Mineurs). On pourra y voir la parade (et une fanfare) avec les bannières de mineurs comme dans le film. À nous de revenir si nous sommes intéressés.</p>
<p>Samedi n’est que dans 3 jours et pour l’instant, il nous faut atteindre Sunderland. Nous y arrivons juste avant la pluie et nos hôte du soir nous demandent comment nous allons faire demain : du mauvais temps est annoncé pour toute la journée et il y a même une alerte météo vigilance orange.</p>
<p>D’abord, nous nous entêtons : nous voulons avancer. Au matin cependant, nous sommes un peu moins fiers devant le dense rideau de pluie et les bourrasques de vent. Gillian et Philip acceptent que nous restions à l’abri chez eux et la visite du musée de Beamish est repoussée au lendemain.</p>
<p>Ils nous proposent même de rester une troisième nuit au retour de notre journée au musée. Le samedi matin, nous partirions de chez eux pour Seaham. Philip, sur son vélo nous guidera jusque là-bas : trajet plus court et plus joli assuré.</p>
<p>En attendant, il nous invite à monter dans sa voiture pour aller chercher des gants plus chauds et plus imperméables (recommandation du champion cycliste Mark rencontré auparavant) et des surchaussures imperméables pour Hélène puisque celles de Thomas marchent du tonnerre. Nous surnommons nos hôtes les « Anges du Nord », référence à la statue à l’entrée de Gateshead.</p>
<p>Le musée de Beamish, que tout le monde nous a recommandé de voir, s’apparente beaucoup au Black Country Living Museum près de Birmingham, avec les équipes du musée vêtues de tenues d’époque. </p>
<p>À Seaham, nous retrouvons notre ami du Victoria qui brandit sa bannière colorée. La parade a débuté à la statue des The Brothers (The Marras) et se dirige vers le mémorial de guerre « Tommy », au bord de la mer. Un prêtre, le maire avec autour du cou une grosse chaîne dorée propre à sa fonction et des discours et la fanfare qui joue.</p>
<p>Cette année, comme dans de nombreux musées sur les mines et le charbon, on célèbre le 40e Anniversaire de la Grève des mineurs britanniques de 1984-1985. Le nombre de travailleurs morts dans les mines est rappelé ainsi que les millions de tonnes de charbon extrait et embarqué sur les bateaux.</p>
<p>La région est connue pour la construction navale et Seaham avait son propre port de charbon. Lors de notre premier passage ici, nous avons entendu que celle qui aurait tout détruit de cette période dorée de production et de commerce, selon l’opinion de beaucoup, est traitée de sorcière : «  Thatcher ! » Le nom est donné à regret et on voit qu’il arrache la bouche de celui qui a été obligé de le prononcer, car il voulait qu’on comprenne bien de qui il s’agit.</p>
<p>Une bonne quinzaine à vous !</p>
<p>Hélène et Thomas</p>
<p>PS: Liste des lieux visités ces quinze derniers jours :</p>
<ul>
<li>Le Centre communautaire de Manningham Mills (Moulin à soie et laine) à Bradford</li>
<li>Le Musée national des sciences et des médias à Bradford</li>
<li>Site du patrimoine mondial du village de Saltaire à Bradford</li>
<li>Musée industriel de Leeds</li>
<li>Temple Mill (Moulin à lin) à Leeds</li>
<li>Manufacture Burton à Leeds (textiles)</li>
<li>Village-Jardin de New Earswick Fondation Joseph Rowntree à York</li>
<li>Terre de Fer au Musée minier de Cleveland à Skinningrove</li>
<li>Pont transporteur à Middlesbroug</li>
<li>Musée de la Locomotive à vapeur et du Chemin de fer à Darlington</li>
<li>Locomotion : le Musée national du Chemin de fer à Shildon</li>
<li>Sentier côtier de Durham à Easington Colliery</li>
<li>Moulin à farine Baltic | Centre Baltic d’Art contemporain à Newcastle upon Tyne</li>
<li>Marché Grainger à Newcastle upon Tyne</li>
<li>Dunston Staiths, port de transport «une des plus grandes structures en bois d’Europe », près de  Newcastle upon Tyne</li>
</ul>
<p>Vous pouvez retrouver plus d’infos sur le site <a href="https://www.erih.net/" target="_blank" rel="noopener">ERIH</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Bradford</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-bradford/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Sep 2024 13:21:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5300</guid>

					<description><![CDATA[– Mannequin d’un mineur dans le Musée National des Mines de Charbon d’Angleterre. Wakefield, Comté du West Yorkshire, Angleterre. Royaume-Uni – 14 Septembre 2024. – Sculpture d’Araignée sur le bâtiment de l’entreprise Gripple, dans la « Ville d’Acier ». Sheffield. Comté de Yorkshire du Sud, Angleterre. Royaume-Uni – 11 Septembre 2024. Hey guys ! Contrairement ... <a title="De Bradford" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-bradford/" aria-label="Read more about De Bradford">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>– <em>Mannequin d’un mineur dans le Musée National des Mines de Charbon d’Angleterre. Wakefield, Comté du West Yorkshire, Angleterre. Royaume-Uni – 14 Septembre 2024.</em></p>



<p>– <em>Sculpture d’Araignée sur le bâtiment de l’entreprise Gripple, dans la « Ville d’Acier ». Sheffield. Comté de Yorkshire du Sud, Angleterre. Royaume-Uni – 11 Septembre 2024.</em></p>



<p>Hey guys !</p>



<p>Contrairement à la note précédente, nous n’allons pas nous étendre beaucoup cette fois-ci (faute de temps) et plutôt vous écrire une sorte de carte postale.</p>



<p>Cette quinzaine, nous avons documenté l’héritage industriel à Liverpool, Manchester et Sheffield. Cette dernière, plus sportive que les deux autres, nous a bien plu (peut-être du fait de sa proximité avec le Peak District ?). C’est même ici nous a-t-on dit qu’est né le magasin « Go Outdoors » que tout le monde nous recommande lorsque nous cherchons à nous équiper et à renouveler notre matériel mourant.</p>



<p>Manchester nous a semblé trop densément peuplée (en plus d’être « la ville où il pleut toujours ! ») et à Liverpool, même si bien sûr nous aimons les Fab Four, la nostalgie entretenue des Beatles nous a paru un peu assommante.</p>



<p>Maintenant, nous roulons vers Newcastle Upon Tyne, pour voir les anciennes mines, pas très loin de la frontière de l’Angleterre avec l’Écosse.</p>



<p>La grande nouveauté, c’est que nous nous sommes décidés à utiliser la plateforme <a href="https://www.warmshowers.org/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">WarmShowers</a> qui met en réseau les Cyclos du monde entier.</p>



<p>Pour Liverpool cela n&rsquo;a pas marché. Nous n&rsquo;avons reçu aucune réponse à notre requête. Ce faux bond n&rsquo;a pas été grave cependant puisque nous avons trouvé Trevor sur notre route : le plus gentil et le plus attentionné des propriétaires de camping ever !</p>



<p>Mais à Manchester et à Sheffield, nous avons pu nous protéger de la pluie et du froid chez des hôtes charmants. Merci à eux !</p>



<p>Aujourd’hui, nous visitons les grandissimes demeures des Wentworth. Suivront le Musée National des Mines d’Angleterre à Wakefield (passage obligé des sorties scolaires nous indique une dame) et le village de Saltaire à Bradford, ville où est né le peintre David Hockney.</p>



<p>Ce matin, nous avons cru voir de la gelée au sortir de la tente, mais non ce n’était que de la rosée. Tout était bien trempé et nous avons dormi avec gants et bonnets malgré la généreuse douche chaude offerte par Anna et David.</p>



<p>La nuit prochaine, la météo donne un plus 3 degrés Celsius seulement. De quoi nous faire apprécier encore plus chaque rayon de soleil que le climat anglais daigne nous accorder…</p>



<p>Une bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Helen and Tom</p>



<p>PS: Liste des lieux visités cette quinzaine :</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Le Port d’Ellesmere</li>



<li>La Tate à Liverpool</li>



<li>Le Musée maritime Merseyside à l’Albert Dock de Liverpool</li>



<li>Les Salines « Lion Salt Works » à Marston</li>



<li>L’Ascenseur à bateaux d’Anderton</li>



<li>Le Monde du Verre à St Helens Merseyside</li>



<li>Le Viaduct de Sankey (Neuf Arches) à Newton-le Willows</li>



<li>Le Quai de Wigan</li>



<li>Le Musée de la Vie à Wigan (qui abrite la bibliothèque où George Orwell a fait ses recherches pour écrire « The Road to Wigan Pier »)</li>



<li>Le Moulin (de coton) Oswaldtwistle Mills à Accrington</li>



<li>Le Musée de l’Usine Textile à Helmshore</li>



<li>Le Musée des Sciences et de l’Industrie de Manchester</li>



<li>Le Bassin de Castlefield à Manchester</li>



<li>Le Moulin à coton de Quarry Bank à Wilmslow</li>



<li>Le Musée de l’île de Kelham à Sheffield</li>



<li>Le Hameau Industriel d’Abbeydale à Sheffield</li>



<li>La Wentworth Woodhouse à Wentworth</li>



<li>Le Château et les Jardins de Wentworth à Stainborough</li>



<li>Le Musée National des Mines de Charbon d’Angleterre à Wakefield</li>
</ul>



<p>Vous pouvez retrouver plus d’infos sur le site <a href="https://www.erih.net/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ERIH</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Stoke-on-Trent</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-stoke-on-trent/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Aug 2024 20:58:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5292</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; Devant un des musées d’Ironbridge, première crevaison pour le 3e mois de voyage depuis notre départ. 22 Août 2024. &#8211; Hélène devant le Musée de la Fabrication à Derby. 26 Août 2024. Hiya ! Ces derniers jours, nous avions un peu quitté des contrées très urbanisées comme Birmingham ou Derby et cela nous a ... <a title="De Stoke-on-Trent" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-stoke-on-trent/" aria-label="Read more about De Stoke-on-Trent">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>&#8211; <em>Devant un des musées d’Ironbridge, première crevaison pour le 3e mois de voyage depuis notre départ. 22 Août 2024.</em></p>



<p>&#8211; <em>Hélène devant le Musée de la Fabrication à Derby. 26 Août 2024. Hiya !</em></p>



<p>Ces derniers jours, nous avions un peu quitté des contrées très urbanisées comme Birmingham ou Derby et cela nous a fait du bien.</p>



<p>Compte tenu de notre sujet d&rsquo;étude (la première révolution industrielle, ses inventions et ses paysages), nous ne pouvons bien sûr pas faire l&rsquo;impasse sur ces villes chargées d&rsquo;histoire même si parfois, avec nos vélos, c&rsquo;est un peu compliqué pour y circuler ou pour y crécher.</p>



<p>La pratique du cyclotourisme avec une tente a ses limites en milieu urbain même si parfois elle réserve de bonnes surprises. Comme par exemple à Birmingham où nous logions pour la dernière fois chez un autre membre de la famille de Heather et Jim (rencontrés dans l’Essex -Encore Merci à eux et à toute la famille).</p>



<p>En route vers le jardin où nous avions posé notre tente, nous empruntons la Stratford Road où règne une ambiance qui nous rappelle l’Inde avec une circulation des voitures inventive mais très fluide.</p>



<p>En plus des nombreuses vitrines aux vêtements brodés de perles, un cageot de fraises au motif du drapeau britannique attire notre œil. Nous nous arrêtons pour demander la permission de photographier ce marché très vivant, ce qui nous est accordé.</p>



<p>Un vieux Pakistanais en profite pour nous proposer de faire un check à nos vélos qui ont certainement quelques réglages à faire, ne serait-ce qu’au niveau des freins. C’est cadeau, c’est son plaisir de nous aider sur notre long voyage.</p>



<p>Il nous donne l’adresse de la boutique tenue par sa famille (RDV pour le lendemain matin) et disparaît un instant pour revenir nous offrir deux grosses mangues jaunes du Pakistan : « King of fruits ! (Le Roi des fruits) » annonce-t-il.</p>



<p>Un vendeur qui nous observait depuis le début et qui essayait d’être sur toutes les photos que nous cadrions (à notre grande hilarité) en profite pour attraper une boîte sur le haut de sa pile et nous la donner. Des mangues du Pakistan emballées comme des bijoux avec des petits rubans dorés sur chacune. Nous lui montrons les vélos et lui parlons du poids. Il reste silencieux en continuant à nous tendre la boîte.</p>



<p>Bon. Okay, nous en ferons profiter notre famille d’accueil ce soir. Nous sommes un peu gênés car nous n’aimons pas trop la mangue ; c’est un fruit dont nous prenons un petit quartier et ensuite nous ne sommes pas très chauds pour nous resservir. Eh bien, le Roi des fruits nous a conquis : c’était un pur délice et nous nous disputions le partage du fruit que nous avons dégusté au cours de deux repas ! De retour en France, nous verrons si nous arrivons à trouver cette variété.</p>



<p>La visite des grands lieux historiques c&rsquo;est assez bien passée. Les équipes de direction des différents musées comprennent bien qu&rsquo;il nous serait bien impossible de payer les prix des billets à chaque fois et nous font des facilités. Merci à elles.</p>



<p>Aujourd’hui, nous sommes à Stoke-on-Trent réputée pour ses porcelaines. Nous avions déjà visité à l’Ironbridge Museum de Telford, le Coalter China Museum qui indiquait que la production de poteries avait été déplacée ici.</p>



<p>Hier, avec la petite pluie du soir et donc encore moins de personnes dehors, nous avons eu beaucoup de difficultés à trouver un hôte pour la nuit. Merci à Graham qui nous a accompagnés chez Ian et Jeanne.</p>



<p>Après les avoir quittés ce matin, et alors que nous étudions sur la carte dans quel ordre visiter les différents musées, Marc descend en courant la pente de sa maison devant laquelle nous étions arrêtés : « Vous êtes perdus ? ». Apparemment, il nous reconnaît, Ian vient de lui envoyer les photos prises au moment du départ !</p>



<p>Il nous invite à prendre une tasse de thé chez lui. Désolés mais on a beaucoup de musée à visiter aujourd’hui et on est déjà pas mal en retard sur notre planning lui répondons nous. « Attendez ! Deux secondes ! » Il remonte en courant et revient avec sa femme qui court aussi !</p>



<p>Nous sommes contrits, nous ne voulions pas les speeder à ce point. Il voulait qu’elle nous voit aussi et nous repropose une tasse de thé. Ça devient comique. Ils nous prennent en photo, nous échangeons nos numéro de téléphone et convenons que si la visite des musées nous prend beaucoup de temps, nous reviendrons nous reposer chez eux.</p>



<p>Le premier musée que nous voulons voir, le Gladstone Pottery Museum, est situé à 11 kilomètres, à Longton, dans la périphérie de Stoke-on-Trent. Sur place, un panneau indique qu’il est fermé mais ça ne nous décourage pas car il y a de la lumière.</p>



<p>Le gardien reste imperturbable à notre requête d’y prendre quelques photos et pour cause : le lieu est réservé par la télévision qui y filme une compétition entre maîtres potiers. « Le tournage dure trois mois, vous avez choisi le pire moment. Mais demain, ce sera ouvert au public dès 10 heures. Revenez demain ! ».</p>



<p>Avant de partir vers un autre musée, nous photographions une peinture murale qui représente Eli Belovitch, fondateur (avec Harry Grosberg) de la marque des vêtements Belstaff, « la marque préférée des aventuriers » que nous ne portons pas !</p>



<p>Arrivés à Wedgwood, à l’étage c’est fermé pour cause de congés et nous ne verrons pas la fabrication et le délicat travail dont se félicitent les gens sur place.</p>



<p>La machine inventée par Wedgwood ainsi que le jaspe, un procédé de fabrication secret est dans la boîte. Mais il est déjà 14h et les deux musée suivants sont à 14 km et ferment à 16h. Énervement !</p>



<p>Nous n’avons pas fait les courses mais il reste du pain, une boîte de thon et du fromage. Nous quittons le musée pour les tables avec bancs que nous voyons en face. C’est un restaurant et un monsieur sort sur le pas de la porte. Mince pensons nous. Raté !</p>



<p>Il nous demande d’où nous venons et nous invite à entrer avec nos vélos ! (que nous voulons surveiller) et nous restaurer afin d’avoir des forces pour poursuivre notre voyage : « Je vous invite ! ».</p>



<p>Nous voilà attablés devant des pâtes servies dans de la porcelaine Wedgwood avec un verre d’eau en cristal, face aux cuisiniers qui œuvrent derrière les grandes vitres qui nous séparent d’eux.</p>



<p>En ce moment, nous rédigeons donc ce post sur la lune, « Lunar » étant le nom du restaurant qui nous accueille. Un lieu extraordinaire qui a obtenu le titre de Meilleur restaurant indépendant de l’année, du Comté de Staffordshire.</p>



<p>Demain nous reprendrons la route.</p>



<p>Liverpool est la première grande destination sur la liste, puis Manchester, Sheffield et Newcastle Upon Tyne, pour l’Angleterre. Si on en croit les gens, le climat en septembre devrait nous être propice, il y a une expression pour cela : l’Indian summer. Espérons que l’on pourra en profiter durant notre montée vers l’Écosse !</p>



<p>Best Regards,</p>



<p>Helene et Thomas</p>



<p>PS : Liste des lieux visités cette quinzaine :</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Stourport Basins à Stourport-on-Severn</li>



<li>Le Musée du Tapis à Kidderminster</li>



<li>Les maisons « Dos à Dos » (Back to Backs) à Birmingham</li>



<li>Bournville Village et l’Expérience de Bournville &#8211; Le Monde de Cadbury (chocolatier) à Birmingham</li>



<li>La Station de Pompage de Galton Valley à Smethwick</li>



<li>Pont de Galton à Smethwick</li>



<li>Black Country Living Museum à Dudley</li>



<li>Le Musée Red House Glass à Stourbridge</li>



<li>Le Moulin de Daniels à Bridgnorth</li>



<li>Site du patrimoine mondial Iron Bridge Gorge Museum à Telford</li>



<li>La Malterie de Lin à Shrewsbury</li>



<li>La jonction de Norbury</li>



<li>La Station de Pompage victorienne de Claymills à Burton upon Trent</li>



<li>Museum of Making à Derby</li>



<li>Le Moulin de Milford</li>



<li>Le Moulin de Cromford</li>



<li>Le Musée de Wedgwood à Barlaston (Stoke-on-Trent)</li>



<li>Gladstone Pottery Museum à Stoke-on-Trent</li>



<li>Middleport Pottery &#8211; Home of Burleigh à Stoke-on-Trent</li>



<li>Patrimoine minier de la vallée d&rsquo;Apedale à Chesterton (Stoke-on-Trent)</li>
</ul>



<p>Vous pouvez retrouver plus d’infos sur le site <a href="https://www.erih.net/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ERIH</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Verdun</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-verdun/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 15:03:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5093</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; Hélène pose devant la statue de Dom Pérignon dans la cour de la Maison Moët &#38; Chandon, sur la renommée avenue de Champagne. Épernay. La Marne, Grand Est. France &#8211; 9 Juin 2024. &#8211; Hélène dans la cour du Centre Mondial de la Paix à Verdun. Sur le panneau : « Après la guerre, ... <a title="De Verdun" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-verdun/" aria-label="Read more about De Verdun">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>&#8211; Hélène pose devant la statue de Dom Pérignon dans la cour de la Maison Moët &amp; Chandon, sur la renommée avenue de Champagne. Épernay. La Marne, Grand Est. France &#8211; 9 Juin 2024.</em></p>



<p><em>&#8211; Hélène dans la cour du Centre Mondial de la Paix à Verdun. Sur le panneau : « Après la guerre, la république : la république de Weimar, première république allemande ». À noter qu’en arrière-plan, sur tous les murs sont accrochées des photos de la guerre en Ukraine : « Kiev : Rapport d’une journée : le 8 mars 2022 ». Verdun. La Meuse, Grand Est. France &#8211; 14 Juin 2024.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Vous ne vous attendiez sûrement pas à ce que l&rsquo;on vous écrive ce post de Verdun et nous non plus d’ailleurs. Cela aurait dû être plus à bord du ferry en direction de Douvres. Après notre dernier message envoyé depuis les volcans d&rsquo;Auvergne, nous avions pourtant tout fait pour.</p>



<p>Malgré parfois du mauvais temps, nous avons bien roulé à travers l&rsquo;Allier, la Nièvre, l&rsquo;Yonne, la Champagne (l’Aube et la Marne) avec dans l&rsquo;idée d&rsquo;être au plus vite au Royaume-Uni pour s&rsquo;atteler à notre projet documentaire outre-Manche.</p>



<p>Et puis, comme disent souvent les commentateurs politiques sur le plateaux TV quand ils font un récit : « Patatras ».</p>



<p>Le 9 juin, alors que nous venions de passer nos premiers 1 000 kilomètres sur l&rsquo;avenue de Champagne (une des plus riches du monde nous a-t-on dit plusieurs fois), à Épernay près de Reims exactement, le disrupteur en chef (E-Macron) a annoncé, dans la soirée, la dissolution anticipée de l&rsquo;Assemblée nationale avec de nouvelles élections législatives pour le 30 juin et le 7 juillet.</p>



<p>Pour ceux qui nous suivent attentivement, vous savez que, depuis 2012, nous avons entamé un travail au long cours sur les élections en France centré sur l&rsquo;extrême droite.</p>



<p>Alors que faire ? S&rsquo;en tenir au plan prévu et embarquer sur un bateau à Calais autour du 15 juin ? Ou temporiser afin de poursuivre la série entamée il y a plus d&rsquo;une décennie ? On a passé bien 48 heures dans la stupéfaction, l’inquiétude, l’énervement (on vous passe les considérations politiques) et dans la démobilisation. Finalement on a décidé de patienter en France, au moins jusqu&rsquo;au 30 juin, pour poursuivre le travail en cours&#8230;</p>



<p>C&rsquo;est pourquoi nous nous sommes déroutés à l&rsquo;est, afin d&rsquo;aller dans les Ardennes, avant de remonter tranquillement dans le Nord-Pas-de-Calais, parcourant ainsi des territoires anciennement sidérurgiques et miniers où le FN-RN est bien implanté depuis longtemps.</p>



<p>Précisons aussi que Charleville-Mézières est souvent citée quand on parle de « diagonale du vide ou de faible densité » (cf un des posts précédents).</p>



<p>Espérons que les au moins 15 jours « perdus » pour le projet UK ne nous seront pas trop dommageables, surtout à la fin en novembre quand le froid sera peut-être de retour.</p>



<p>Mais pour l’instant, demain (samedi 15 juin), nous serons à Metz. Dans tout le pays, ce week-end, des mobilisations contre l’extrême droite sont organisées par des syndicats notamment et nous en photographierons une là.</p>



<p>Pour terminer, 2 petites anecdotes :</p>



<p>&#8211; Dans l’Allier, alors que Toto attend la miss qui enfile sa pèlerine pour la énième fois de la journée, à un carrefour en rase campagne alors qu’il pleut des cordes, une voiture banale s&rsquo;arrête. Un homme d&rsquo;une soixantaine d&rsquo;années, visiblement radieux ouvre la fenêtre :<br>&#8211; Il pleut hein ?<br>&#8211; En effet, c&rsquo;est un temps exquis.<br>&#8211; Bon, on n’est pas à Londres encore mais bientôt.<br>&#8211; Nous, on devrait y être sous peu si on continue à ce rythme…</p>



<p>&#8211; Pas loin d’Auxerre un couple de camping-caristes nous a accueillis dans son jardin. Au matin, alors que notre tente finit de sécher sur un fil à linge, nous prenons le petit dej avec notre hôte (madame étant partie tôt au travail). Pour améliorer nos tartines, il a amené un pot de confiture de cerises en disant : « La confiture à Guy Roux ».</p>



<p>La veille, ils nous avaient raconté qu’ils étaient allés récemment dans l’Aveyron. Et sur un marché, apprenant qu’ils étaient d’Auxerre, le placier (si on a bien compris) leur a tendu le pot : « C’est pour Guy Roux, quand vous le verrez merci bien de le lui donner ».</p>



<p>Le redoutable entraîneur de foot de l’AJ Auxerre, bien qu’âgé, est toujours une figure sur le plan local (où nous a-t-on dit il n’est pas rare de le voir dans le centre-ville avec son imper et son bonnet) et même au niveau national il faut croire. Lors de cette étape, nous avons appris que l’AJ Auxerre et l’AS Saint-Etienne (autre club au passé glorieux) remontaient cette année en D1.</p>



<p>Bonne chance à eux pour la saison prochaine et bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Des Volcans d’Auvergne</title>
		<link>https://james60485.github.io/des-volcans-dauvergne/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 15:00:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5091</guid>

					<description><![CDATA[Pique-nique près de la cascade de Salins (pas loin de Salers) dans le Parc naturel des Volcans d’Auvergne. Au menu, des victuailles données par la famille pour avoir de l’énergie : une bonne portion de Cantal (nous sommes sur la « Route des Fromages AOP d’Auvergne ») et un gâteau à la myrtille. Hors-champ sur la table, ... <a title="Des Volcans d’Auvergne" class="read-more" href="https://james60485.github.io/des-volcans-dauvergne/" aria-label="Read more about Des Volcans d’Auvergne">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Pique-nique près de la cascade de Salins (pas loin de Salers) dans le Parc naturel des Volcans d’Auvergne. Au menu, des victuailles données par la famille pour avoir de l’énergie : une bonne portion de Cantal (nous sommes sur la « Route des Fromages AOP d’Auvergne ») et un gâteau à la myrtille. Hors-champ sur la table, le délicieux pounti de Dame Fabienne (une spécialité du terroir découverte grâce à elle durant les années lycée) est en train de dégeler ; posé au soleil sur le maillot jaune qui finit de sécher, il empêche celui-ci de s’envoler. Cantal, Auvergne. France &#8211; 28 Mai 2024.</em></p>



<p><em>Vue sur les roches Tuilière et Sanadoire (pas loin d’Orcival) dans le Parc naturel régional des Volcans d’Auvergne. Puy de Dôme, Auvergne. France &#8211; 30 Mai 2024.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Depuis notre départ le jeudi 23 mai, nous avons déjà vu pas mal de pays. D&rsquo;abord le nord du Tarn, puis l&rsquo;Aveyron, un coin du Lot, le Cantal, un coin de Corrèze et enfin le Puy de Dôme.</p>



<p>Les premières étapes furent tout confort, logés le soir dans la famille (cousine, neveu et sœur) ainsi que les parents d&rsquo;une amie de la miss.</p>



<p>Pour nos deux premières nuitées sans adresse, nous avons bien réussi notre coup. Guillaume, un producteur de lait bien sympathique, nous a permis de poser notre tente dans un hangar où il stocke des balles de paille. Nous avons donc trouvé là un bon tapis moelleux en plus de nos matelas auto-gonflants.</p>



<p>Et le lendemain, le bivouac à la ferme s&rsquo;est fait dans une vieille grange auvergnate typique, avec l&rsquo;étable en dessous, le toit bien pentu, les murs en pierre, des grosses poutre en bois et là encore des balles, mais de foin. Les habitants du hameau ont été bien sympathiques là aussi. Et au petit matin, nous avons discuté entre autres choses de vélo et de Formule 1, devant un bon petit déjeuner dans une cuisine bien chauffée au feu de bois.</p>



<p>Le temps n&rsquo;a pas été trop mauvais avec nous pour cette première semaine de route. Quelques averses seulement, une nuit pluvieuse (mais nous étions dans la grange hé hé !), un peu de brouillard mais sans trop, pas de vent et dans l&rsquo;ensemble des températures agréables.</p>



<p>Ce soir, nous sommes encore un peu dans le parc national des Volcans d&rsquo;Auvergne. Demain au réveil, nous aurons le Puy de Dôme en ligne de mire.</p>



<p>Ce n&rsquo;était pas vraiment prévu. Mais comme on roulait pas loin—pour aller documenter un projet de mine de lithium à Échassières afin de faire un lien avec <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_GR_258-intro-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">le petit reportage</a> réalisé dans le désert d’Atacama, au nord du Chili—il nous a été impossible de ne pas passer par les terres Muratiennes : la Tour d&rsquo;Auvergne, la Bourboule, le Mont Dore, le col de La Croix Morand, le lac de Guéry, le puy de Sancy, les roches Tuilière et Sanadoire, Orcival et sa basilique, la N89 (et ses travaux!).</p>



<p>Samedi 25 mai avait lieu un concert hommage à Jean-Louis Murat à la Coopérative de Mai, à Clermont-Ferrand, un an jour pour jour après sa disparition brutale. Le titre bien trouvé de la soirée était : « Te garder près de nous » et les comptes rendus dans la presse ont été élogieux (<a href="http://www.surjeanlouismurat.com/2024/05/inrocks-le-monde-rfi-la-montagne-telerama-soiree-du-25-mai-te-garder-pres-de-nous.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">lire ici</a>).</p>



<p>À un moment, nous avons caressé l&rsquo;idée de nous y rendre. Seulement les 1 500 places de la salle avaient été vendues ; et puis nous étions comme souvent très en retard par rapport à la date de notre départ.</p>



<p>En tout cas, traverser pour la première fois ces paysages, longtemps fantasmés par l&rsquo;écoute compulsive de sa musique et de ses textes, était déjà très fort en émotion.</p>



<p>Encore Merci Jean-Louis et un grand Bravo pour votre œuvre !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>



<p>PS : Un week-end JLM est programmé en juin, toujours à Clermont-Ferrand. <a href="http://www.surjeanlouismurat.com/amp/week-end-murat-yes-sir-21-22-juin-2024-fotomat-jean-louis-murat" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Voici le programme</a>.</p>



<p>Enfin, trois livres consacrés au barde auvergnat viennent de sortir. Comme nous n&rsquo;en avons lu aucun encore, nous ne pouvons pas en dire beaucoup plus.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Des vélos pour partir !</title>
		<link>https://james60485.github.io/des-velos-pour-partir/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 May 2024 14:34:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4807</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; Dans le magasin de vélos cubain « Bikes to go », Thomas assiste au montage et à l’équipement du vélo d’Hélène. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.&#8211; L’équipe du magasin de cycles cubain « Bikes to go » pose avec nous et les vélos tout neufs qu’elle vient de nous monter et nous équiper. Miami, Floride. USA &#8211; 2000. ... <a title="Des vélos pour partir !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/des-velos-pour-partir/" aria-label="Read more about Des vélos pour partir !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>&#8211; Dans le magasin de vélos cubain « Bikes to go », Thomas assiste au montage et à l’équipement du vélo d’Hélène. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.<br>&#8211; L’équipe du magasin de cycles cubain « Bikes to go » pose avec nous et les vélos tout neufs qu’elle vient de nous monter et nous équiper. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.</em></p>



<p><em>Presque dix ans plus tard, Thomas est repassé à Miami réaliser les reportages que vous trouverez sur ce site (<a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_03-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Agriculture et la crise économique vues de la Floride</a>). Au magasin, ils se rappelaient très bien de nous et des photos que nous avions faites et ont tenu à faire la révision de son vélo.</em></p>



<p>Hello, hello,</p>



<p>Comme l’indiquent les photos du diptyque, prises il y a plus de 20 ans en Floride (cf post précédent), nous sommes sur le départ.</p>



<p>Dans 3 ou 4 jours, on va s’élancer. Avant d’embarquer sur un ferry à Calais, nous aurons un bon millier de kilomètres à parcourir sur les routes de France.</p>



<p>On va emprunter <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Diagonale_du_vide" target="_blank" rel="noreferrer noopener">la diagonale du vide</a>, euh pardon… la diagonale «&nbsp;des faibles densités&nbsp;», afin d’attaquer un nouveau reportage à long terme qu’on a en tête depuis un moment.</p>



<p>Bien que assez rodés maintenant, les préparatifs pour partir quelques mois ne sont pas de tout repos : les papiers à mettre en ordre, du rangement et du nettoyage, réparer notre matériel de camping, le jardin (on aimerait bien avoir des légumes à notre retour), les visites médicales, les au revoir à la famille et aux amis, etc.</p>



<p>Ces derniers temps, on s’est tapé des recherches concernant ce que nous allons documenter au Royaume-Uni et en Irlande mais sans plus. Il est toujours plus agréable de laisser le voyage s’inventer au fur et à mesure.</p>



<p>Tout cela s’est fait relativement dans le calme cette fois-ci. Souvent, nous avons joué le <a href="https://www.youtube.com/watch?v=a_-qss_2dCg&amp;list=OLAK5uy_n2riIZk2FX_JMMiV1gHg6dPcNHYzgbgTc&amp;index=6" target="_blank" rel="noreferrer noopener">nouveau disque</a> du musicien de Liverpool, <a href="https://johncanningyates.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">John Canning Yates</a> : parfait pour rester focus et détendu.</p>



<p>Une bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Voyage, voyage !</title>
		<link>https://james60485.github.io/voyage-voyage/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 May 2024 14:26:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Non classé]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4804</guid>

					<description><![CDATA[&#8211; Hélène parmi les lacs de montagne, lors de la lente ascension nous menant de Tabay au Pico Bolivar qui culmine à 4 978 m d’altitude. Non loin de Mérida. État de Mérida. Venezuela &#8211; 1999.&#8211; Départ de Miami, la Miss le premier jour de voyage à vélo. Elle attend que le pont mobile redescende ... <a title="Voyage, voyage !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/voyage-voyage/" aria-label="Read more about Voyage, voyage !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>&#8211; Hélène parmi les lacs de montagne, lors de la lente ascension nous menant de Tabay au Pico Bolivar qui culmine à 4 978 m d’altitude. Non loin de Mérida. État de Mérida. Venezuela &#8211; 1999.<br>&#8211; Départ de Miami, la Miss le premier jour de voyage à vélo. Elle attend que le pont mobile redescende à l’horizontale pour continuer à avancer. Miami, Floride. USA &#8211; 2000.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Il y a quinze jours, dans ce blog, nous vous avions raconté à gros traits nos débuts dans la pratique photographique. Aujourd’hui, pour ceux qui ne connaissent pas l’histoire, nous allons vous conter nos premiers tours de pédales en tant que voyageurs à vélo.</p>



<p>Là aussi, il faut remonter à la fin du siècle précédent : nous étions allés au Venezuela rendre visite à Thierry, un grand ami belge de la Miss qui travaillait là-bas. Pendant 3 mois environ, nous avons sillonné ce pays d’Amérique latine.</p>



<p>Parmi les sommets de ce voyage, en dehors des bons moments passés avec nos amis et nos rencontres, il y a deux ascensions : La Travesia jusqu&rsquo;au <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Pico_Bol%C3%ADvar" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Pico Bolivar</a>, dans le prolongement de la cordillère des Andes et puis celle -évidemment- du <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Roraima" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Mont Roraima</a>, un tepuy magique à la frontière avec le Brésil et le Guyana. Ces deux expéditions nous avaient demandé à chaque fois une semaine de marche complète en totale autonomie de nourriture.</p>



<p>Par contre, il nous fut pénible de dépendre de bus et occasionnellement de taxis pour nos déplacements. Passer des nuits à attendre des correspondances dans des gares routières ou ne pas pouvoir s’arrêter quand nous le souhaitions a fini par nous saouler.</p>



<p>Près d’un lac dans la région de los Llanos où nous étions en rade, on s’est dit que ça suffisait les galères avec les autocars (qui par ailleurs nous revenaient cher à la longue). Nous allions suivre l’exemple de notre mentor Thierry.</p>



<p>Avant de s’installer à Mérida pour un temps (au nord du Venezuela), il avait parcouru à bicyclette le continent américain, de l’Alaska à la Terre de Feu. On ne pouvait rêver meilleur coach.</p>



<p>D’abord, il nous a déconseillé d’acheter des vélos ici. À cette époque, nous n’aurions pas trouvé, même à Caracas ou alors à des prix exorbitants (car ils étaient importés des USA).</p>



<p>Mieux valait prendre un avion pas cher pour Miami, y acheter les vélos et puis revenir avec chercher « de nouvelles instructions ». La Floride ayant l’avantage d’être plate, rien de mieux pour commencer avant de rouler vers le Mexique.</p>



<p>Nous avons donc vendu nos sacs à dos pour financer le saut au dessus de la Mer des Caraïbes. C’est ainsi que nous avons acheté nos montures dans un magasin de cycles cubain : le bien nommé «&nbsp;Bikes to Go&nbsp;». Voilà, nous étions fin prêts pour entamer notre carrière de cyclistes !</p>



<p>Au départ, on était très stressés quant au spot à trouver le soir pour notre tente (d’autant plus que nous traversions des zones d’habitation très riches comme Palm Beach par exemple). Et puis rapidement on s’est détendus, constatant qu’une phrase du coach se vérifiait toujours : «&nbsp;Ne vous inquiétez pas. La bonne personne existe, il vous suffit de la trouver.&nbsp;»</p>



<p>À Daytona Beach, nous sommes entrés en ville en même temps que des milliers de motards, venus là pour la célèbre Daytona Beach Bike Week. Aux feux rouges, c’était amusant de remarquer les regards en coin des bikers (souvent en Harley Davidson) sur nos toutes nouvelles cyclo-acquisitions.</p>



<p>Malheureusement, après avoir parcouru nos premiers mille kilomètres, nous avons été contraints de nous arrêter à Tallahassee (capitale de la Floride). Un décès dans la famille nous ramena au pays.</p>



<p>Par la suite, il fut un temps question de revenir là où nous nous étions arrêtés et puis finalement, en 2001, nous sommes repartis de la maison en mettant le cap vers l’Inde.</p>



<p>Dans deux semaines, on compte reprendre la route (avec un des deux vélos achetés alors à Miami !). Cap au nord cette fois, pour le Royaume-Uni. Ce sera la deuxième étape du tour d’Europe que l’on ambitionne de faire.</p>



<p>Toutes les photos de la première étape dans la péninsule ibérique sont désormais triées et légendées. Après notre retour, vers le mois de novembre, vous les découvrirez avec le nouveau site, actuellement en préparation avec l’ami Jim.</p>



<p>De nos jours, il existe de nombreux récits de cyclistes qui ont fait le tour du monde. Même si nous n’en avons lu qu’un, nous n’avons pas peur d’affirmer que nous avons lu le meilleur chez Thierry au Venezuela !</p>



<p>C’est celui des Hervé : Claude et Françoise partis dans les années 80 pour un voyage de trois ans, qui dura 14 années au final. Au bout de 7, ils ont eu une petite fille et ont continué leur périple avec elle.</p>



<p>Nous venons de commander leur livre car on sera contents de le relire. Son titre : «&nbsp;Le Tour du Monde à Vélo&nbsp;».</p>



<p>Bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>



<p>PS : À la radio, on a écouté récemment 4 émissions sur le voyage à travers la littérature, de Homère à Jean-Paul Sartre.</p>



<p>&#8211; <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/avec-philosophie/ulysse-a-t-il-fait-un-beau-voyage-7379466" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ulysse a-t-il fait un beau voyage&nbsp;?</a><br>&#8211; <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/avec-philosophie/baudelaire-segalen-michaux-les-voyages-interieurs-5803890" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Baudelaire, Segalen, Michaux&nbsp;: les voyages intérieurs</a><br>&#8211; <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/avec-philosophie/exotisme-orientalisme-poncifs-et-condescendance-7829179" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Exotisme, orientalisme, poncifs et condescendance</a><br>&#8211; <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/avec-philosophie/voyager-sans-rien-voir-1708415" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Voyager sans rien voir</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Noël à la maison</title>
		<link>https://james60485.github.io/noel-a-la-maison/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Dec 2023 21:27:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4776</guid>

					<description><![CDATA[Hélène sur le chemin du retour à Roncevaux et près de Logroño. Espagne &#8211; Décembre 2023.  Bonjour, Le périple en Espagne et au Portugal, première étape du tour d’Europe que nous comptons faire, est terminé. Nous sommes revenus à la casa en temps voulu, c’est à dire suffisamment tôt pour passer les fêtes en famille ... <a title="Noël à la maison" class="read-more" href="https://james60485.github.io/noel-a-la-maison/" aria-label="Read more about Noël à la maison">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Hélène sur le chemin du retour à Roncevaux et près de Logroño. Espagne &#8211; Décembre 2023.</em> </p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Le périple en Espagne et au Portugal, première étape du tour d’Europe que nous comptons faire, est terminé. Nous sommes revenus à la casa en temps voulu, c’est à dire suffisamment tôt pour passer les fêtes en famille et par là même ne pas se faire engueuler par les Mamas !</p>



<p>Le dernier tronçon, à partir de de Reinosa, nous l’avons parcouru à l’ancienne. Comme l’écran de notre téléphone a lâché, nous avons ressorti de nos sacoches la carte IGN de la péninsule ibérique pour ne pas se diriger à l’aveugle. À vrai dire, c’était plutôt agréable et cela nous a fait gagner du temps. Le seul inconvénient était de ne plus pouvoir communiquer bien sûr mais aussi pour se renseigner. Par exemple afin de savoir quels étaient les refuges de pèlerins encore ouverts en cette saison.</p>



<p>Les journées furent souvent super ensoleillées mais très fraîches. Les températures ont rarement dépassé les 12 degrés et la nuit nous étions parfois largement en dessous de zéro. Le matin, lorsque nous nous faisions éjecter des « dormitorios » (dortoirs) des auberges, généralement dès les 8 heures, une fois sur nos vélos, le gel piquait dur à travers nos gants. Il faut dire que Reinosa est considérée comme la deuxième ville la plus froide d’Espagne après Teruel et qu’à Logroño, au bord du fleuve Èbre, il caille vraiment.</p>



<p>Dans ces deux villes ou pas très loin, nous avons fait deux merveilleuses rencontres.</p>



<p>&#8211; La première, fut pas très loin des lacs artificiels de Alsa et de Mediajo. Nous nous étions déroutés là pour documenter le système hydraulique hyper compliqué (même un ingénieur pourrait y perdre son latin !) qui permet notamment de transférer à la demande de l’eau du barrage Èbre à la région côtière de Cantabria, très fréquentée l’été.</p>



<p>La veille, nous avions vu le barrage de l’Èbre et Rosa, notre hôte d’Arroyo, nous avait indiqué ce système de « bitrasvase » (système qui permet d’envoyer de l’eau aussi bien dans un sens que dans l’autre, contrairement au canal Tajo-Segura) à photographier, de l’autre côté du barrage, à 9 km sur la carte et qui devenaient 27 km par la route, avec à nouveau un passage à Reinosa.</p>



<p>Nous pensions en avoir fini en début d’après-midi mais un rendez-vous manqué à une cabane (et le temps perdu à se retrouver) a fait que nous étions encore sur place vers les 16 heures. Pas le temps de remonter la côte très pentue jusqu’à Reinosa, il faut se décider à passer la nuit sur place. Nous nous dirigeons vers le tout petit village de San Miguel de Aguayo qui est tout proche.</p>



<p>Un couple promène son chien le long du ruisseau. Sans grand espoir, nous nous présentons et leur demandons où nous pourrions dormir à l’abri du vent avec notre tente. Bruno et Naomi nous répondent : « Chez nous si vous voulez, nous avons une chambre avec des lits. » Quoi ! Nous sommes éberlués, avons-nous bien entendu ? Ce genre de réponse fut tellement rare en Espagne.</p>



<p>Les bonnes surprises ne s’arrêtent pas là. Nous les suivons et pour nous aider dans notre travail, Bruno nous propose de nous monter en voiture au dessus du lac et de nous montrer en haut du village le tunnel qui amène l’eau du barrage de l’Èbre. Rentrés à la tombée de la nuit et après une douche et le linge qui tourne dans la machine à laver (la dernière fois était à Tordesillas nous semble-t-il) puis dans le séchoir, nous mangeons avec la famille.</p>



<p>Les enfants vont rapidement au lit car il y a école le lendemain. La maison regorge de livres, ils nous montrent ceux qu’ils aiment et qui sont en relation avec le voyage, nous parlons d’écrivains voyageurs, de leur travail, du nôtre et de notre prochain projet de reportage au Royaume-Uni l’année suivante.</p>



<p>Le soir, avant d’éteindre, Toto regarde le portable pour avoir le plaisir de lire la traduction que Jim a fait de notre dernier post. Et là patatras ! l’écran s’éteint d’un coup. Entre l’énervement du début de journée et ça, la nuit est difficile malgré l’accueil de rêve que nous avons reçu.</p>



<p>Au matin, Bruno cherche un moment une solution pour réparer ou remplacer le téléphone portable tout en préparant le petit déjeuner. Puis, très réactif, il nous imprime la carte du trajet qu’il nous reste à parcourir avec des étapes de 70 km environ.</p>



<p>Une copie d’écran de notre itinéraire est envoyée à Jim pour un prochain post, qui expliquera, sur notre blog, que nous n’avons plus de téléphone portable et donc plus de connexion internet ni de possibilité de communiquer.</p>



<p>&#8211; La seconde bonne rencontre fut à Logroño.</p>



<p>Pour Toto, c’était son troisième passage dans cette ville ouvrière du nord du pays et, hormis la rencontre de la jeune Canadienne il y a deux mois environ (cf post du 28 octobre), nous n’en gardions pas de souvenir impérissable. Comme la nuit s’annonçait glaciale (- 4 ou moins encore), nous nous sommes dit que retourner au camping du bord de fleuve comme la dernière fois n’était sûrement pas une idée des plus brillantes. Essayer cette fois-ci les « dormitorios » de pèlerins (maintenant que nous y somme habitués) ne serait peut-être pas du temps perdu.</p>



<p>Dring ! « Bonjour, nous souhaiterions dormir chez vous, mais nous voudrions savoir à combien est la nuitée car c’est la fin du voyage et nous n’avons plus trop de sous. »</p>



<p>Étonnement en face : &#8211; « Mais… c’est gratuit. »</p>



<p>Ici, on inscrit soi-même son nom, prénom et numéro de carte d’identité sur le registre et pour le coup de tampon sur le livret ? « On verra ça plus tard. » Et tout comme à Zamora et Ricobayo, on donne ce qu’on veut d’euros pour la nuit passée. Par contre, Roberto nous demande si on veut bien partager un repas avec eux à 20 heures (nous avons vu le panneau qui interdit de manger dans le dortoir) et nous cochons la case « dîner » avec enthousiasme.</p>



<p>Le temps de déplier le drap et la taie du pèlerin, d’ouvrir notre sac de couchage, préparer nos affaires de douche et de nuit (crème de massage pour les muscles et articulations) et de nous présenter à notre voisin de lit, un Sud-Coréen ! Ils sont étonnamment très nombreux sur le Chemin de Compostelle, à cause, nous a t-on dit, d’une journaliste du pays qui a partagé son expérience positive sur le Camino de Santiago.</p>



<p>Notre pèlerin asiatique souffre d’une blessure sévère à un orteil, probablement due aux frottements lors de la marche et à des chaussures trop petites. Le marcheur allemand qui nous rejoint et qui a une grande pratique du Camino lui conseille de faire une pause d’un jour et d’aller en consultation médicale pour se faire soigner. Mais notre boîteux ne veut pas en entendre parler, pas question de s’arrêter. Il faudra l’intervention d’une « Hospitalero » (personne qui aide bénévolement à l’accueil), infirmière de profession, pour le faire changer d’avis après un bain de pied au bicarbonate de soude qui le soulage un peu.</p>



<p>À 20 heures, Roberto vient nous chercher et nous nous jetons sur la salade verte composée, enfin une salade ! Une cocotte de lentille suivra avec du vin rouge et des biscuits. Puis surprise ! La Confrérie de Notre Dame de l’Espérance (une église que nous avions photographiée la dernière fois, lorsque nous arrivions du Delta de l’Èbre) déboule avec une énorme gamelle de chocolat chaud crémeux qu’ils transportent à deux : cadeau pour les pèlerins !</p>



<p>Après le repas très agréable au cours duquel nous avons enfin appris le Chant du Pèlerin : « Ultreia, Ultreia, Et suseia, Deus, adjuva nos ! », c’est le moment du « sello » (coup de tampon sur notre livret de marcheur). À l’église où nous nous rendons, guidés par notre hôte dans un dédale, Roberto nous enseigne entre autres choses comment se lit un retable (verticalement et non horizontalement).</p>



<p>Nous retrouvons là la Confrérie de tout à l’heure, en effervescence à la veille de la fête de demain. On décore des supports d’œillets rouges et blancs, on lustre au chiffon la statue de la Vierge à l’enfant qui sera promenée, déjà positionnée sur une sorte de brancard. Dans les rues, il y a des bandas et des groupes de gens qui chantent.</p>



<p>Durant cette halte, grâce à Roberto, nous avons pu nous approcher de l’esprit « old school » du Camino, loin de celui que nous avons parfois trouvé dans les « Albergues de peregrinos » (plutôt des auberges de jeunesse 2.0) avec des pèlerins modernes (en fait de simples randonneurs souvent friqués avec un téléphone portable greffé à la main).</p>



<p>Dans les jours qui viennent, nous allons nous reposer, mais pas trop ! Si on veut repartir sur la route au mois de mai pour la deuxième étape du tour d’Europe, cette fois-ci au Royaume-Uni, il ne va pas falloir chômer. D’abord, trier toutes les photos que nous avons collectées ces presque 4 derniers mois et les organiser pour monter les reportages. Et puis aussi, réfléchir un peu à ce que l’on va bien pouvoir documenter chez les sujets de sa majesté Charles III. D’ailleurs, si vous avez des idées ou des adresses, nous sommes preneurs.</p>



<p>« Muchas gracias », « Obrigado » à toutes les personnes qui nous ont donné la main durant les 11 000 km que nous avons parcourus ces deux dernières années dans la péninsule ibérique.</p>



<p>Abrazos y Suerte,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>



<p>PS : Le titre du post nous a été donné par <a href="https://www.youtube.com/watch?v=XOHdaj8pSuU" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une chanson</a> du très regretté JLM, qui nous a quittés cette année.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
