<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Immigrants &#8211; Hélène et Thomas Chassaing</title>
	<atom:link href="http://htc-wp.ddev.site/tag/immigrants/feed/?simply_static_page=19098" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://james60485.github.io/</link>
	<description>Travaux documentaires sur l&#039;agriculture, l&#039;énergie, les COPs, les changements climatiques, les luttes sociales, entre autres.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 22 May 2024 16:01:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>
	<item>
		<title>Loi immigration</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-72/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 21:54:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Immigrants]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4785</guid>

					<description><![CDATA[Manifestation et prise de parole lors d&#8217;une mobilisation nationale pour faire pression avant la décision du Conseil constitutionnel sur la loi immigration. « Une OQTF pour Darmanin ». Une OQTF (l&#8217;obligation de quitter le territoire français) est une mesure administrative délivrée par la préfecture et Gérald Darmanin est l&#8217;actuel ministre de l&#8217;intérieur qui a défendu ... <a title="Loi immigration" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-72/" aria-label="Read more about Loi immigration">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Manifestation et prise de parole lors d&rsquo;une mobilisation nationale pour faire pression avant la décision du Conseil constitutionnel sur la loi immigration. « Une OQTF pour Darmanin ». Une OQTF (l&rsquo;obligation de quitter le territoire français) est une mesure administrative délivrée par la préfecture et Gérald Darmanin est l&rsquo;actuel ministre de l&rsquo;intérieur qui a défendu ce projet de loi. Devant la préfecture d&rsquo;Albi, Tarn. France &#8211; 21 Janvier 2024.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>À notre retour d’Espagne fin décembre, de passage à Toulouse nous avons eu le temps de saluer deux amis qui travaillent dans le centre-ville.</p>



<p>L’un d’eux, copain d’adolescence, nous a apostrophés ainsi en nous retrouvant place Arnaud Bernard :</p>



<p>&#8211; Vous êtes au courant que vous êtes revenus dans un autre pays que celui que vous avez laissé en partant ?</p>



<p>&#8211; Euh, non, tu sais, cela fait presque deux semaines que l’on circule à l’ancienne, sans connexion internet.</p>



<p>&#8211; Je suis bien content de vous revoir, en direct comme on dit, avec vos vélos et sacoches.</p>



<p>En nous guidant vers un bar du quartier, il s’est empressé de nous faire le topo des derniers événements politiques relatifs à la loi immigration. Le vote de cette loi avec les voix du RN venait juste d’avoir lieu.</p>



<p>Bienvenue en France ! Depuis quatre mois environ nous n’avions pratiquement pas eu de discussions politiques sur l’actualité et, pour être honnêtes, on ne peut pas dire que cela nous avait manqué.</p>



<p>Les jours qui ont suivi, comme à chaque fois après un retour de voyage, on a pris le temps de regarder tout ce qui s’est passé en France, dans le monde, dans la vie culturelle. Donc la guerre en Ukraine, la guerre Israël-Hamas, la guerre économique mondiale, etc. et puis la loi immigration votée dans des conditions préoccupantes pour ne dire que cela.</p>



<p>Le dimanche 21 janvier au matin, nous avons décidé de prendre une après-midi off dans notre travail de tri des photos de la péninsule ibérique. Nous tenons à aller documenter <a href="https://www.ladepeche.fr/2024/01/22/forte-opposition-a-la-loi-immigration-11711428.php" target="_blank" rel="noreferrer noopener">la manifestation</a> qui a lieu à Albi, lors d’une mobilisation nationale pour faire pression avant la décision du Conseil constitutionnel sur cette triste loi, le jeudi 25.</p>



<p>Depuis des années maintenant (2012), nous avons entamé un travail sur le FN (devenu RN). Suivre cette manifestation est un continuum de ce sujet.</p>



<p>Pour ceux qui comme nous auraient manqué des épisodes de cette histoire de loi immigration : <a href="https://www.lenouvelespritpublic.fr/podcasts/480" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> un résumé. <a href="https://www.nouvelobs.com/politique/20240125.OBS83717/loi-immigration-le-conseil-constitutionnel-censure-largement-le-texte-dont-le-durcissement-de-l-acces-aux-prestations-sociales.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Là</a> la décision du Conseil constitutionnel et enfin <a href="https://www.france.tv/france-5/c-ce-soir/saison-4/5612607-loi-immigration-une-sage-decision.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un débat TV</a> et <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aqQMKG4_kGM" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un débat radio</a> après le rendu de la décision.</p>



<p>Enfin, sur un autre thème qui concerne notre travail, nous avons été attentifs aux interventions médiatiques de Jean-Baptiste Fressoz. Depuis des années nous suivons, entre autres chercheurs, cet historien des sciences, des techniques et de l’environnement qui vient de sortir un nouveau <a href="https://www.seuil.com/ouvrage/sans-transition-jean-baptiste-fressoz/9782021538557" target="_blank" rel="noreferrer noopener">livre</a>. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=FV_nUNol81M" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Voici</a> la dernière interview de lui que nous venons d’écouter et elle nous donne du grain à moudre.</p>



<p>Bonne quinzaine à vous,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>



<p>PS : Ce début janvier a aussi été marqué en France (comme dans beaucoup de pays en Europe) par la mobilisation des agriculteurs. Pour l&rsquo;instant, nous avons décidé de ne pas la documenter, faute de moyens et de temps pour faire un travail un tantinet sérieux. Nous en avons déjà photographiées à maintes reprise par le passé, en France et même une fois devant les locaux de la Commission européenne à Bruxelles en 2015 où des affrontements avaient eu lieu.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gazoline</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-56/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 00:28:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Climat]]></category>
		<category><![CDATA[Immigrants]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://htc-wp.ddev.site:8080/?p=32</guid>

					<description><![CDATA[Rond-point à Lacq. Sur le derrick une plaque indique : « 1957 &#8211; 2007 &#8211; 50 ans de production &#8211; TOTAL E&#38;P FRANCE ». Pyrénées-Atlantiques, Nouvelle-Aquitaine. France &#8211; 2018. Hello les Loulous, L’été avance et avec lui le tri des images de notre tour de France à vélo (de 2012 à 2018) et les légendes ... <a title="Gazoline" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-56/" aria-label="Read more about Gazoline">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Rond-point à Lacq. Sur le derrick une plaque indique : « 1957 &#8211; 2007 &#8211; 50 ans de production &#8211; TOTAL E&amp;P FRANCE ». Pyrénées-Atlantiques, Nouvelle-Aquitaine. France &#8211; 2018.</em></p>



<p>Hello les Loulous,</p>



<p>L’été avance et avec lui le tri des images de notre tour de France à vélo (de 2012 à 2018) et les légendes des photos ibériques. Les diptyques concernant les sujets sur les énergies solaires, éoliennes, géothermiques, pétrolières, gazières et de biomasse sont montés. Manque maintenant le gros du travail sur le nucléaire et puis aussi tout ce qui concerne l’agriculture. Normalement, cela sera pour 2024.</p>



<p>Dans l’actualité de la quinzaine qui s&rsquo;achève, il y a eu les élections législatives en Espagne. Bien entendu, nous les avons suivies avec attention. À l’écoute des résultats nous est revenu une expression que nous avons beaucoup entendue lors des discussions que nous avons eues l’an dernier avec les gens du pays : « Aquí es complicado. » (Ici c&rsquo;est compliqué) !</p>



<p>Voyons maintenant comment les choses vont tourner. Si de nouvelles élections sont convoquées avant la fin de l’année, nous essayerons de faire un petit travail à ce sujet lors de notre prochain nouveau séjour dans la péninsule.</p>



<p><a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-revue-de-presse-internationale/la-revue-de-presse-internationale-emission-du-lundi-24-juillet-2023-9320210" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a>, un lien qui rend compte des résultats des dernières élections en Espagne ainsi que de la situation des travailleurs sans papier en Floride. En vue des primaires, le gouverneur de Floride Ron DeSantis prend des mesures contre l’immigration clandestine qui mettent en danger l’économie de l’État, dans des secteurs comme le tourisme, l’agriculture et la construction. Sur <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_03-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">notre site</a> vous pouvez retrouver tous les reportages réalisés sur deux de ces thèmes en Floride et en Géorgie.</p>



<p><a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/le-temps-du-debat/l-espagne-peut-elle-sortir-de-l-impasse-institutionnelle-3341950" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Là</a>, un débat de fond sur la situation politique espagnole après ce vote. Aujourd’hui 31 juillet, <a href="https://www.lemonde.fr/international/article/2023/07/31/elections-generales-en-espagne-le-parti-socialiste-perd-un-siege-apres-le-decompte-des-voix-de-l-etranger_6183977_3210.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">le décompte</a> des voix des électeurs de l’étranger, achevé le 29 juillet, fait perdre un siège au socialiste et complique encore plus les choses.</p>



<p>En France aussi, en lien avec notre travail, il s’est passé des choses importantes qui ont attiré notre attention, comme <a href="https://www.la-croix.com/France/Policier-detention-Marseille-entre-police-justice-passes-darmes-regulieres-2023-07-25-1201276611" target="_blank" rel="noreferrer noopener">les nouvelles tensions</a> entre la Police et la Justice suite à des violences subies début juillet par un jeune homme à Marseille. <a href="https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2023/07/28/marseille-du-jeune-homme-grievement-blesse-aux-propos-de-darmanin-chronologie-de-la-crise-dans-la-police_6183346_4355771.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> une chronologie précise de cette dernière crise.</p>



<p>Dans le monde, <a href="https://www.radiofrance.fr/franceinter/les-canicules-actuelles-quasi-impossibles-sans-le-rechauffement-climatique-confirme-une-etude-scientifique-4854986" target="_blank" rel="noreferrer noopener">l&rsquo;étude scientifique</a> du World Weather Attribution (WWA) « établit un lien direct entre les températures extrêmes enregistrées sur la planète ces dernières semaines et les émissions de gaz à effet de serre produites par l&rsquo;homme. » Ce qui en soit, si on est optimiste, est plutôt une bonne nouvelle car ne tient qu’à nous de…</p>



<p>Dans le journal <em>Le Monde</em>, <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2023/07/28/climat-pourquoi-le-bassin-mediterraneen-est-en-proie-a-la-fournaise-et-aux-incendies_6183716_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un article</a> revient sur les vagues de chaleur extrêmes qui touchent le bassin méditerranéen provoquant d’immenses incendies. Et il y a aussi un <a href="https://www.lemonde.fr/idees/article/2023/07/31/rechauffement-climatique-que-faut-il-de-plus-pour-agir_6183970_3232.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un édito</a> sur la question intitulé « Réchauffement climatique : que faut-il de plus pour agir ? ».</p>



<p>De notre côté, la disparition soudaine du « Chaman de Chamablanc » continue à nous secouer. Voici <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Xb6twJ8qKfA" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une version</a> en concert d&rsquo;un de ses morceaux auquel nous avons pensé quand il s’est agi de trouver un titre à ce post : « Noyé dans la gazoline &#8211; Qui nous a fait ça ».</p>



<p>Tout récemment, durant le Tour de France, le peloton est passé devant chez lui, dans le Puy-de-Dôme. Des « Muratiens » avaient écrit son nom sur la route mais, petite déception, à la téloche, les commentateurs n’en ont fait aucune mention. Pourtant, si on le lançait, le Loulou ne manquait pas une occasion de parler de sa passion pour le cyclisme et la grande boucle.</p>



<p>Comme devoir de vacances, cette fois-ci nous avons regardé de nouvelles vidéos d’<a href="https://eugenerichards.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Eugene Richards</a> comme <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HEk4ZTsUXI4" target="_blank" rel="noreferrer noopener">celle-là</a>. C’est un immense photographe américain dont le travail et la personnalité nous impressionnent beaucoup. Dernièrement, il a lancé <a href="https://www.kickstarter.com/projects/eugenerichards/in-this-brief-life/posts/3859342?lang=fr" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une campagne</a> d’aide au financement pour produire un nouveau livre intitulé : « In This Brief Life ».</p>



<p>Lors des premiers voyages en Espagne (en 2007-2008), Toto dormait dans sa GS (Citroën de collection de 1973) en compagnie de deux ou trois livres photos dont « The Fat Baby » de Mr Richards.</p>



<p>« Ça c’est rollin’ » !</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>V&#8217;là l&#8217;été !</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-54/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:12:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Immigrants]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://htc-wp.ddev.site:8080/?p=22</guid>

					<description><![CDATA[Cascade avec touristes près de l’Ermitage de Peralejos de las Truchas. Province de Guadalajara, Castilla-La-Mancha. Espagne &#8211; 4 Août 2022. Baigneur près du Salto de Poveda, une cascade sur le Fleuve Tage. En contrebas de la Laguna de Taravilla. Parc naturel du Haut-Tage. Province de Guadalajara, Castilla-La-Mancha. Espagne &#8211; 5 Août 2022. Bonjour, Avec l&#8217;été, ... <a title="V&#8217;là l&#8217;été !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-54/" aria-label="Read more about V&#8217;là l&#8217;été !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Cascade avec touristes près de l’Ermitage de Peralejos de las Truchas. Province de Guadalajara, Castilla-La-Mancha. Espagne &#8211; 4 Août 2022.</em></p>



<p><em>Baigneur près du Salto de Poveda, une cascade sur le Fleuve Tage. En contrebas de la Laguna de Taravilla. Parc naturel du Haut-Tage. Province de Guadalajara, Castilla-La-Mancha. Espagne &#8211; 5 Août 2022.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Avec l&rsquo;été, il se peut qu’avant notre futur départ pour la péninsule ibérique (toujours prévu mi-août), on soit un peu moins bavards sur ce blog. La fin de l’écriture des légendes des reportages de l’année dernière, en Espagne et au Portugal, nous suffira. Après tout, on n’est pas des écrivains, nous, hein !</p>



<p>Voici tout de même une petite revue de presse sur des sujets qui touchent directement ou indirectement notre travail :</p>



<p>• <a href="https://www.lemonde.fr/societe/article/2023/06/22/un-rapport-au-vitriol-sur-les-centres-de-retention-administrative_6178673_3224.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">La situation</a> continue de se dégrader dans les CRA (Centre de Rétention Administrative). Un rapport dénonce des conditions de rétention « gravement attentatoires à la dignité et aux droits fondamentaux ».</p>



<p>• <a href="https://www.letemps.ch/monde/le-probleme-des-tirs-mortels-lors-de-refus-d-obtemperer-est-systemique-en-france?utm_medium=partage-social&amp;utm_source=twitter" target="_blank" rel="noreferrer noopener">L&rsquo;analyse</a> de Sebastian Roché (politologue, spécialiste des questions de police) suite à la mort du jeune Nahel tué par un policier lors d’un contrôle routier le 27 juin ; un drame qui embrase le pays avec des scènes de violences urbaines et de pillages.</p>



<p><a href="https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/video-tirs-de-policiers-lors-d-un-controle-a-paris-selon-un-chercheur-une-loi-est-venue-mettre-de-la-confusion-dans-des-textes-tres-clairs-sur-la-legitime-defense_5182897.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Une interview</a> de Fabien Jobard (directeur de recherche au CNRS &#8211; Centre national de la recherche scientifique) après la mort le 4 juin d’une jeune femme, passagère d&rsquo;un véhicule qui refusait d&rsquo;obtempérer lors d&rsquo;un contrôle de police, et qui avait là aussi été abattue. Comme Sebastian Roché, il parle de la loi du 28 février 2017 qui « est venue mettre de la confusion dans des textes très clairs » sur la légitime défense.</p>



<p><a href="https://www.nouvelobs.com/opinions/20230630.OBS75178/nuisible-on-ne-saurait-mieux-demontrer-qu-il-y-a-un-probleme-systemique-dans-la-police.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Une chronique</a> de Pascal Riché (journaliste) qui réagit au communiqué des syndicats Alliance et Unsa-Police.</p>



<p>• <a href="https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/entre-les-lignes/chronique-soulevement-de-la-terre-vers-une-criminalisation-des-luttes-politiques_5880608.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">L’analyse</a> de Clément Viktorovitch (politologue et sémiologue) sur la dissolution des Soulèvements de la Terre, qui pose la question d&rsquo;une « criminalisation des luttes écologistes ».</p>



<p>• <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2023/06/28/le-haut-conseil-pour-le-climat-appelle-la-france-a-acter-l-urgence-et-a-accelerer-une-action-insuffisante_6179680_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">L’appel</a> du Haut Conseil pour le climat.</p>



<p>Pour terminer, vous pouvez <a href="https://www.magnumphotos.com/theory-and-practice/trent-parke-monument-book/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">lire la publication</a> qu’a faite l’agence photo Magnum sur son site pour la sortie du dernier livre de l’Australien Trent Parke : <em>Monument to Life</em>.</p>



<p>Bien que notre travail soit sur bien des aspects aux antipodes du sien, nous avons toujours été intéressés par ce photographe très discret. L’exposition « <a href="https://www.youtube.com/watch?v=PxKygyK9vgM" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Minutes to Midnight</a> » que nous avions vue, il y a bien 15 ans maintenant à la Galerie du Château d’eau à Toulouse, ne nous avait pas déçus, bien au contraire. Ces derniers temps, on a remarqué que des photographes semblent s’inspirer de lui (du moins en France) mais, à notre humble avis, sa démarche reste unique.</p>



<p>Un bon été à vous !</p>



<p>H&amp;T</p>



<p>PS &#8211; 1 : Nous ajoutons à la petite revue de presse <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/l-esprit-public/comment-emmanuel-macron-peut-il-renouer-le-dialogue-social-1889508" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une émission</a> de radio datée du 2 juillet qui permet à différentes sensibilités de s’exprimer sur la mort de Nahel M. et sur ce qui s’ensuit dans le pays.</p>



<p>PS &#8211; 2 : Une autre <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/l-invite-e-des-matins-d-ete/emeutes-de-nanterre-l-impuissance-politique-6658864" target="_blank" rel="noreferrer noopener">émission</a> avec les interventions de deux maires et d’un sociologue, qui éclaire sur les événements de ces derniers jours en France.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
