{"id":2634,"date":"2024-02-13T16:27:36","date_gmt":"2024-02-13T15:27:36","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=2634"},"modified":"2024-05-09T23:53:48","modified_gmt":"2024-05-09T21:53:48","slug":"htc_mg_06","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/","title":{"rendered":"Agriculture, Manifestations sociales ou sportives, Anglais en Espagne"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_29-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_29_img_013.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2679\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_29_img_013.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_29_img_013-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_29_img_013-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><em>France &#8211; Luttes sociales dans la rue contre Macron &#8211; avant les Gilets jaunes<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Ce sujet parle notamment des deux premi\u00e8res ann\u00e9es (qui ne devraient pas \u00eatre oubli\u00e9es !) du jeune pr\u00e9sident au pouvoir, de la faiblesse des syndicats, de la strat\u00e9gie politique d&rsquo;opposition frontale des Insoumis men\u00e9e par Jean-Luc M\u00e9lenchon, etc.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_555-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_555_img_036.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4670\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_555_img_036.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_555_img_036-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_555_img_036-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><em>France &#8211; Loi travail : On capitolera pas<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>En 2016, je me rends quelques fois aux multiples journ\u00e9es de manifestations (une quinzaine environ) qui ont lieu \u00e0 Toulouse dans le cadre des mobilisations nationales contre la loi dite El Khomri.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_81-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_81_img_030.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4694\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_81_img_030.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_81_img_030-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_81_img_030-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><em>France &#8211; Salon International de l&rsquo;Agriculture 2010<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Cette quarante-septi\u00e8me \u00e9dition a ferm\u00e9 ses portes dans une ambiance ressentie par beaucoup comme morose, car l\u2019agriculture en France est un secteur qui traverse la plus grave crise depuis 30 ans.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_28-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_28_img_019.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4704\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_28_img_019.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_28_img_019-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_28_img_019-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><em>France &#8211; Manifestation du 19 mars 2009<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 l\u2019appel de 8 syndicats, ils sont entre 1,2 millions selon la police et 3 millions selon les organisateurs dans toute la France afin de protester contre la politique gouvernementale et manifester le m\u00e9contentement social face \u00e0 la crise \u00e9conomique.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_77-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_77_img_105.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4714\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_77_img_105.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_77_img_105-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_77_img_105-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><em>France &#8211; La banalit\u00e9 du quotidien d&rsquo;un producteur de lait<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>D\u2019embl\u00e9e je suis frapp\u00e9 par l&rsquo;important labeur, l&rsquo;abattage qu&rsquo;il faut avoir et les comp\u00e9tences de tout ordre n\u00e9cessaires. Rapidement je les surnomme \u00ab\u00a0super h\u00e9ros\u00a0\u00bb et nous envisageons de poursuivre le reportage une ann\u00e9e durant.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_25-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_25_img_003.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4724\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_25_img_003.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_25_img_003-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_25_img_003-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><em>Espagne &#8211; Anglais en Andalousie<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Des touristes et des expatri\u00e9s anglais dans le sud de l&rsquo;Espagne.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_21-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_21_img_016.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4734\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_21_img_016.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_21_img_016-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_21_img_016-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><em>Coupe du monde de football : La normalisation du patriotisme en Allemagne<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Je d\u00e9cide peu de jours avant le d\u00e9but de la coupe du monde de football 2006 de me rendre en Allemagne.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>France &#8211; Luttes sociales dans la rue contre Macron &#8211; avant les Gilets jaunes Ce sujet parle notamment des deux premi\u00e8res ann\u00e9es (qui ne devraient pas \u00eatre oubli\u00e9es !) du jeune pr\u00e9sident au pouvoir, de la faiblesse des syndicats, de la strat\u00e9gie politique d&rsquo;opposition frontale des Insoumis men\u00e9e par Jean-Luc M\u00e9lenchon, etc. France &#8211; Loi &#8230; <a title=\"Agriculture, Manifestations sociales ou sportives, Anglais en Espagne\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/\" aria-label=\"Read more about Agriculture, Manifestations sociales ou sportives, Anglais en Espagne\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2634"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2634"}],"version-history":[{"count":18,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2634\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4743,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2634\/revisions\/4743"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2634"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}