{"id":2758,"date":"2024-02-17T18:49:14","date_gmt":"2024-02-17T17:49:14","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=2758"},"modified":"2024-04-26T18:29:38","modified_gmt":"2024-04-26T16:29:38","slug":"htc_gr_264-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_264-intro\/","title":{"rendered":"Toulouse &#8211; 3 Marches pour le Climat"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_264_img_031.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2659\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_264_img_031.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_264_img_031-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_264_img_031-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_264-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Cette galerie r\u00e9unit des photos faites lors de trois Marches Climat \u00e0 Toulouse auxquelles nous nous sommes rendus en 2021 et 2022.<\/p>\n\n\n\n<p>28 mars 2021 : Marche pour une vraie Loi Climat<br>9 mai 2021 : Marche pour le climat<br>12 mars 2022 : \u00ab&nbsp;Look up !&nbsp;\u00bb &#8211; Marche pour le climat\u2006 \u2006<\/p>\n\n\n\n<p>Depuis les quelques ann\u00e9es que nous photographions les Marches Climat, nous avons constat\u00e9 que le nombre de manifestants diminuent. Et ce alors que les rapports du Giec ne cessent de nous alerter sur la gravit\u00e9 de la situation (rapports ao\u00fbt 2021 et 2022). Dans les cort\u00e8ges nous avons \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin d\u2019une certaine lassitude, voire de d\u00e9couragement.<\/p>\n\n\n\n<p>En juin 2022 alors que nous finalisions ce reportage, une jeune activiste, Aliz\u00e9, s\u2019est attach\u00e9e au filet du court central du tournoi de tennis de Roland Garros, lors d\u2019une demi-finale. Elle portait un tee-shirt o\u00f9 \u00e9tait inscrit \u00ab 1028 days left&nbsp;\u00bb (Il nous reste 1 028 jours). Sur le compte Twitter de son collectif \u00ab&nbsp;Derni\u00e8re R\u00e9novation&nbsp;\u00bb elle dira : \u00ab&nbsp;Personne n\u2019en a rien \u00e0 foutre quand on fait des marches \u2026&nbsp;\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; <em>28 mars 2021, Toulouse : Marche pour une vraie Loi Climat<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Dimanche 28&nbsp;mars, contre le manque d\u2019ambition du projet de \u00ab loi Climat et r\u00e9silience \u00bb, plus de six cents organisations ont appel\u00e9 \u00e0 manifester dans toute la France. Voici une tribune sign\u00e9e par des personnalit\u00e9s pour r\u00e9clamer une \u00ab&nbsp;vraie loi climat&nbsp;\u00bb et un article de presse r\u00e9sumant un peu le contexte avant que le texte de loi du gouvernement passe devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale :<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.francetvinfo.fr\/monde\/environnement\/convention-citoyenne-sur-le-climat\/tribune-plus-de-200-personnalites-politiques-exigent-une-vraie-loi-pour-le-climat_4347053.amp\">https:\/\/www.francetvinfo.fr\/monde\/environnement\/convention-citoyenne-sur-le-climat\/tribune-plus-de-200-personnalites-politiques-exigent-une-vraie-loi-pour-le-climat_4347053.amp<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nouvelobs.com\/topnews\/20210327.AFP6971\/loi-climat-les-ecolos-dans-la-rue-dimanche-le-texte-dans-l-hemicycle-lundi.html\">https:\/\/www.nouvelobs.com\/topnews\/20210327.AFP6971\/loi-climat-les-ecolos-dans-la-rue-dimanche-le-texte-dans-l-hemicycle-lundi.html<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; <em>9 mai 2021, Toulouse : Marche pour le climat<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 Toulouse, un ou deux milliers de personnes ont fait une Marche pour r\u00e9clamer une Loi climat plus ambitieuse avant que le texte de loi soit \u00e0 pr\u00e9sent examin\u00e9 par le s\u00e9nat. Voici un article de presse sur cette marche :<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.ladepeche.fr\/2021\/05\/09\/toulouse-les-jeunes-en-tete-de-cortege-lors-du-defile-pour-une-loi-climat-plus-ambitieuse-9535334.php\">https:\/\/www.ladepeche.fr\/2021\/05\/09\/toulouse-les-jeunes-en-tete-de-cortege-lors-du-defile-pour-une-loi-climat-plus-ambitieuse-9535334.php<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; <em>12 mars 2022, Toulouse : Grande marche&nbsp;Look Up ! pour le climat<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 cette occasion nous avons \u00e9crit un double post du blog pour rendre compte de cette journ\u00e9e. En voici un r\u00e9sum\u00e9 :<\/p>\n\n\n\n<p>Un mois avant les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, une nouvelle Marche Climat est organis\u00e9e au niveau national : \u00ab\u00a0Grande marche Look Up\u00a0\u00bb. Clin d&rsquo;oeil au r\u00e9cent film \u00ab\u00a0Don&rsquo;t Look Up\u00a0\u00bb, une com\u00e9die dramatique am\u00e9ricaine parlant de fin du monde et qui a fait \u00e9norm\u00e9ment de bruit lors de sa sortie. Cette manifestation qui r\u00e9unit plus d&rsquo;un millier de personnes a lieu durant la grande semaine d&rsquo;actions pour le climat qui se tient \u00e0 Toulouse.<\/p>\n\n\n\n<p>Voici un article de presse sur cette marche :<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nouvelobs.com\/politique\/20220312.AFP8388\/on-en-parle-quand-manifestations-pour-que-le-climat-pese-dans-la-presidentielle.html\">https:\/\/www.nouvelobs.com\/politique\/20220312.AFP8388\/on-en-parle-quand-manifestations-pour-que-le-climat-pese-dans-la-presidentielle.html<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>Bon visionnage !<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Cette galerie r\u00e9unit des photos faites lors de trois Marches Climat \u00e0 Toulouse auxquelles nous nous sommes rendus en 2021 et 2022. 28 mars 2021 : Marche pour une vraie Loi Climat9 mai 2021 : Marche pour le climat12 mars 2022 : \u00ab&nbsp;Look up !&nbsp;\u00bb &#8211; Marche pour le climat\u2006 \u2006 Depuis les quelques &#8230; <a title=\"Toulouse &#8211; 3 Marches pour le Climat\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_264-intro\/\" aria-label=\"Read more about Toulouse &#8211; 3 Marches pour le Climat\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2621,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2758"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2758"}],"version-history":[{"count":13,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2758\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4119,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2758\/revisions\/4119"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2621"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2758"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}