{"id":4792,"date":"2024-03-02T18:55:22","date_gmt":"2024-03-02T17:55:22","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?p=4792"},"modified":"2024-08-03T02:20:00","modified_gmt":"2024-08-03T00:20:00","slug":"dufumier","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/dufumier\/","title":{"rendered":"Dufumier !"},"content":{"rendered":"\n<p><em>Cloche et banderole brandies lors de la manifestation de millier d\u2019agriculteurs europ\u00e9ens devant les locaux de la Commission europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles en 2015. Bruxelles. Belgique &#8211; 7 Septembre 2015.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>Ici se sont joints \u00e0 la mobilisation des agriculteurs de la Coordination rurale, syndicat agricole fran\u00e7ais qui sera tr\u00e8s actif dans la r\u00e9volte agricole que conna\u00eet la France en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e 2024.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em><a href=\"https:\/\/www.lepoint.fr\/monde\/les-agriculteurs-europeens-font-entendre-leur-colere-a-bruxelles-07-09-2015-1962671_24.php\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Voici<\/a> un article de presse \u00e0 propos de cette manifestation \u00e0 Bruxelles o\u00f9 les agriculteurs s\u2019\u00e9tait rendus en nombre pour faire entendre leur col\u00e8re, d\u00e9j\u00e0.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Bonjour,<\/p>\n\n\n\n<p>On imagine que nul n\u2019ignore la \u00ab\u00a0r\u00e9volte\u00a0\u00bb agricole que conna\u00eet l\u2019Europe et la France actuellement. Beaucoup de temps m\u00e9diatique (combien de bennes de fumier d\u00e9vers\u00e9 auront \u00e9t\u00e9 film\u00e9es ?) et politique y a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 (alors que, soit dit en passant, la crise s\u00e9v\u00e8re que conna\u00eet le secteur depuis des ann\u00e9es passe g\u00e9n\u00e9ralement bien en dessous des radars).<\/p>\n\n\n\n<p>En urgence, le gouvernement a apport\u00e9 <a href=\"https:\/\/reporterre.net\/Arret-d-Ecophyto-aides-les-mesures-du-gouvernement-pour-apaiser-les-agriculteurs\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">des r\u00e9ponses<\/a> qui n\u2019ont pas ramen\u00e9 le calme (<a href=\"https:\/\/www.ladepeche.fr\/2024\/02\/26\/colere-des-agriculteurs-cetait-le-bordel-emmanuel-macron-revient-sur-sa-journee-marathon-de-13h-au-salon-de-lagriculture-11788773.php\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">c\u2019est le moins qu\u2019on puisse dire<\/a>) dans le monde agricole avant l\u2019ouverture du Salon International de l\u2019Agriculture (SIA), \u00e0 Paris Expo Porte de Versailles. Elles n\u2019ont pas vraiment convaincu et soul\u00e8vent m\u00eame beaucoup d\u2019inqui\u00e9tudes, notamment environnementales, comme vous pouvez le lire <a href=\"https:\/\/www.lemonde.fr\/planete\/article\/2024\/02\/03\/si-rearmement-agricole-il-y-a-c-est-surtout-d-un-rearmement-chimique-de-l-agriculture-qu-il-est-question_6214548_3244.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ici<\/a> et <a href=\"https:\/\/reporterre.net\/Pesticides-Le-prochain-indicateur-d-Ecophyto-va-endormir-les-gens\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">l\u00e0<\/a> par exemple.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans cette ambiance sombre et tr\u00e8s tendue, avec Marine Le Pen et Jordan Bardella du RN qui se tiennent plus qu&rsquo;en embuscade <a href=\"https:\/\/www.ladepeche.fr\/2024\/03\/02\/les-masques-tombent-le-rassemblement-national-et-des-syndicats-agricoles-saffichent-ensemble-sur-un-marche-du-tarn-et-garonne-11800013.php\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">semble-t-il<\/a>, c\u2019est avec plaisir que nous avons revu derni\u00e8rement, dans <a href=\"https:\/\/www.france.tv\/france-5\/c-politique\/saison-15\/5710632-agriculture-a-qui-profite-la-colere.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">une \u00e9mission TV<\/a> de grande \u00e9coute, <a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Marc_Dufumier\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Marc Dufumier<\/a> (agronome et enseignant-chercheur sp\u00e9cialiste des syst\u00e8mes agraires et de leur \u00e9volution).<\/p>\n\n\n\n<p>Nous l\u2019avions rencontr\u00e9 en 2011 \u00e0 Lab\u00e8ge, pr\u00e8s de Toulouse. Apr\u00e8s avoir <a href=\"https:\/\/www.h-t-chassaing.com\/HTC_GR_77-intro-fr.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">document\u00e9 durant une ann\u00e9e enti\u00e8re<\/a> le travail dans une petite exploitation laiti\u00e8re familiale, et \u00eatre all\u00e9s pour la premi\u00e8re fois au Salon de l\u2019Agriculture (o\u00f9 plusieurs centaines de producteurs laitiers europ\u00e9ens s\u2019\u00e9taient rassembl\u00e9s pour une \u00ab Marche fun\u00e8bre&nbsp;\u00bb \u00e0 l\u2019appel de l\u2019APLI et de l\u2019EMB) avec un \u00e9leveur de notre r\u00e9gion (voir <a href=\"https:\/\/www.h-t-chassaing.com\/HTC_GR_81-intro-fr.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">le sujet<\/a> sur notre site), nous nous pr\u00e9parions, \u00e0 l\u2019\u00e9poque, \u00e0 r\u00e9aliser un tour de France \u00e0 v\u00e9lo avec en t\u00eate l\u2019id\u00e9e de faire des reportages, principalement sur l\u2019\u00e9nergie et l\u2019agriculture.<\/p>\n\n\n\n<p>Alors bien entendu, quand nous avions appris qu\u2019<a href=\"https:\/\/www.ladepeche.fr\/article\/2011\/05\/08\/1076744-l-agriculture-bio-a-deplace-1400-personnes.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">une conf\u00e9rence<\/a> \u00e9tait organis\u00e9e \u00e0 Lab\u00e8ge avec Pierre Rabhi, Lydia et Claude Bourguignon, Guy Kastler et Marc Dufumier, nous n\u2019avions pas h\u00e9sit\u00e9 longtemps avant de nous y rendre pour assouvir notre curiosit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>S\u00fbrement, comme les 1 400 autres personnes qui s\u2019y \u00e9taient rendues (les organisateurs s\u2019attendaient \u00e0 500 personnes environ !), les talents de conteur de Rabhi (qui avait pris la parole en premier) nous avait cueillis, puis nous avions \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9s par les interventions des autres orateurs.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=z79h5_x4Gk8\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Ici<\/a> une conf\u00e9rence assez r\u00e9cente de Marc Dufumier sur l\u2019agro-\u00e9cologie scientifique et <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Ieff1qpj8wU\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">l\u00e0<\/a> une autre intervention de lui, toujours r\u00e9cente mais plus courte.<\/p>\n\n\n\n<p>En 2016, toto \u00e9tait revenu au Salon de l\u2019Agriculture et il avait \u00e9t\u00e9 stup\u00e9fait d\u2019avoir \u00e0 photographier le stand du Minist\u00e8re de l\u2019Agriculture (qui promouvait l\u2019agro-\u00e9cologie et l\u2019agro-foresterie) sous haute surveillance ; <a href=\"https:\/\/www.lemonde.fr\/planete\/article\/2016\/02\/27\/salon-de-l-agriculture-le-stand-du-ministere-demonte-par-des-manifestants_4872892_3244.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit<\/a> le matin m\u00eame de l\u2019ouverture du Salon par des membres du syndicat de la FNSEA. Vers la fin de son mandat, le 13 f\u00e9vrier 2017, le Ministre de l\u2019Agriculture St\u00e9phane Le Foll revient <a href=\"https:\/\/www.terre-net.fr\/2017\/article\/125646\/cinq-ans-c-est-excessivement-long-reconnait-stephane-le-foll\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">sur son action<\/a> et sur ce moment particulier.<\/p>\n\n\n\n<p>Si nous relatons cet incident, c\u2019est que nous sommes bien conscients que l\u2019agro-\u00e9cologie peut provoquer de fortes r\u00e9actions chez certains ! Cependant c\u2019est une vision \u00e0 long terme de l\u2019agriculture fran\u00e7aise et aussi mondiale qui est pos\u00e9e sur la table depuis des ann\u00e9es alors qu\u2019en ce moment, \u00e0 la radio, TV et sur internet, on entend tr\u00e8s souvent des personnes d\u00e9plorer l\u2019absence de plans pour l\u2019agriculture.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 notre humble avis, si c\u2019est encore possible et audible de nos jours, cette proposition d\u2019agro-\u00e9cologie scientifique (qui dans la d\u00e9cennie pr\u00e9c\u00e9dente faisait se d\u00e9placer les foules pour assister aux conf\u00e9rences) m\u00e9rite d\u2019\u00eatre prise en consid\u00e9ration \u00e0 nouveau. Elle pourrait \u00eatre une des sources d\u2019inspiration pour inventer un nouveau mod\u00e8le plus viable pour les agriculteurs, plus soutenable pour l\u2019environnement et plus adapt\u00e9 aux effets du changement climatique.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.lemonde.fr\/idees\/article\/2024\/02\/20\/l-avenir-ne-sera-assure-qu-avec-une-agriculture-paysanne-relevant-de-l-agroecologie_6217532_3232.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Ici<\/a> la derni\u00e8re tribune de Marc Dufumier parue dans <em>Le Monde<\/em> pour \u00eatre discut\u00e9e et d\u00e9battue s\u00e9rieusement.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour terminer, voici <a href=\"https:\/\/www.radiofrance.fr\/franceculture\/podcasts\/serie-agriculteurs-le-temps-des-revoltes\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">une s\u00e9rie d\u2019\u00e9mission radio<\/a> qui fait le tour des r\u00e9voltes agricoles europ\u00e9ennes et une <a href=\"https:\/\/www.radiofrance.fr\/franceculture\/podcasts\/serie-histoire-de-l-agriculture-un-monde-en-revolutions\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">autre s\u00e9rie<\/a> qui retrace une histoire de l\u2019\u00e9volution de l\u2019agriculture en Europe, de la Rome antique \u00e0 nos jours !<\/p>\n\n\n\n<p>Une bonne quinzaine \u00e0 vous !<\/p>\n\n\n\n<p>H\u00e9l\u00e8ne et Thomas<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cloche et banderole brandies lors de la manifestation de millier d\u2019agriculteurs europ\u00e9ens devant les locaux de la Commission europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles en 2015. Bruxelles. Belgique &#8211; 7 Septembre 2015. Ici se sont joints \u00e0 la mobilisation des agriculteurs de la Coordination rurale, syndicat agricole fran\u00e7ais qui sera tr\u00e8s actif dans la r\u00e9volte agricole que conna\u00eet &#8230; <a title=\"Dufumier !\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/dufumier\/\" aria-label=\"Read more about Dufumier !\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4791,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[48],"tags":[39],"class_list":["post-4792","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-france","tag-agriculture"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4792"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4792"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4792\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4793,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4792\/revisions\/4793"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4791"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4792"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4792"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4792"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}