{"id":62,"date":"2024-02-02T17:09:10","date_gmt":"2024-02-02T16:09:10","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8080\/?page_id=62"},"modified":"2024-05-08T02:12:56","modified_gmt":"2024-05-08T00:12:56","slug":"htc_mg_02","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/","title":{"rendered":"Quel avenir pour l\u2019Afrique de l\u2019Ouest"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_gr_98-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_001.jpg\" alt=\"Un agriculteur \u00e2g\u00e9 de 77 ans, apr\u00e8s une journ\u00e9e de travail, dans son jardin en terrasse qui domine la capitale. Bamako, Mali, 30 ao\u00fbt 2010\" class=\"wp-image-2804\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_001.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_001-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_98_img_001-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Quel avenir pour le monde rural en Afrique de l&rsquo;Ouest ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Je me suis envol\u00e9 au printemps 2010 en direction du S\u00e9n\u00e9gal, mon fid\u00e8le v\u00e9lo comme d&rsquo;habitude dans la soute. Et pendant 8 mois \u00e0 peu pr\u00e8s je roule sur plus de 7 000 km, de Dakar \u00e0 Ouagadougou, au Burkina Faso. Cette galerie contient le reportage principal, dont les images sont tir\u00e9es des s\u00e9ries ci-dessous.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_gr_106-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_106_img_008.jpg\" alt=\"Un scientifique ivoirien, pratique la pollinisation dans une serre, en mettant les graines de pollen du parent m\u00e2le ou donneur \u00e0 l'int\u00e9rieur des graines du parent \u00e9mascul\u00e9 (femelle). Centre de recherche AfricaRice, Ndiaye, S\u00e9n\u00e9gal, 15 juin 2010\" class=\"wp-image-2809\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_106_img_008.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_106_img_008-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_106_img_008-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>L&rsquo;Afrique peut-elle nourrir l&rsquo;Afrique ? Oui !<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La question appelant cette fi\u00e8re r\u00e9ponse, on peut la lire sur la grande affiche du mur ext\u00e9rieur du Centre de recherche AfricaRice \u00e0 NDyaye, au nord de St Louis, S\u00e9n\u00e9gal.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_gr_96-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_96_img_019.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4589\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_96_img_019.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_96_img_019-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_96_img_019-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Sant\u00e9 et \u00e9ducation en milieu rural<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Infirmier de formation, lorsque j\u2019arrive dans les villages et que je n\u2019ai aucune adresse, je me rends souvent au centre de sant\u00e9 pour demander l\u2019hospitalit\u00e9.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_gr_82-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_82_img_015.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4599\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_82_img_015.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_82_img_015-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_82_img_015-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Greniers<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La premi\u00e8re partie de ce sujet se d\u00e9roule dans la cour de Michel \u00e0 Villy, pr\u00e8s de Koudougou au Burkina Faso. Trois matin\u00e9es durant je le photographie, lui et sa famille, en train de construire un grenier en banco afin de stocker le mil.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_gr_84-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_84_img_027.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4609\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_84_img_027.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_84_img_027-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_84_img_027-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Igname et manioc<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le manioc est l\u2019une des plus importantes cultures vivri\u00e8res de base en Afrique. C\u2019est une culture de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire dans les zones vuln\u00e9rables sujettes \u00e0 la s\u00e9cheresse, \u00e0 la famine et \u00e0 des crises.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_gr_88-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_88_img_025.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4619\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_88_img_025.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_88_img_025-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_88_img_025-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Eau pluie inondation<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;est pendant la saison des pluies, qui est vitale pour le Sahel et les tropiques, que j&rsquo;ai travers\u00e9 la r\u00e9gion.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_gr_94-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_94_img_086.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4629\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_94_img_086.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_94_img_086-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_94_img_086-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>En compagnie des Peuls<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Que ce soit au S\u00e9n\u00e9gal, au Mali ou au Burkina Faso, je rencontre beaucoup de Peuls sur mon chemin. Il n\u2019est pas rare que je quitte alors la route ou les pistes pour les suivre dans la savane.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Quel avenir pour le monde rural en Afrique de l&rsquo;Ouest ? Je me suis envol\u00e9 au printemps 2010 en direction du S\u00e9n\u00e9gal, mon fid\u00e8le v\u00e9lo comme d&rsquo;habitude dans la soute. Et pendant 8 mois \u00e0 peu pr\u00e8s je roule sur plus de 7 000 km, de Dakar \u00e0 Ouagadougou, au Burkina Faso. Cette galerie contient &#8230; <a title=\"Quel avenir pour l\u2019Afrique de l\u2019Ouest\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/\" aria-label=\"Read more about Quel avenir pour l\u2019Afrique de l\u2019Ouest\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/62"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=62"}],"version-history":[{"count":42,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/62\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4638,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/62\/revisions\/4638"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=62"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}