{"id":2320,"date":"2024-02-05T17:28:49","date_gmt":"2024-02-05T16:28:49","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=2320"},"modified":"2024-04-24T01:57:44","modified_gmt":"2024-04-23T23:57:44","slug":"htc_gr_106-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_gr_106-intro\/","title":{"rendered":"L&rsquo;Afrique peut-elle nourrir l&rsquo;Afrique ? Oui !"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_106_img_008.jpg\" alt=\"Un scientifique ivoirien, pratique la pollinisation dans une serre, en mettant les graines de pollen du parent m\u00e2le ou donneur \u00e0 l'int\u00e9rieur des graines du parent \u00e9mascul\u00e9 (femelle). Centre de recherche AfricaRice, Ndiaye, S\u00e9n\u00e9gal, 15 juin 2010\" class=\"wp-image-2809\" style=\"width:300px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_106_img_008.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_106_img_008-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_106_img_008-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_gr_106-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_mg_02-histoire\/\">Lisez l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Texte d&rsquo;introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab L\u2019Afrique peut-elle nourrir l\u2019Afrique ? Oui !!! \u00bb La question appelant cette fi\u00e8re r\u00e9ponse, on peut la lire sur la grande affiche du mur ext\u00e9rieur du centre de recherche AfricaRice \u00e0 NDyaye, au nord de St Louis, S\u00e9n\u00e9gal.<\/p>\n\n\n\n<p>Voici les 6 points mis en avant par les concepteurs de l\u2019affiche : \u00ab Mais il nous faut: 1. Doter le secteur agricole national d\u2019un budget cons\u00e9quent. 2. Investir davantage dans la recherche agricole. 3. D\u00e9velopper l\u2019irrigation et am\u00e9liorer la gestion de l\u2019eau. 4. D\u00e9velopper les infrastructures de base et l\u2019acc\u00e8s au march\u00e9. 5. R\u00e9aliser des gains de productivit\u00e9 gr\u00e2ce aux technologies am\u00e9lior\u00e9es. 6. Faciliter l\u2019acc\u00e8s des paysans aux intrants (semences, engrais, petite machinerie). \u00bb<\/p>\n\n\n\n<p>Durant les 8 mois o\u00f9 j\u2019ai parcouru \u00e0 v\u00e9lo le S\u00e9n\u00e9gal, le Mali et le Burkina Faso, j\u2019ai trouv\u00e9 sur mon chemin diverses structures de recherche agronomique, publiques ou priv\u00e9es. Consciencieux ! je m\u2019y suis arr\u00eat\u00e9 \u00e0 chaque fois et me suis d\u00e9brouill\u00e9 pour rencontrer les chercheurs et y faire, autant que possible, des photos (une carte de presse ou un soutien institutionnel aurait souvent \u00e9tait utile).<\/p>\n\n\n\n<p>Si je peux me permettre je parlerai en plus des 6 mesures cit\u00e9es, de trois points qui me semblent essentiels. La condition pour que le monde paysan rel\u00e8ve la t\u00eate est dans la construction d\u2019organisations locales, r\u00e9gionales et nationales de producteurs agricoles et leur reconnaissance comme interlocuteurs valables par la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble. Pas de politique agricole sans avoir les paysans autour de la table.<\/p>\n\n\n\n<p>Aussi dans ce p\u00e9riple j\u2019ai \u00e9t\u00e9 souvent t\u00e9moin de probl\u00e9matiques li\u00e9es au foncier comme par exemple l\u2019acquisition massive des terres par le secteur priv\u00e9 (soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res si ce n\u2019est pays \u00e9trangers, repr\u00e9sentants politiques ou personnes riches venant des villes) ou des conflits d\u2019usage entre les bergers transhumants et les agriculteurs. Il me semble que ce point ne peut \u00eatre ignor\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Enfin pour que l\u2019Afrique atteigne l\u2019auto-suffisance et la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, les autres continents et notamment l\u2019Europe pourraient l\u2019y aider grandement. Par exemple en faisant instaurer des taxes douani\u00e8res, dans les organisations de commerce mondial, sur les produits alimentaires afin de stopper tout effet de dumping.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Texte d&rsquo;introduction \u00ab L\u2019Afrique peut-elle nourrir l\u2019Afrique ? Oui !!! \u00bb La question appelant cette fi\u00e8re r\u00e9ponse, on peut la lire sur la grande affiche du mur ext\u00e9rieur du centre de recherche AfricaRice \u00e0 NDyaye, au nord de St Louis, S\u00e9n\u00e9gal. Voici les 6 points mis en avant par les concepteurs de l\u2019affiche : \u00ab &#8230; <a title=\"L&rsquo;Afrique peut-elle nourrir l&rsquo;Afrique ? Oui !\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_gr_106-intro\/\" aria-label=\"Read more about L&rsquo;Afrique peut-elle nourrir l&rsquo;Afrique ? Oui !\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":62,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2320"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2320"}],"version-history":[{"count":25,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2320\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3901,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2320\/revisions\/3901"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/62"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2320"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}