{"id":4624,"date":"2024-05-08T01:49:31","date_gmt":"2024-05-07T23:49:31","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4624"},"modified":"2024-05-08T01:53:39","modified_gmt":"2024-05-07T23:53:39","slug":"htc_gr_88-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_gr_88-intro\/","title":{"rendered":"Eau pluie inondation"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"299\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_88_img_025.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4619\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_88_img_025.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_88_img_025-300x199.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_88_img_025-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_gr_88-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_mg_02-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Entre mai 2010 et janvier 2011, j&rsquo;ai fait du v\u00e9lo \u00e0 travers le S\u00e9n\u00e9gal, le Mali et le Burkina Faso. Mon plan d&rsquo;ensemble \u00e9tait de documenter les activit\u00e9s agricoles qui ont lieu pendant la p\u00e9riode de \u00abl&rsquo;hivernage\u00bb. C&rsquo;est pendant la saison des pluies, qui est vitale pour le Sahel et les tropiques, que j&rsquo;ai travers\u00e9 la r\u00e9gion. Pour beaucoup d&rsquo;observateurs cette saison n&rsquo;\u00e9tait pas typique parce qu&rsquo;elle \u00e9tait tardive. En fait, les trois pays ont d\u00fb attendre la fin du mois de juillet pour que les pluies commencent r\u00e9ellement, obligeant certains agriculteurs \u00e0 replanter plusieurs fois, et les pluies ont dur\u00e9 jusqu&rsquo;\u00e0 la fin d&rsquo;octobre.<\/p>\n\n\n\n<p>Sur Internet, j&rsquo;ai trouv\u00e9: \u00abSelon une \u00e9tude publi\u00e9e par la revue britannique Nature, le lien entre le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te et les pluies torrentielles et les inondations a \u00e9t\u00e9 scientifiquement \u00e9tabli par des chercheurs d&rsquo;Environnement Canada. L&rsquo;activit\u00e9 humaine a une influence directe sur les pr\u00e9cipitations.\u00a0\u00bb *<\/p>\n\n\n\n<p>Ces images, prises pas \u00e0 pas tout au long de la saison, r\u00e9unies documentent ce probl\u00e8me tr\u00e8s inqui\u00e9tant.<\/p>\n\n\n\n<p>*http:\/\/www.vedura.fr\/actualite\/6848-rechauffement-climatique-accroit-pluies-diluviennes-inondations<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Entre mai 2010 et janvier 2011, j&rsquo;ai fait du v\u00e9lo \u00e0 travers le S\u00e9n\u00e9gal, le Mali et le Burkina Faso. Mon plan d&rsquo;ensemble \u00e9tait de documenter les activit\u00e9s agricoles qui ont lieu pendant la p\u00e9riode de \u00abl&rsquo;hivernage\u00bb. C&rsquo;est pendant la saison des pluies, qui est vitale pour le Sahel et les tropiques, que j&rsquo;ai &#8230; <a title=\"Eau pluie inondation\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_gr_88-intro\/\" aria-label=\"Read more about Eau pluie inondation\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":62,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-4624","page","type-page","status-publish"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4624"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4624"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4624\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4627,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4624\/revisions\/4627"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/62"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4624"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}