{"id":4534,"date":"2024-05-05T23:54:21","date_gmt":"2024-05-05T21:54:21","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4534"},"modified":"2024-05-05T23:59:20","modified_gmt":"2024-05-05T21:59:20","slug":"htc_gr_10-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_10-intro\/","title":{"rendered":"La Campagne de Palos (Fraises) : Probl\u00e8mes \u00e9cologiques"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_10_img_002.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4529\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_10_img_002.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_10_img_002-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_10_img_002-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_10-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_mg_05-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Je me mets aussi en contact avec l\u2019organisation WWF, qui vient d\u2019alerter l\u2019opinion publique sur la situation \u00e9cologique pr\u00e9occupante du Parc National de Do\u00f1ana. Inscrit au Patrimoine mondial de l\u2019Unesco, il est mis en danger par la culture des 95% de la production des fraises espagnoles sur une surface de 5 000 hectares. Avec \u00abutilisation massive de produits chimiques pour la pr\u00e9paration du sol, cultures sur sable et sous plastique, consommation massive d\u2019eau pour l\u2019irrigation, occupation des sols en toute ill\u00e9galit\u00e9 \u2026\u00bb* J\u2019entreprends un travail sur le sujet.<\/p>\n\n\n\n<p>* Article du 01\/03\/2007 de La r\u00e9daction d&rsquo;<em>Agro Media<\/em> : \u00ab La WWF d\u00e9nonce les producteurs de fraises espagnoles. \u00bb<br>https:\/\/www.agro-media.fr\/actualite\/la-wwf-denonce-les-producteurs-de-fraises-espagnoles-378.html<\/p>\n\n\n\n<p>(Extrait du texte Lisez l&rsquo;histoire)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Je me mets aussi en contact avec l\u2019organisation WWF, qui vient d\u2019alerter l\u2019opinion publique sur la situation \u00e9cologique pr\u00e9occupante du Parc National de Do\u00f1ana. Inscrit au Patrimoine mondial de l\u2019Unesco, il est mis en danger par la culture des 95% de la production des fraises espagnoles sur une surface de 5 000 hectares. Avec &#8230; <a title=\"La Campagne de Palos (Fraises) : Probl\u00e8mes \u00e9cologiques\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_10-intro\/\" aria-label=\"Read more about La Campagne de Palos (Fraises) : Probl\u00e8mes \u00e9cologiques\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2632,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4534"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4534"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4534\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4537,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4534\/revisions\/4537"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2632"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4534"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}