{"id":66,"date":"2024-02-02T17:12:20","date_gmt":"2024-02-02T16:12:20","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8080\/?page_id=66"},"modified":"2024-02-22T21:45:00","modified_gmt":"2024-02-22T20:45:00","slug":"htc_gr_98-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_gr_98-intro\/","title":{"rendered":"Quel avenir pour l&rsquo;Afrique de l&rsquo;Ouest ? &#8211; L&rsquo;introduction"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_mg_02-histoire\/\">Lisez l&rsquo;histoire<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_02\/htc_gr_98-galerie\/\">Reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p>De nos jours, beaucoup se rejoignent pour dire que l&rsquo;\u00e9cart de productivit\u00e9 du travail entre un agriculteur africain et ses homologues fran\u00e7ais, argentins ou \u00e9tasuniens est si \u00e9lev\u00e9 qu&rsquo;il lui est impossible de vivre de son travail et d&rsquo;investir. Ceci alors que les prix pay\u00e9s pour les denr\u00e9es produites sont tr\u00e8s bas depuis des d\u00e9cennies, et que les \u00c9tats africains n&rsquo;ont pas les moyens d&rsquo;octroyer des subventions compensatoires comme le font les USA et les Europ\u00e9ens par exemple et qu&rsquo;ils sont m\u00eame concurenc\u00e9s sur place par des importations massives.<\/p>\n\n\n\n<p>Du coup de nombreux pays vivent une crise agraire et rurale d&rsquo;une extr\u00eame gravit\u00e9 : pauvret\u00e9 et malnutrition (paradoxalement les 3\/4 &nbsp;qui en souffrent sont des agriculteurs), \u00e9rosion des sols, forte tension sociale, exode, risque de guerre civile.<\/p>\n\n\n\n<p>Comment faire pour que les paysans sortent d&rsquo;une agriculture souvent de survie, augmentent leurs rendements et r\u00e9alisent des investissements (individuels ou collectifs : hangars de stockage, routes pour acheminer les produits, unit\u00e9s de transformations,etc&#8230;) afin de garantir la s\u00e9curit\u00e9 et l&rsquo;ind\u00e9pendance alimentaire de leur pays?<\/p>\n\n\n\n<p>D&rsquo;un point de vue strictement agronomique, des recherches (soutenues ou contest\u00e9es) sont faites sur les semences pour am\u00e9liorer la productivit\u00e9, la r\u00e9sistance aux cons\u00e9quences des changements climatiques, mais il est important de ne pas n\u00e9gliger tous les savoirs et connaissances empiriques des agriculteurs africains, qui dans l&rsquo;histoire ont su composer avec les pluies capricieuses, les sols pauvres, les insectes&#8230;<\/p>\n\n\n\n<p>Enfin, comme on peut le lire et l&rsquo;entendre souvent, de nouvelles r\u00e8gles du commerce international (accords de libre-\u00e9change) ainsi qu&rsquo;une r\u00e9flexion suivie de faits concernant la dette des pays seraient les bienvenus !<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>De nos jours, beaucoup se rejoignent pour dire que l&rsquo;\u00e9cart de productivit\u00e9 du travail entre un agriculteur africain et ses homologues fran\u00e7ais, argentins ou \u00e9tasuniens est si \u00e9lev\u00e9 qu&rsquo;il lui est impossible de vivre de son travail et d&rsquo;investir. Ceci alors que les prix pay\u00e9s pour les denr\u00e9es produites sont tr\u00e8s bas depuis des d\u00e9cennies, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":62,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-templates\/full-width.php","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/66"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=66"}],"version-history":[{"count":31,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/66\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2947,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/66\/revisions\/2947"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/62"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=66"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}