<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Climat &#8211; Hélène et Thomas Chassaing</title>
	<atom:link href="https://james60485.github.io/tag/climat/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://james60485.github.io/</link>
	<description>Travaux documentaires sur l&#039;agriculture, l&#039;énergie, les COPs, les changements climatiques, les luttes sociales, entre autres.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 03 Aug 2024 00:22:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>Travaux en cours #5</title>
		<link>https://james60485.github.io/travaux-en-cours-5/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 22:10:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Climat]]></category>
		<category><![CDATA[Sécheresse]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4795</guid>

					<description><![CDATA[Barrage de Sau sur le fleuve Ter. Vilanova de Sau. Catalogne. Espagne &#8211; Septembre 2023. Bonjour, C’est assez rare pour être signalé : nous avions programmé début janvier qu’à la mi-mars, tous les diptyques de la dernière campagne photographique dans la péninsule ibérique devaient être choisis et montés. Aujourd’hui le 14, nous pouvons dire comme ... <a title="Travaux en cours #5" class="read-more" href="https://james60485.github.io/travaux-en-cours-5/" aria-label="En savoir plus sur Travaux en cours #5">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Barrage de Sau sur le fleuve Ter. Vilanova de Sau. Catalogne. Espagne &#8211; Septembre 2023.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>C’est assez rare pour être signalé : nous avions programmé début janvier qu’à la mi-mars, tous les diptyques de la dernière campagne photographique dans la péninsule ibérique devaient être choisis et montés. Aujourd’hui le 14, nous pouvons dire comme nombre de nos contemporains : «&nbsp;Ça, c’est fait !&nbsp;».</p>



<p>Dès demain, nous allons accélérer le train de la rédaction des légendes pour pouvoir partir autour du 15 mai pour le Royaume-Uni. Nous aurons ainsi « liquidé » tous les dossiers de la première étape du tour d’Europe que l’on envisage.</p>



<p>Au final, ce sera environ 700 images qu’il faudra ajouter au nouveau site le moment venu. Nouveau site !? Ah oui, depuis notre retour, avec Jim et Elwynn (un nouvel acolyte) nous réfléchissons à rendre le site actuel plus simple d’usage pour nous. Par exemple, lorsqu’il s’agit d’alimenter ce blog ou mettre en ligne de nouvelles galeries de photos. C’est un gros chantier qui occupe bien nos esprits.</p>



<p>Il est vrai que ces derniers temps, on s’est beaucoup réfugiés dans le travail car on a trop de retard. On pense aux milliers de photos du tour de France toujours en attente sur notre bureau. Il y a aussi les projets de tour d’Europe et de tour du monde qu’on rêve de faire ! Mais, il faut être honnête, c’est également pour se protéger de l’air ambiant qui n’incite pas vraiment à l’insouciance et au «&nbsp;carpe diem&nbsp;» tant vanté partout.</p>



<p>Les nouvelles qui arrivent de Gaza, d’Ukraine, de Russie, des États-Unis, de Haïti, etc. ont de quoi plonger n’importe quelle majorette du monde en catatonie si jamais elle y prêtait vraiment attention.</p>



<p>On ne va pas aller plus avant sur ces terrains car ce n’est pas l’objet de ce blog qui concerne notre travail documentaire. Mais quand même ! Tous ces « dossiers » ont-ils été « gérés » dans la durée avec tout le sérieux et l’implication qu’ils auraient dû nécessiter par nos dirigeants respectifs et la communauté internationale, ou du moins ce qu’il en reste ? Dans une moindre mesure, nous-mêmes, société civile, avons-nous manifesté assez de pression pour qu’il en soit ainsi ?</p>



<p>Lors des vœux du nouvel an, nous avons été en contact avec des amis environnementalistes qui avaient, pour la plupart d’entre eux, le moral dans les chaussettes. La cause du climat et de la biodiversité, qui devrait être le dossier mis en haut de la pile, risque de passer au second plan du fait de toutes ces tragédies, au moment même où nous devrions être pressés d’agir fortement comme ne cesse de nous le marteler les scientifiques.</p>



<p>À cela s’ajoute, pour la France, la faiblesse structurelle de son économie qui pourrait, selon les choix faits, limiter énormément nos possibilités d’adaptations aux changements climatiques. <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/france-culture-va-plus-loin-l-invite-e-des-matins/rapport-annuel-de-la-cour-des-comptes-comment-adapter-les-finances-publiques-au-changement-climatique-1522539" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> une émission radio sur le nouveau rapport public annuel de la cour des comptes sur le sujet.</p>



<p>Dernièrement, nous avons lu dans <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2024/03/11/climat-l-europe-doit-agir-beaucoup-plus-vite-pour-eviter-des-situations-catastrophiques-selon-l-aee_6221229_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une étude</a> qui vient de sortir que «&nbsp;L’Europe est le continent qui se réchauffe le plus rapidement&nbsp;». Le diptyque qui illustre le post a été réalisé au barrage espagnol de Sau. La couleur verte témoigne de <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Eutrophisation" target="_blank" rel="noreferrer noopener">l&rsquo;eutrophisation</a> de l&rsquo;eau.</p>



<p>Cette retenue d’eau est très souvent médiatisée car le village de Sant Romà de Sau, qui a été englouti lors de la construction du barrage en 1962, possédait <a href="https://watchers.news/2024/03/14/historic-drought-drains-crucial-sau-reservoir-to-a-trickle-spain/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une église</a> qui apparaît et disparaît selon le niveau d’eau. Celle-ci est devenue un des symboles de la sécheresse que connaît l’Espagne depuis 3 ans maintenant.</p>



<p>Dans un média, il est raconté qu’à Barcelone des catholiques ont organisé il y a peu <a href="https://information.tv5monde.com/societe/barcelone-des-prieres-pour-la-pluie-sous-la-pluie-2713378" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une procession</a> pour implorer la venue de la pluie. Et son cheminement dans la cité a dû être parfois interrompu, du fait d’averses !</p>



<p>Blague à part si on peut dire, après un mois de janvier particulièrement chaud, les autorités catalanes ont dû décréter <a href="https://www.liberation.fr/international/europe/la-catalogne-declare-letat-durgence-secheresse-a-barcelone-20240201_2FHJ34XH2FH5JNJWKGBW57X6M4/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">l’état d’urgence</a> sécheresse et renforcer les <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2024/02/01/la-secheresse-persistante-contraint-la-catalogne-a-limiter-la-consommation-d-eau_6214291_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">mesures de restriction</a> d’eau déjà en cours.</p>



<p>Bon pour terminer sur un thème moins plombant, depuis un mois environ, on a repris nos valeureuses bicyclettes afin de retrouver la forme presque olympique que nous avions fin décembre à notre retour de voyage.</p>



<p>Dans sa jeunesse, Toto croit se rappeler avoir lu, dans le magazine <em>Tennis de France</em> auquel il était abonné, que Connors et Lendl (cela ne nous rajeunit pas !) avaient des méthodes assez particulières d’entraînement. Jimmy racontait que faire 5 minutes de saut à la corde par jour lui suffisait pour rester au top niveau, et pour Ivan, c’était une heure de vélo à fond la caisse autour de chez lui.</p>



<p>Même s’il y avait peut-être de l’exagération des deux côtés, c’était une tout autre époque où la performance physique des champions n’était pas aussi poussée qu’aujourd’hui.</p>



<p>Alors, une fois tous les 2 jours, nous nous sommes mis au régime Lendl. De chez nous, nous pouvons faire une boucle avec des descentes dans les bois, rouler sur un plateau qui offre une belle vue et grimper une côte costaude de presque 3 km. Quand nous sommes en mode sportif, nous réussissons à la faire en 54 minutes (record à battre !) et sinon en plus d’une heure en mode contemplatif.</p>



<p>Quand il fera meilleur, on va essayer de passer à une fréquence quotidienne. Le vélo a ceci de bon qu’il fait autant de bien au corps qu’à l’âme. Repartir sur les routes au mois de mai avec la patate serait une bonne chose !</p>



<p>Bonne quinzaine à vous,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Greta à l&#8217;A69</title>
		<link>https://james60485.github.io/greta-a-la69/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 17:47:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Climat]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4789</guid>

					<description><![CDATA[Greta Thunberg, venue soutenir les oposants à l&#8217;A69, lors de l&#8217;interview par les médias des défenseurs du climat de la délégation internationale. Ça se passe juste après la conférence de presse dont ils étaient les derniers intervenants, après 5 habitants de la ZAD Crem&#8217;Arbres et le collectif La Voie est libre qui résistent contre ce ... <a title="Greta à l&#8217;A69" class="read-more" href="https://james60485.github.io/greta-a-la69/" aria-label="En savoir plus sur Greta à l&#8217;A69">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Greta Thunberg, venue soutenir les oposants à l&rsquo;A69, lors de l&rsquo;interview par les médias des défenseurs du climat de la délégation internationale. Ça se passe juste après la conférence de presse dont ils étaient les derniers intervenants, après 5 habitants de la ZAD Crem&rsquo;Arbres et le collectif La Voie est libre qui résistent contre ce projet d&rsquo;autoroute entre Toulouse et Castres. Premier jour du week-end de mobilisation « La Cabanade contre l’A69 ». Saïx, Département du Tarn, Région Occitanie. France &#8211; 10 Février 2024.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Cette quinzaine, il était prévu de vous parler dans ce blog de l’Espagne et du Chili. Mais une visite, samedi 10 février, a bouleversé nos plans. Nous ne pouvons ignorer la venue de Greta Thunberg, accompagnée d’une délégation internationale d’activistes climatiques, sur le chantier de la construction de l’autoroute A69 à Saïx, près de Castres, dans le Tarn.</p>



<p>C’est vrai que, pour cette lutte, nous n’avons pas pu nous investir pour la documenter (faute de temps et de moyens) comme nous l’avions fait à Sivens (voir <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_09-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ici</a> les reportages) il y a presque dix ans maintenant, toujours dans le Tarn. Tout juste avons nous documenté la manifestation qui avait réuni entre 4 500 et 8 000 opposants au projet de l&rsquo;autoroute Toulouse-Castres le 22 Avril 2023 (cf Post du 30 avril 2023 sur notre blog). Toutefois, bien sûr, nous suivons attentivement via la presse le développement de cette histoire.</p>



<p>Donc samedi matin, Toto, dans la petite revue de presse qu’il fait généralement accompagné de son premier café, a appris que Greta était annoncée à Saïx ce jour même.</p>



<p>Était-il possible de l’avoir photographiée à Katowice en 2018 (<a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_01-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">COP 24</a>) alors qu’elle commençait à peine à être connue, puis à Madrid en 2019 (<a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_01-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">COP 25</a>) alors qu’elle était devenue une icône mondiale, et enfin l’année suivante à Glasgow (<a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_01-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">COP 26</a>) et de ne pas se rendre à une cinquantaine de kilomètres de notre camp de base ? À chaque fois, pour ce que nous avons vu, nous avons trouvé son comportement impeccable. À notre humble avis, quoi qu&rsquo;on en dise elle restera comme une personnalité marquante de ce nouveau millénaire dans les livres d’histoire.</p>



<p>Mais comment faire ? Y aller à vélo risque de nous faire arriver trop tard. Après quelques coups de téléphone, la solution trouvée est la voiture des voisins (Merci à eux !). Alors, c&rsquo;est le branle-bas de combat. Même s&rsquo;il pleut des cordes, une poignée de céréales est ajoutée aux bols en plus des tartines, un demi pain est glissé dans le sac avec une bouteille d&rsquo;eau et nous voilà partis.</p>



<p>C’est un peu avant midi que nous approchons du lieu. De loin déjà on sent l&rsquo;odeur des gaz lacrymogènes et la présence des gendarmes nous confirme que nous sommes bien sur le bon chemin.</p>



<p>D&rsquo;après les nouvelles, la conférence de presse a été retardée à cause de barrages de gendarmes qui bloquaient les routes. Ces derniers surveillent la route et la voie ferrée dont la circulation entre Toulouse et Mazamet a été interrompue pour le week-end, durée de la mobilisation baptisée «&nbsp;La Cabanade contre l’A69&nbsp;» (construction de cabanes). Elle est interdite par la préfecture qui précise qu&rsquo;elle est autorisée sur un terrain privé avec l&rsquo;accord du propriétaire ; ce qui est le cas ici dans cette ferme.</p>



<p>C&rsquo;est à midi et quart que nous atteignons le « hangar vert », sans gaz et protégeant de la pluie. Une bande rouge et blanche (rubalise) sépare les outils agricoles et le fourrage de la zone de réunion. Sur cette délimitation, un drapeau jaune de la Confédération paysanne et plus tard on aperçoit celui d&rsquo;Extinction Rebellion avec son sablier sur fond vert perché sur l&rsquo;épaule d&rsquo;une manifestante. Quelques personnes mordent dans leur sandwich ou mangent dans leur tupperware en écoutant la conférence de presse qui a commencé.</p>



<p>Sur une remorque-estrade, 5 habitants de la ZAD aux visages masqués (pour raison de sécurité et pour éviter la personnalisation du mouvement qui se veut horizontal, expliquent-ils) donnent des nouvelles de la lutte et répondent aux questions. Ils sont encadrés de sculptures en papier mâché (c&rsquo;est la période de Carnaval) : un écureuil symbole de la lutte à gauche et de l&rsquo;effigie du président Emmanuel Macron à droite.</p>



<p>Ils nous parlent des militant qui ont été arrêtés et qui sont sous contrôle judiciaire car les procès ont été reportés. Il n&rsquo;y a pas de procureur nommé à Castres ce qui empêche et ralentit les procédures. Avec leurs masques en carton (certains à l&rsquo;image d&rsquo;animaux), ils sont parfois presque inaudibles sauf celui qui glisse le micro dessous. L&rsquo;un nous fait rire car les trous pour les yeux sont mal positionnés et il n&rsquo;arrive pas à lire le texte sur son ordinateur qu&rsquo;il tient en l&rsquo;air à bout de bras.</p>



<p>Les intervenant suivants sont ceux de « La Voie est libre » avec gilets verts imprimé d&rsquo;un poing levé. Nous apprenons que 4 recours n&rsquo;ont pas été jugés. Une nationale c&rsquo;est 8 000 voitures par jour, une autoroute 25 000. Ce n&rsquo;est pas un milliard que coûterait l&rsquo;aménagement de la voie ferrée, c&rsquo;est une dizaine de millions. Large de 6 mètres, on peut la doubler pour que les trains puissent se croiser.</p>



<p>Puis c&rsquo;est le tour de la délégation internationale : un Espagnol au tee-shirt « futur végétal », une Belge qui nous raconte que dans son petit pays ils ont réussi à construire 150 000 km de routes, soit de quoi faire 4 fois le tour de la Terre, un Suédois, une Suédoise, Greta Thunberg qui reste silencieuse sur scène (dans son blouson rose et avec un keffieh palestinien autour du cou), sa seule présence étant un soutien de poids.</p>



<p>Lorsqu&rsquo;ils descendent de scène, les caméras et micros se précipitent sur eux et les entourent alors que la fanfare se met à jouer. Un garçon d&rsquo;un dizaine d&rsquo;années grimpe sur les tables et se met à rapper au micro avec ce refrain : «&nbsp;Aaaaa 69, on n&rsquo;lâchera rien, on n&rsquo;en veut pas, c&rsquo;est pas du bluff.&nbsp;»</p>



<p>Malgré un environnement bruyant, les interviews se terminent. Greta Thunberg dont la parole est guettée s&rsquo;est exprimée face aux caméras, <a href="https://www.letarnlibre.com/a69-tensions-sur-la-zad-et-visite-de-greta-thunberg/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">qualifiant de «&nbsp;folie&nbsp;»</a> ce projet d&rsquo;autoroute.</p>



<p>Pour illustrer ce post, nous avons choisi de présenter ce diptyque où Greta et la délégation internationale sont assaillis par les tv, radio, photographes (dont nous !) et curieux armés de smartphones. La photo de gauche, elle regarde la pancarte brandie par Jean-Baptiste Reddé dit <a href="https://www.rfi.fr/fr/podcasts/aujourd-hui-l-%C3%A9conomie-le-portrait/20230217-jean-baptiste-redd%C3%A9-activiste-po%C3%A8te-et-manifestant-professionnel" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Voltuan</a>, très souvent présent dans les luttes sociales et environnementales et maintes fois photographiée par le passé en France comme à l&rsquo;étranger. La photo de droite montre le caractéristique attroupement stressant autour de Greta ainsi que Voltuan de dos, en blanc, qui brandit sa pancarte au lettrage multicolore qui fait sa signature. Il a fait un jeu de mot avec Delga et dégâts. (Delga, le nom de la Présidente du conseil régional d’Occitanie qui soutient le projet d’autoroute) ; l’autre côté de son panneau était écrit : « Stop à L&rsquo;A69 ! ».</p>



<p>Dehors, une grande tente blanche propose (contre un don à déposer dans une boîte en fer blanc) une assiette garnie : tartine d&rsquo;houmous, semoule, légumes et pois chiches. Dans la tente verte voisine, on lave soi-même son assiette vidée et sa cuillère. À l&rsquo;arrière de ces tentes, 5 toilettes sèches et plus loin dans le champ, une quarantaine de tentes de campeurs sont installées. Au bout du champ vers lequel tout le monde se dirige, on entend les cris et chants des manifestants et on aperçoit les silhouettes des gendarmes.</p>



<p>En se rapprochant, on voit les cabanes perchées dans les arbres jouxtant la voie ferrée. La fanfare joue à deux reprises « <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HPmw6OT7AHc" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Les rois des platanes</a>« , l&#8217;emblématique chanson de cette lutte tandis que des personnes vêtues de noir et munies pour certaines de raquettes de tennis se tiennent à une dizaine de mètres des gendarmes positionnés près de la voie ferrée.</p>



<p>Il y a un panneau planté indiquant qu’il est interdit de photographier : «&nbsp;On est un lieu de vie Merci de le respecter. Pas de photo » et un couple de retraités a dû effacer les photos ou la vidéo qu’il venait de prendre à la demande d’un jeune homme cagoulé. Alors nous n’insistons pas. Du fait de la venue de Greta, beaucoup de photographes, de vidéastes, d’équipes de télévisions (TF1, Quotidien…) ont fait le déplacement alors qu’allons nous ajouter de plus ? S’attacher à bien photographier la conférence de presse et les prises de parole ensuite, comme celle de <a href="https://www.ouest-france.fr/environnement/portrait-qui-est-thomas-brail-lhomme-perche-dans-un-arbre-a-paris-contre-lautoroute-a69-c83829c6-5844-11ee-95ef-d357d1e9f638" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Thomas Brail</a> devant les caméras, suffira pour nos archives.</p>



<p>De retour sous le « hangar vert », au pied de l&rsquo;estrade, on défait des palettes et on construit des structures de cabanes ou de barricades ? Sur la table du fond, on propose des crêpes contre des dons, à une autre table des productions artistiques, et bien sûr à l&rsquo;entrée se trouve l&rsquo;habituelle table des livres, revues, magazines, dossiers hors-série et prospectus (les uns expliquant la lutte actuelle, les autres différentes luttes et les prochains événements à venir).</p>



<p>Un grand carton appuyé sur l&rsquo;estrade indique :<br>&#8211; Propose ton activité :<br>Je viens d&rsquo;arriver avec 30 planches et du câble<br>&#8211; Prioritaire<br>Construction de barricade à l&rsquo;entrée de la ZAD / faire une jolie vigi<br>&#8211; À 16h<br>Cuisine pour découverte de plantes comestibles avec Grenouille Volante (le didgiridoo annoncera le rassemblement pour cette animation)<br>&#8211; 15h :<br>Chantier de dépalettage<br>Atelier Théâtre d&rsquo;impro<br>Table ronde<br>Discussion sur le soin</p>



<p>Nous quittons les lieux vers 16h (ce soir, comme le samedi précédent nous sommes invités à manger et nous avons prévu de préparer un dessert !). Sur le trajet, nous croisons une dizaine de personnes qui arrivent avec des paquets de planches dans les bras, sur l&rsquo;épaule, sur des diables. La «&nbsp;Cabanade&nbsp;» va encore se poursuivre demain.</p>



<p>Le lendemain Greta et la délégation internationale sont attendues à Bordeaux pour participer à <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2024/02/11/greta-thunberg-manifeste-a-bordeaux-contre-un-projet-de-forages-petroliers-pres-d-arcachon_6216007_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une manifestation</a> contre le projet de huit nouveaux forage de puits de pétrole dans la forêt de La Teste-de-Buch, près d’Arcachon en Gironde.</p>



<p>Pour aller plus loin, quelques liens :</p>



<p>&#8211; <a href="https://www.lvel.fr/photos" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Le site</a> des opposants « La voie est libre » au projet d’autoroute Castres-Toulouse.</p>



<p>&#8211; <a href="https://www.letarnlibre.com/a69-tensions-sur-la-zad-et-visite-de-greta-thunberg/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> et <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2024/02/10/greta-thunberg-dans-le-tarn-en-solidarite-avec-ceux-qui-resistent-au-projet-d-autoroute-entre-toulouse-et-castres_6215830_3245.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">là</a>, deux résumés de la journée.</p>



<p>&#8211; La réaction de Christophe Ramond, Président du Conseil départemental du Tarn, dans <a href="https://www.sudradio.fr/emission/cest-a-la-une-1113" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une interview</a> de Sud RADIO.</p>



<p>&#8211; <a href="https://www.liberation.fr/checknews/a69-greta-thunberg-sest-elle-rendue-a-toulouse-en-avion-directement-de-washington-20240212_OBYS7XTNRJAO7GBLD2XXQR7P4I/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">La polémique</a> lancée par un député sur le moyen de transport employé par Greta Thunberg pour venir à Toulouse.</p>



<p>&#8211; Et la dernière <a href="https://reporterre.net/L-A69-le-scandale-sanitaire-de-demain" target="_blank" rel="noreferrer noopener">tribune</a> en date contre l’A69, signée par plus de 500 soignants.</p>



<p>Bonne quinzaine à vous !</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gazoline</title>
		<link>https://james60485.github.io/gazoline/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 00:28:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Climat]]></category>
		<category><![CDATA[Immigrants]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://htc-wp.ddev.site:8080/?p=32</guid>

					<description><![CDATA[Rond-point à Lacq. Sur le derrick une plaque indique : « 1957 &#8211; 2007 &#8211; 50 ans de production &#8211; TOTAL E&#38;P FRANCE ». Pyrénées-Atlantiques, Nouvelle-Aquitaine. France &#8211; 2018. Hello les Loulous, L’été avance et avec lui le tri des images de notre tour de France à vélo (de 2012 à 2018) et les légendes ... <a title="Gazoline" class="read-more" href="https://james60485.github.io/gazoline/" aria-label="En savoir plus sur Gazoline">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Rond-point à Lacq. Sur le derrick une plaque indique : « 1957 &#8211; 2007 &#8211; 50 ans de production &#8211; TOTAL E&amp;P FRANCE ». Pyrénées-Atlantiques, Nouvelle-Aquitaine. France &#8211; 2018.</em></p>



<p>Hello les Loulous,</p>



<p>L’été avance et avec lui le tri des images de notre tour de France à vélo (de 2012 à 2018) et les légendes des photos ibériques. Les diptyques concernant les sujets sur les énergies solaires, éoliennes, géothermiques, pétrolières, gazières et de biomasse sont montés. Manque maintenant le gros du travail sur le nucléaire et puis aussi tout ce qui concerne l’agriculture. Normalement, cela sera pour 2024.</p>



<p>Dans l’actualité de la quinzaine qui s&rsquo;achève, il y a eu les élections législatives en Espagne. Bien entendu, nous les avons suivies avec attention. À l’écoute des résultats nous est revenu une expression que nous avons beaucoup entendue lors des discussions que nous avons eues l’an dernier avec les gens du pays : « Aquí es complicado. » (Ici c&rsquo;est compliqué) !</p>



<p>Voyons maintenant comment les choses vont tourner. Si de nouvelles élections sont convoquées avant la fin de l’année, nous essayerons de faire un petit travail à ce sujet lors de notre prochain nouveau séjour dans la péninsule.</p>



<p><a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-revue-de-presse-internationale/la-revue-de-presse-internationale-emission-du-lundi-24-juillet-2023-9320210" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a>, un lien qui rend compte des résultats des dernières élections en Espagne ainsi que de la situation des travailleurs sans papier en Floride. En vue des primaires, le gouverneur de Floride Ron DeSantis prend des mesures contre l’immigration clandestine qui mettent en danger l’économie de l’État, dans des secteurs comme le tourisme, l’agriculture et la construction. Sur <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_03-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">notre site</a> vous pouvez retrouver tous les reportages réalisés sur deux de ces thèmes en Floride et en Géorgie.</p>



<p><a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/le-temps-du-debat/l-espagne-peut-elle-sortir-de-l-impasse-institutionnelle-3341950" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Là</a>, un débat de fond sur la situation politique espagnole après ce vote. Aujourd’hui 31 juillet, <a href="https://www.lemonde.fr/international/article/2023/07/31/elections-generales-en-espagne-le-parti-socialiste-perd-un-siege-apres-le-decompte-des-voix-de-l-etranger_6183977_3210.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">le décompte</a> des voix des électeurs de l’étranger, achevé le 29 juillet, fait perdre un siège au socialiste et complique encore plus les choses.</p>



<p>En France aussi, en lien avec notre travail, il s’est passé des choses importantes qui ont attiré notre attention, comme <a href="https://www.la-croix.com/France/Policier-detention-Marseille-entre-police-justice-passes-darmes-regulieres-2023-07-25-1201276611" target="_blank" rel="noreferrer noopener">les nouvelles tensions</a> entre la Police et la Justice suite à des violences subies début juillet par un jeune homme à Marseille. <a href="https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2023/07/28/marseille-du-jeune-homme-grievement-blesse-aux-propos-de-darmanin-chronologie-de-la-crise-dans-la-police_6183346_4355771.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> une chronologie précise de cette dernière crise.</p>



<p>Dans le monde, <a href="https://www.radiofrance.fr/franceinter/les-canicules-actuelles-quasi-impossibles-sans-le-rechauffement-climatique-confirme-une-etude-scientifique-4854986" target="_blank" rel="noreferrer noopener">l&rsquo;étude scientifique</a> du World Weather Attribution (WWA) « établit un lien direct entre les températures extrêmes enregistrées sur la planète ces dernières semaines et les émissions de gaz à effet de serre produites par l&rsquo;homme. » Ce qui en soit, si on est optimiste, est plutôt une bonne nouvelle car ne tient qu’à nous de…</p>



<p>Dans le journal <em>Le Monde</em>, <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2023/07/28/climat-pourquoi-le-bassin-mediterraneen-est-en-proie-a-la-fournaise-et-aux-incendies_6183716_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un article</a> revient sur les vagues de chaleur extrêmes qui touchent le bassin méditerranéen provoquant d’immenses incendies. Et il y a aussi un <a href="https://www.lemonde.fr/idees/article/2023/07/31/rechauffement-climatique-que-faut-il-de-plus-pour-agir_6183970_3232.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un édito</a> sur la question intitulé « Réchauffement climatique : que faut-il de plus pour agir ? ».</p>



<p>De notre côté, la disparition soudaine du « Chaman de Chamablanc » continue à nous secouer. Voici <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Xb6twJ8qKfA" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une version</a> en concert d&rsquo;un de ses morceaux auquel nous avons pensé quand il s’est agi de trouver un titre à ce post : « Noyé dans la gazoline &#8211; Qui nous a fait ça ».</p>



<p>Tout récemment, durant le Tour de France, le peloton est passé devant chez lui, dans le Puy-de-Dôme. Des « Muratiens » avaient écrit son nom sur la route mais, petite déception, à la téloche, les commentateurs n’en ont fait aucune mention. Pourtant, si on le lançait, le Loulou ne manquait pas une occasion de parler de sa passion pour le cyclisme et la grande boucle.</p>



<p>Comme devoir de vacances, cette fois-ci nous avons regardé de nouvelles vidéos d’<a href="https://eugenerichards.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Eugene Richards</a> comme <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HEk4ZTsUXI4" target="_blank" rel="noreferrer noopener">celle-là</a>. C’est un immense photographe américain dont le travail et la personnalité nous impressionnent beaucoup. Dernièrement, il a lancé <a href="https://www.kickstarter.com/projects/eugenerichards/in-this-brief-life/posts/3859342?lang=fr" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une campagne</a> d’aide au financement pour produire un nouveau livre intitulé : « In This Brief Life ».</p>



<p>Lors des premiers voyages en Espagne (en 2007-2008), Toto dormait dans sa GS (Citroën de collection de 1973) en compagnie de deux ou trois livres photos dont « The Fat Baby » de Mr Richards.</p>



<p>« Ça c’est rollin’ » !</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Travaux en cours #4</title>
		<link>https://james60485.github.io/travaux-en-cours-4/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Jun 2023 15:53:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Climat]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4810</guid>

					<description><![CDATA[À gauche : Paysage de savane en quittant le lieu des Dolmen de Guadalperal, des monuments qui resurgissent de sous l’eau du lac de barrage de Valdecañas dont le niveau baisse. El Gordo, Cáceres, Extremadura, Espagne &#8211; 31 Août 2022. À droite : Notre campement au bord du Tage, à une cinquantaine de mètres de ... <a title="Travaux en cours #4" class="read-more" href="https://james60485.github.io/travaux-en-cours-4/" aria-label="En savoir plus sur Travaux en cours #4">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>À gauche : Paysage de savane en quittant le lieu des Dolmen de Guadalperal, des monuments qui resurgissent de sous l’eau du lac de barrage de Valdecañas dont le niveau baisse. El Gordo, Cáceres, Extremadura, Espagne &#8211; 31 Août 2022.</em></p>



<p><em>À droite : Notre campement au bord du Tage, à une cinquantaine de mètres de « Las Juntas de los dos ríos », là où l’affluent Hoz Seca se joint au fleuve Tage. Parque natural Alto Tajo, Guadalajara, Castilla-La Mancha, Espagne &#8211; 3 Août 2022.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Ça y est ! On a fini d&rsquo;éditer les photos du dernier voyage en Espagne et au Portugal de 2022. Photos choisies, diptyques montés et chromie (contraste, luminosité) à 80% faite. Manque plus qu’à écrire les textes d’introduction et terminer les légendes. Il y aura un peu plus de 800 images (sans compter que chaque diptyque contient par définition deux photos).</p>



<p>Dans la foulée, la semaine prochaine on va reprendre les plus de 4 000 images du Tour de France, réalisées entre 2012 et 2019, que l’on a laissées en chantier sur notre bureau depuis des années. L’idée étant de bien avancer dans le montage des galeries de photos avant notre départ à vélo (à nouveau pour l’Espagne et le Portugal) prévu fin août pour une durée de 3 mois environ. Le jour (espérons en 2024 !) où toutes les images du Tour seront sur le site sera un grand jour pour nous.</p>



<p>À part ça, cette dernière quinzaine, on a réglé quelques petits problèmes de santé, photographié la 14ème Journée de mobilisation contre la réforme des retraites, répondu présents à une invitation d’amis d’enfance, repris l&rsquo;entraînement à vélo et étoffé notre jardin avec des courgettes, poivrons, concombres et potirons.</p>



<p>Dans l’actualité en lien avec notre travail, notre attention a été retenue par beaucoup de choses. Bien sûr les résultats des élections municipales en Espagne qui ne nous ont pas vraiment surpris (comme <a href="https://www.lemonde.fr/international/article/2023/06/11/a-tolede-le-vote-sanction-contre-le-chef-du-gouvernement-espagnol-pedro-sanchez_6177153_3210.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ici</a> à Tolède), <a href="https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/senegal/senegal-neuf-morts-dans-des-troubles-apres-la-condamnation-d-un-opposant-au-president-en-place_5862986.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">les troubles</a> au Sénégal, les <a href="https://www.letarnlibre.com/sivens-une-etape-decisive-franchie-ecologistes-et-agriculteurs-daccord-sur-comment-definir-la-gestion-de-la-ressource-en-eau-dans-la-vallee-du-tescou/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">dernières nouvelles</a> de Sivens&#8230; Et puis, il y a les inquiétantes dernières <a href="https://www.liberation.fr/environnement/climat/climat-des-chercheurs-alertent-sur-une-acceleration-inedite-du-rechauffement-en-dix-ans-20230608_ZVYZ72XM3NHB3HSMXXL42762LY/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">études</a> à propos du changement climatique.</p>



<p>Récemment, au Collège des Bernardins à Paris, s’est tenu un colloque à ce sujet intitulé : « Pour une économie de guerre climatique ? ». Si vous avez 3 heures 44 minutes devant vous, vous pourrez entendre <a href="https://www.youtube.com/watch?v=SbPnK9HKodg" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ici</a> des spécialistes, un syndicaliste, un militaire, un maire et des députés.</p>



<p>Toujours à ce sujet, nous avons lu avec intérêt la dernière <a href="https://www.lemonde.fr/idees/article/2023/06/07/les-pays-industriels-ont-choisi-la-croissance-et-le-rechauffement-climatique-et-s-en-sont-remis-a-l-adaptation_6176573_3232.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">chronique</a> de l’historien des sciences, des techniques et de l’environnement, Jean-Baptiste Fressoz, portant comme titre : « Les pays industriels ont « choisi » la croissance et le réchauffement climatique, et s&rsquo;en sont remis à l’adaptation ». Et puis aussi on a découvert <a href="https://www.lemonde.fr/idees/article/2023/05/24/la-lettre-mansholt-1972-une-anticipation-vertigineuse-de-la-crise-climatique_6174692_3232.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">la lettre Mansholt</a>. Si nous avons un peu de temps avant notre départ pour l’Espagne, nous achèterons le livre.</p>



<p>Allons-nous réagir et comment ? Que retiendront de cette époque les historiens du futur ?</p>



<p>Enfin, sur le front documentaire, le site de la bibliothèque de France à mis en ligne <a href="https://commande-photojournalisme.culture.gouv.fr/fr" target="_blank" rel="noreferrer noopener">le résultat</a> de la « grande commande photographique » initiée par l’État : <em>Radioscopie de la France : regards sur un pays traversé par la crise sanitaire</em>.</p>



<p>Bien à vous,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>



<p>PS : Cette petite note a été écrite avec en fond sonore le <a href="https://sigurros.com/news/2023/blodberg-video-released/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">dernier morceau</a> (le premier depuis 7 ans) que le groupe islandais Sigur Rós vient de mettre en ligne.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
