{"id":2936,"date":"2024-02-22T21:25:30","date_gmt":"2024-02-22T20:25:30","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=2936"},"modified":"2024-04-10T01:41:02","modified_gmt":"2024-04-09T23:41:02","slug":"htc_gr_00-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_00-intro\/","title":{"rendered":"Le jardin de l\u2019Europe ou le troisi\u00e8me monde"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_00_img_013.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2676\" style=\"width:243px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_00_img_013.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_00_img_013-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_00_img_013-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:15px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_00-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_mg_05-histoire\/\">Lisez l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:30px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Texte d&rsquo;introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Le jardin de l\u2019Europe ou le troisi\u00e8me monde \u00bb est compos\u00e9 de diff\u00e9rentes histoires r\u00e9alis\u00e9es en Espagne entre octobre 2006 et fin 2007 sur le th\u00e8me de l\u2019immigration et l\u2019agriculture intensive. Du point de vue espagnol il s\u2019agit du \u00abjardin de l\u2019Europe\u00bb(huerta de Europa), et pour les travailleurs immigr\u00e9s c\u2019est le \u00abtroisi\u00e8me monde\u00bb (un \u00e9quivalent de tiers-monde). Ce sujet a \u00e9t\u00e9 retenu pour l\u2019\u00e9dition 2009 de Visa pour l\u2019Image \u00e0 Perpignan (projection au \u00abCampo Santo\u00bb).<\/p>\n\n\n\n<p>Durant plusieurs mois et dans toute l\u2019Espagne, j\u2019ai enqu\u00eat\u00e9 sur ce qu\u2019on appelle parfois une \u00abcalifornisation\u00bb de l\u2019agriculture europ\u00e9enne. Elle n\u00e9cessite, entre autres, un surplus de main d\u2019oeuvre, qui doit \u00eatre disponible, flexible et peu co\u00fbteuse (condition pour obtenir des fruits et l\u00e9gumes \u00e0 bas prix dans les supermarch\u00e9s europ\u00e9ens). Que ce soit des travailleurs venus avec des CEN-Contrato en origen (la parade pour lutter contre l\u2019immigration clandestine) et qui repr\u00e9sentent le besoin de main d\u2019oeuvre pr\u00e9visible, ou bien des immigr\u00e9s clandestins qui correspondent \u00e0 une arm\u00e9e de r\u00e9serve, il y a une v\u00e9ritable compl\u00e9mentarit\u00e9 entre l\u2019immigration clandestine et l\u2019immigration officielle.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans cette proposition, j\u2019ai voulu documenter les conditions de vie souvent tr\u00e8s inqui\u00e9tantes entra\u00eenant des souffrances physiques et psychologiques, le travail proprement dit dans les exploitations agricoles, puis des moments plus priv\u00e9s, des fragments de vies vers lesquelles nous conduisent notre mod\u00e8le \u00e9conomique actuel.<\/p>\n\n\n\n<p>Des situations proches, relevant de la m\u00eame logique li\u00e9e au mode de production de l\u2019agriculture intensive, ont aussi \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9es \u00e0 ma connaissance et pour rester dans l\u2019espace europ\u00e9en, en France, en Italie et en Gr\u00e8ce.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Texte d&rsquo;introduction \u00ab Le jardin de l\u2019Europe ou le troisi\u00e8me monde \u00bb est compos\u00e9 de diff\u00e9rentes histoires r\u00e9alis\u00e9es en Espagne entre octobre 2006 et fin 2007 sur le th\u00e8me de l\u2019immigration et l\u2019agriculture intensive. Du point de vue espagnol il s\u2019agit du \u00abjardin de l\u2019Europe\u00bb(huerta de Europa), et pour les travailleurs immigr\u00e9s c\u2019est le \u00abtroisi\u00e8me &#8230; <a title=\"Le jardin de l\u2019Europe ou le troisi\u00e8me monde\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_00-intro\/\" aria-label=\"Read more about Le jardin de l\u2019Europe ou le troisi\u00e8me monde\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2632,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2936"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2936"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2936\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3319,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2936\/revisions\/3319"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2632"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2936"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}