{"id":18,"date":"2024-02-02T00:59:18","date_gmt":"2024-02-01T23:59:18","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8080\/?page_id=18"},"modified":"2024-02-10T19:13:58","modified_gmt":"2024-02-10T18:13:58","slug":"photographes-a-velo","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/","title":{"rendered":"Photographes \u00e0 v\u00e9lo"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"640\" height=\"480\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/page-accueil.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2436\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/page-accueil.jpg 640w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/page-accueil-300x225.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/page-accueil-150x113.jpg 150w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/page-accueil-624x468.jpg 624w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>H\u00e9l\u00e8ne et Thomas sont des cyclistes-photographes ind\u00e9pendants. Ce site expose l&rsquo;int\u00e9gralit\u00e9 de leurs travaux documentaires, soit une centaine de galeries avec plus de 7 000 images.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 leur d\u00e9but, deux sujets ont \u00e9t\u00e9 projet\u00e9s au festival du photojournalisme de Perpignan (Visa pour l\u2019image) et un portfolio a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dans le suppl\u00e9ment week-end du journal Le Monde. Certaines photographies sont distribu\u00e9es par les agences Millennium Images et Sipa Press.<\/p>\n\n\n\n<p>La plupart des reportages concernent des sujets environnementaux et \u00e9conomiques : agriculture vivri\u00e8re en Afrique de l\u2019Ouest et travailleurs agricoles dans l&rsquo;agriculture intensive en Espagne ou aux USA<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Et il y a aussi : les sans-abris et les d\u00e9placements provoqu\u00e9s par la globalisation, la destruction des \u00e9cosyst\u00e8mes et leur d\u00e9fense, les COP depuis l&rsquo;Accord de Paris en 2015, les manifestations en France sous trois pr\u00e9sidents successifs, le travail et la vie sur une ann\u00e9e compl\u00e8te dans une petite ferme laiti\u00e8re de type familial comme il y en a encore beaucoup dans l\u2019hexagone. D&rsquo;autres issus de leur Tour de France \u00e0 v\u00e9lo de 20 500 km sont en pr\u00e9paration et seront mis en ligne au fur et \u00e0 mesure.<\/p>\n\n\n\n<p>Les reportages sont d\u00e9taill\u00e9s et non simplifi\u00e9s. Ils sont de ceux que nous croyons dignes d&rsquo;int\u00e9r\u00eat. On en d\u00e9couvrira aussi quelques-uns qui sont faits pour s&rsquo;amuser.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 noter que depuis peu un blog actualis\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9. Ainsi, il est possible de suivre H\u00e9l\u00e8ne et Thomas lorsqu\u2019ils sont en voyage ou \u00e0 leur retour, durant le temps de la mise en forme de leur travail. Enfin, si vous souhaitez les soutenir, vous trouverez une rubrique \u00e0 cet effet dans le menu.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>H\u00e9l\u00e8ne et Thomas sont des cyclistes-photographes ind\u00e9pendants. Ce site expose l&rsquo;int\u00e9gralit\u00e9 de leurs travaux documentaires, soit une centaine de galeries avec plus de 7 000 images. \u00c0 leur d\u00e9but, deux sujets ont \u00e9t\u00e9 projet\u00e9s au festival du photojournalisme de Perpignan (Visa pour l\u2019image) et un portfolio a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dans le suppl\u00e9ment week-end du journal [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-templates\/full-width.php","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/18"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/18\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2560,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/18\/revisions\/2560"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}