{"id":4177,"date":"2024-04-28T22:58:55","date_gmt":"2024-04-28T20:58:55","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4177"},"modified":"2024-04-28T23:04:10","modified_gmt":"2024-04-28T21:04:10","slug":"htc_gr_254-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_254-intro\/","title":{"rendered":"Chili &#8211; Ch\u00e2teaux d\u2019eau"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_254_img_004.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4174\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_254_img_004.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_254_img_004-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_254_img_004-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_254-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_mg_07-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e8s notre arriv\u00e9e au Chili nous avions en t\u00eate de faire un travail sur la probl\u00e9matique de l\u2019eau. \u00c0 la COP25 de Madrid de d\u00e9cembre 2019, nous avions parl\u00e9 avec des Chiliens qui, en plus de nous avoir expliqu\u00e9 un peu la r\u00e9volte sociale en cours (celle-ci a conduit \u00e0 ce que la conf\u00e9rence se tienne en Espagne au lieu du Chili), nous avaient alert\u00e9 sur la grave s\u00e9cheresse s\u00e9vissant dans une partie du pays (voir le reportage \u00ab\u00a0Le Chili apr\u00e8s la COP\u00a0\u00bb).<\/p>\n\n\n\n<p>Dans mon souvenir, lorsque je me suis mis \u00e0 m\u2019int\u00e9resser timidement \u00e0 la photographie \u00e0 la toute fin des ann\u00e9es 90, si ce n\u2019est pas un livre du Ma\u00eetre Cartier Bresson que j\u2019ai ouvert en premier \u00e0 la m\u00e9diath\u00e8que de notre ville, c\u2019est un ouvrage des Becher (couple de photographes c\u00e9l\u00e8bres) qui avaient r\u00e9alis\u00e9 m\u00e9thodiquement en Allemagne des s\u00e9ries de b\u00e2timents industriels et notamment des ch\u00e2teaux d\u2019eau (1). C\u2019est donc souvent en pensant \u00e0 eux que chaque fois ou presque que nous apercevons un ch\u00e2teau d\u2019eau \u00e0 l\u2019horizon nous roulions vers lui \u00e0 v\u00e9lo afin de faire une petite photo.<\/p>\n\n\n\n<p>(1) http:\/\/www.artnet.fr\/artistes\/bernd-and-hilla-becher<\/p>\n\n\n\n<p>Dans nos \u00e9changes avec la population souvent revenait le th\u00e8me de la privatisation de l\u2019eau.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour avoir des informations concernant l\u2019approvisionnement et l\u2019assainissement en eau au Chili nous avons trouv\u00e9 ces liens :<\/p>\n\n\n\n<p>https:\/\/fr.qaz.wiki\/wiki\/Water_supply_and_sanitation_in_Chile<br>https:\/\/www.gauchebdo.ch\/2020\/02\/06\/vers-la-deprivatisation-de-leau\/<br>https:\/\/www.ciperchile.cl\/2014\/10\/22\/el-negocio-del-agua-ley-que-rige-hace-26-anos-asegura-millonarias-utilidades-a-sanitarias\/<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction D\u00e8s notre arriv\u00e9e au Chili nous avions en t\u00eate de faire un travail sur la probl\u00e9matique de l\u2019eau. \u00c0 la COP25 de Madrid de d\u00e9cembre 2019, nous avions parl\u00e9 avec des Chiliens qui, en plus de nous avoir expliqu\u00e9 un peu la r\u00e9volte sociale en cours (celle-ci a conduit \u00e0 ce que la conf\u00e9rence &#8230; <a title=\"Chili &#8211; Ch\u00e2teaux d\u2019eau\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_254-intro\/\" aria-label=\"Read more about Chili &#8211; Ch\u00e2teaux d\u2019eau\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2621,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4177"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4177"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4177\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4181,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4177\/revisions\/4181"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2621"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4177"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}