{"id":2630,"date":"2024-02-13T16:24:28","date_gmt":"2024-02-13T15:24:28","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=2630"},"modified":"2024-05-04T22:36:35","modified_gmt":"2024-05-04T20:36:35","slug":"htc_mg_09","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/","title":{"rendered":"La Bataille de Sivens : Luttes sur la construction d\u2019un barrage sur le Tescou"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_gr_502-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_193.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2673\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_193.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_193-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_193-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>La bataille de Sivens Part 2<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>Des manifestations d&rsquo;hommages \u00e0 R\u00e9mi Fraisse et contre les violences polici\u00e8res qui ont eu lieu \u00e0 Gaillac, Albi ou Toulouse, \u00e0 l\u2019occupation durant l&rsquo;hiver, les suites judiciaires devant les tribunaux etc., jusqu&rsquo;\u00e0 la d\u00e9cision du Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Tarn le 6 mars d&rsquo;expulser la ZAD (Zone \u00e0 D\u00e9fendre), et m\u00eame un peu apr\u00e8s.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_gr_501-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_501_img_137.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4458\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_501_img_137.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_501_img_137-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_501_img_137-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>La bataille de Sivens Part 1<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Du d\u00e9boisement jusqu\u2019au grand rassemblement fin octobre durant lequel un jeune homme, R\u00e9mi Fraisse, a perdu la vie.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_gr_554-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_554_img_049.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4468\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_554_img_049.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_554_img_049-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_554_img_049-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>La bataille de Sivens &#8211; Portraits<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>S\u00e9rie de portraits r\u00e9alis\u00e9s au fil des mois principalement sur la ZAD (Zone \u00e0 D\u00e9fendre) du Testet.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_gr_557-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_557_img_010.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4478\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_557_img_010.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_557_img_010-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_557_img_010-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>La bataille de Sivens &#8211; Barricades<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Photos de diff\u00e9rentes barricades construites au fil des mois sur la ZAD (Zone \u00e0 D\u00e9fendre) du Testet.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La bataille de Sivens Part 2 Des manifestations d&rsquo;hommages \u00e0 R\u00e9mi Fraisse et contre les violences polici\u00e8res qui ont eu lieu \u00e0 Gaillac, Albi ou Toulouse, \u00e0 l\u2019occupation durant l&rsquo;hiver, les suites judiciaires devant les tribunaux etc., jusqu&rsquo;\u00e0 la d\u00e9cision du Conseil G\u00e9n\u00e9ral du Tarn le 6 mars d&rsquo;expulser la ZAD (Zone \u00e0 D\u00e9fendre), et &#8230; <a title=\"La Bataille de Sivens : Luttes sur la construction d\u2019un barrage sur le Tescou\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/\" aria-label=\"Read more about La Bataille de Sivens : Luttes sur la construction d\u2019un barrage sur le Tescou\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2630"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2630"}],"version-history":[{"count":12,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2630\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4487,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2630\/revisions\/4487"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2630"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}