{"id":22,"date":"2023-06-23T02:12:43","date_gmt":"2023-06-23T00:12:43","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8080\/?p=22"},"modified":"2024-02-24T17:53:37","modified_gmt":"2024-02-24T16:53:37","slug":"blog_id-54","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/blog_id-54\/","title":{"rendered":"V&rsquo;l\u00e0 l&rsquo;\u00e9t\u00e9 !"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_54.jpg\" data-lbwps-width=\"1000\" data-lbwps-height=\"338.33333333333\" data-lbwps-srcsmall=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_54-150x51.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"346\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_54-1024x346.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2454\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_54-1024x346.jpg 1024w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_54-300x102.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_54-150x51.jpg 150w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_54-768x260.jpg 768w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_54-624x211.jpg 624w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_54.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><em>Cascade avec touristes pr\u00e8s de l\u2019Ermitage de Peralejos de las Truchas. Province de Guadalajara, Castilla-La-Mancha. Espagne &#8211; 4 Ao\u00fbt 2022.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>Baigneur pr\u00e8s du Salto de Poveda, une cascade sur le Fleuve Tage. En contrebas de la Laguna de Taravilla. Parc naturel du Haut-Tage. Province de Guadalajara, Castilla-La-Mancha. Espagne &#8211; 5 Ao\u00fbt 2022.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Bonjour,<\/p>\n\n\n\n<p>Avec l&rsquo;\u00e9t\u00e9, il se peut qu\u2019avant notre futur d\u00e9part pour la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique (toujours pr\u00e9vu mi-ao\u00fbt), on soit un peu moins bavards sur ce blog. La fin de l\u2019\u00e9criture des l\u00e9gendes des reportages de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, en Espagne et au Portugal, nous suffira. Apr\u00e8s tout, on n\u2019est pas des \u00e9crivains, nous, hein !<\/p>\n\n\n\n<!--more-->\n\n\n\n<p>Voici tout de m\u00eame une petite revue de presse sur des sujets qui touchent directement ou indirectement notre travail :<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 <a href=\"https:\/\/www.lemonde.fr\/societe\/article\/2023\/06\/22\/un-rapport-au-vitriol-sur-les-centres-de-retention-administrative_6178673_3224.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La situation<\/a> continue de se d\u00e9grader dans les CRA (Centre de R\u00e9tention Administrative). Un rapport d\u00e9nonce des conditions de r\u00e9tention \u00ab gravement attentatoires \u00e0 la dignit\u00e9 et aux droits fondamentaux \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 <a href=\"https:\/\/www.letemps.ch\/monde\/le-probleme-des-tirs-mortels-lors-de-refus-d-obtemperer-est-systemique-en-france?utm_medium=partage-social&amp;utm_source=twitter\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L&rsquo;analyse<\/a> de Sebastian Roch\u00e9 (politologue, sp\u00e9cialiste des questions de police) suite \u00e0 la mort du jeune Nahel tu\u00e9 par un policier lors d\u2019un contr\u00f4le routier le 27 juin ; un drame qui embrase le pays avec des sc\u00e8nes de violences urbaines et de pillages.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.francetvinfo.fr\/faits-divers\/police\/video-tirs-de-policiers-lors-d-un-controle-a-paris-selon-un-chercheur-une-loi-est-venue-mettre-de-la-confusion-dans-des-textes-tres-clairs-sur-la-legitime-defense_5182897.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Une interview<\/a> de Fabien Jobard (directeur de recherche au CNRS &#8211; Centre national de la recherche scientifique) apr\u00e8s la mort le 4 juin d\u2019une jeune femme, passag\u00e8re d&rsquo;un v\u00e9hicule qui refusait d&rsquo;obtemp\u00e9rer lors d&rsquo;un contr\u00f4le de police, et qui avait l\u00e0 aussi \u00e9t\u00e9 abattue. Comme Sebastian Roch\u00e9, il parle de la loi du 28 f\u00e9vrier 2017 qui \u00ab\u00a0est venue mettre de la confusion dans des textes tr\u00e8s clairs\u00a0\u00bb sur la l\u00e9gitime d\u00e9fense.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nouvelobs.com\/opinions\/20230630.OBS75178\/nuisible-on-ne-saurait-mieux-demontrer-qu-il-y-a-un-probleme-systemique-dans-la-police.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Une chronique<\/a> de Pascal Rich\u00e9 (journaliste) qui r\u00e9agit au communiqu\u00e9 des syndicats Alliance et Unsa-Police.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 <a href=\"https:\/\/www.francetvinfo.fr\/replay-radio\/entre-les-lignes\/chronique-soulevement-de-la-terre-vers-une-criminalisation-des-luttes-politiques_5880608.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L\u2019analyse<\/a> de Cl\u00e9ment Viktorovitch (politologue et s\u00e9miologue) sur la dissolution des Soul\u00e8vements de la Terre, qui pose la question d&rsquo;une \u00ab\u00a0criminalisation des luttes \u00e9cologistes \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2022 <a href=\"https:\/\/www.lemonde.fr\/planete\/article\/2023\/06\/28\/le-haut-conseil-pour-le-climat-appelle-la-france-a-acter-l-urgence-et-a-accelerer-une-action-insuffisante_6179680_3244.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">L\u2019appel<\/a> du Haut Conseil pour le climat.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour terminer, vous pouvez <a href=\"https:\/\/www.magnumphotos.com\/theory-and-practice\/trent-parke-monument-book\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">lire la publication<\/a> qu\u2019a faite l\u2019agence photo Magnum sur son site pour la sortie du dernier livre de l\u2019Australien Trent Parke : <em>Monument to Life<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<p>Bien que notre travail soit sur bien des aspects aux antipodes du sien, nous avons toujours \u00e9t\u00e9 int\u00e9ress\u00e9s par ce photographe tr\u00e8s discret. L\u2019exposition \u00ab <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=PxKygyK9vgM\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Minutes to Midnight<\/a> \u00bb que nous avions vue, il y a bien 15 ans maintenant \u00e0 la Galerie du Ch\u00e2teau d\u2019eau \u00e0 Toulouse, ne nous avait pas d\u00e9\u00e7us, bien au contraire. Ces derniers temps, on a remarqu\u00e9 que des photographes semblent s\u2019inspirer de lui (du moins en France) mais, \u00e0 notre humble avis, sa d\u00e9marche reste unique.<\/p>\n\n\n\n<p>Un bon \u00e9t\u00e9 \u00e0 vous !<\/p>\n\n\n\n<p>H&amp;T<\/p>\n\n\n\n<p>PS &#8211; 1 : Nous ajoutons \u00e0 la petite revue de presse <a href=\"https:\/\/www.radiofrance.fr\/franceculture\/podcasts\/l-esprit-public\/comment-emmanuel-macron-peut-il-renouer-le-dialogue-social-1889508\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">une \u00e9mission<\/a> de radio dat\u00e9e du 2 juillet qui permet \u00e0 diff\u00e9rentes sensibilit\u00e9s de s\u2019exprimer sur la mort de Nahel M. et sur ce qui s\u2019ensuit dans le pays.<\/p>\n\n\n\n<p>PS &#8211; 2 : Une autre <a href=\"https:\/\/www.radiofrance.fr\/franceculture\/podcasts\/l-invite-e-des-matins-d-ete\/emeutes-de-nanterre-l-impuissance-politique-6658864\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u00e9mission<\/a> avec les interventions de deux maires et d\u2019un sociologue, qui \u00e9claire sur les \u00e9v\u00e9nements de ces derniers jours en France.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cascade avec touristes pr\u00e8s de l\u2019Ermitage de Peralejos de las Truchas. Province de Guadalajara, Castilla-La-Mancha. Espagne &#8211; 4 Ao\u00fbt 2022. Baigneur pr\u00e8s du Salto de Poveda, une cascade sur le Fleuve Tage. En contrebas de la Laguna de Taravilla. Parc naturel du Haut-Tage. Province de Guadalajara, Castilla-La-Mancha. Espagne &#8211; 5 Ao\u00fbt 2022. Bonjour, Avec l&rsquo;\u00e9t\u00e9, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[13,23],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=22"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2576,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22\/revisions\/2576"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=22"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=22"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=22"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}