{"id":27,"date":"2023-07-14T02:20:38","date_gmt":"2023-07-14T00:20:38","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8080\/?p=27"},"modified":"2024-02-24T17:53:26","modified_gmt":"2024-02-24T16:53:26","slug":"blog_id-55","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/blog_id-55\/","title":{"rendered":"Cahier de vacances"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_55.jpg\" data-lbwps-width=\"1000\" data-lbwps-height=\"338.33333333333\" data-lbwps-srcsmall=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_55-150x51.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"346\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_55-1024x346.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2554\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_55-1024x346.jpg 1024w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_55-300x102.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_55-150x51.jpg 150w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_55-768x260.jpg 768w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_55-624x211.jpg 624w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/blog_img_55.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><em>Des adolescents du coin jouent sur la plage Loon-Plage, \u00e0 proximit\u00e9 du chantier du terminal m\u00e9thanier en construction (commenc\u00e9 en 2011 et mis en service en 2017). Ces deux images font partie des reportages du tour de France \u00e0 v\u00e9lo que nous avons r\u00e9alis\u00e9 en ayant des th\u00e8mes comme : l\u2019\u00e9nergie et l&rsquo;agriculture en France. Dunkerque, Hauts-de-France &#8211; 2012.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Bonjour,<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 vrai dire, dans notre cas, il est difficile de s\u00e9parer les cong\u00e9s du travail. Les gens qui nous connaissent de loin nous croient tous les jours en vacances et les plus proches nous voient comme des personnes qui courent toujours apr\u00e8s le temps.<\/p>\n\n\n\n<!--more-->\n\n\n\n<p>Voyager \u00e0 v\u00e9lo et avec une tente pendant des mois pour faire des reportages non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s : c\u2019est plut\u00f4t des vacances ou un taf que personne ou presque n\u2019accepterait de faire ? Passer des mois ensuite, derri\u00e8re un ordinateur, \u00e0 mettre en forme nos r\u00e9coltes photographiques, un hobby ou une t\u00e2che assommante ?<\/p>\n\n\n\n<p>Nous, \u00e0 la longue, on a tranch\u00e9 que c\u2019\u00e9tait du boulot ; voil\u00e0 pourquoi vous pouvez retrouver tous nos reportages dans la rubrique appel\u00e9e \u00ab Travaux \u00bb (et non dans \u00ab Galeries, Images, Histoires, etc. \u00bb) sur ce site.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans les quelques semaines qui nous s\u00e9parent de notre prochain d\u00e9part pour la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique, on doit :<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Terminer toutes les l\u00e9gendes et les textes de notre p\u00e9riple de l\u2019an dernier.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Continuer d\u2019avancer dans le montage des reportages du tour de France (au final il devrait y en avoir une trentaine au lieu des six que vous trouvez pr\u00e9sentement sur le site).<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; D\u00e9marrer notre jardin d\u2019hiver. Derni\u00e8rement, on a ramen\u00e9 du march\u00e9 150 plants de poireaux, une vingtaine de choux de toutes sortes et du c\u00e9leri-branche. Ajout\u00e9 \u00e0 toutes les courges que l\u2019on a sem\u00e9es, cela devrait nous permettre de faire de bonnes \u00e9conomies. Peut-\u00eatre m\u00eame de quoi rembourser les 8 sacoches v\u00e9lo que l\u2019on doit acheter avant de partir ; les n\u00f4tres n\u2019\u00e9tant plus du tout pr\u00e9sentables, voire dangereuses si on consid\u00e8re leur \u00e9tat et leur proximit\u00e9 avec les rayons de la roue. Mais alors, il va falloir pousser la brouette, manier la faux, la fourche, la houe et la b\u00eache !<\/p>\n\n\n\n<p>Durant nos heures studieuses au bureau, triant les photos ou faisant la chromie des images, on a pu \u00e9couter entre autres :<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; <a href=\"https:\/\/www.radiofrance.fr\/franceculture\/podcasts\/serie-avoir-raison-avec-rene-dumont\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Un podcast<\/a> sur Ren\u00e9 Dumont, le premier candidat \u00e9cologiste \u00e0 l&rsquo;\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1974 en France. T\u00e9moin et acteur du 20e si\u00e8cle, il est int\u00e9ressant de revenir sur le travail et les engagements de l&rsquo;illustre agronome dans son pays et dans le monde.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Des conf\u00e9rences universitaires comme <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=eYZW0MvgXVg\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">celle-ci<\/a> de Fabien Jobard (que nous avons d\u00e9j\u00e0 mentionn\u00e9 sur ce blog) et <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=C5fMGkLOSmg\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">celle-l\u00e0<\/a> de Christophe Bonneuil (directeur de recherche au CNRS en histoire environnementale et histoire des sciences et des techniques et enseigne \u00e0 l&rsquo;EHESS -l&rsquo;\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales-). \u00c0 notre avis, les contributions argument\u00e9es des chercheurs devraient \u00eatre beaucoup plus consid\u00e9r\u00e9es qu\u2019elles ne le sont. Collectivement, \u00e7a ne nous ferait pas de mal.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; <a href=\"https:\/\/www.france.tv\/france-5\/c-dans-l-air\/5026153-emission-du-jeudi-6-juillet-2023.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Une \u00e9mission<\/a> de t\u00e9l\u00e9vision de grande \u00e9coute intitul\u00e9e \u00ab \u00ab\u00a0Super El Ni\u00f1o\u00a0\u00bb : l&rsquo;alerte de l&rsquo;ONU \u00bb nous a sembl\u00e9 utile pour faire avancer le d\u00e9bat et les choses.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Pour terminer, <a href=\"https:\/\/www.slate.fr\/story\/250306\/milan-kundera-testament-romanesque-insignifiance-existence-roman\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">un texte<\/a> de Christian Salmon \u00e0 propos de la mort de Milan Kundera \u00e0 Paris, le 11 juillet 2023. <em>France Culture<\/em> \u00e0 remis en avant <a href=\"https:\/\/www.radiofrance.fr\/franceculture\/podcasts\/serie-milan-kundera\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">une s\u00e9rie<\/a> d\u2019\u00e9missions consacr\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9crivain. Nous allons les \u00e9couter prochainement : \u00e0 mettre en haut de la liste de nos devoirs de vacances ! Relire certains de ses livres ou d\u00e9couvrir les autres pourrait \u00eatre une judicieuse id\u00e9e pour accompagner le tour d\u2019Europe que nous avons projet\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Bien \u00e0 vous !<\/p>\n\n\n\n<p>H&amp;T<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Des adolescents du coin jouent sur la plage Loon-Plage, \u00e0 proximit\u00e9 du chantier du terminal m\u00e9thanier en construction (commenc\u00e9 en 2011 et mis en service en 2017). Ces deux images font partie des reportages du tour de France \u00e0 v\u00e9lo que nous avons r\u00e9alis\u00e9 en ayant des th\u00e8mes comme : l\u2019\u00e9nergie et l&rsquo;agriculture en France. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[25],"tags":[24],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/27"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=27"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/27\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2575,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/27\/revisions\/2575"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=27"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=27"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=27"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}