{"id":2624,"date":"2024-02-13T16:18:44","date_gmt":"2024-02-13T15:18:44","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=2624"},"modified":"2024-05-02T18:37:50","modified_gmt":"2024-05-02T16:37:50","slug":"htc_mg_03","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/","title":{"rendered":"Agriculture et la crise \u00e9conomique vues de la Floride"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_gr_49-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"303\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_49_img_031.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2662\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_49_img_031.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_49_img_031-300x202.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_49_img_031-150x101.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Ce travail qui nous nourrit (Sujet transversal)<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>Pour poursuivre mon travail r\u00e9alis\u00e9 en Espagne sur les th\u00e8mes de l\u2019agriculture intensive et de l\u2019immigration, je d\u00e9cide en mars 2009 de me rendre en Floride pour y documenter diff\u00e9rentes r\u00e9coltes.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_gr_47-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"303\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_47_img_023.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4299\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_47_img_023.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_47_img_023-300x202.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_47_img_023-150x101.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Travailleurs migrants ha\u00eftiens (Floride-G\u00e9orgie)<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est en Floride, \u00e0 Homestead exactement (petite bourgade au Sud de Miami) que j\u2019ai rencontr\u00e9 ce groupe de travailleurs migrants ha\u00eftiens. Une apr\u00e8s-midi durant, ils me permettent de les photographier dans leur travail de r\u00e9colte de haricots.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_gr_45-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"303\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_45_img_073.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4310\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_45_img_073.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_45_img_073-300x202.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_45_img_073-150x101.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Le retour de b\u00e2ton du r\u00eave am\u00e9ricain (Sujet transversal)<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La r\u00e9gion autour de Naples-Fort Myers \u00e9tait l\u2019\u00e9picentre de l\u2019effondrement. Au d\u00e9but de 2009, le taux de ch\u00f4mage et de maisons saisies \u00e9tait parmi les plus \u00e9lev\u00e9s du pays. Le Pr\u00e9sident Obama a choisi ce lieu pour son premier discours public adress\u00e9 \u00e0 la nation, sur la crise du logement, en f\u00e9vrier 2009.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_gr_43-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"303\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_43_img_030.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4321\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_43_img_030.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_43_img_030-300x202.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_43_img_030-150x101.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>La vie dans et autour des foyers<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>C&rsquo;est \u00e0 Immokalee, petite bourgade agricole de Floride, que je me rends pour la premi\u00e8re fois dans un foyer.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_gr_41-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"303\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_41_img_010.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4332\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_41_img_010.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_41_img_010-300x202.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_41_img_010-150x101.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Following the Bee Season<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>J&rsquo;ai rencontr\u00e9 cette famille dans un camping en Floride dans des circonstances particuli\u00e8res.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_gr_39-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"303\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_39_img_014.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4342\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_39_img_014.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_39_img_014-300x202.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_39_img_014-150x101.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Apiculteurs aux USA<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Les apiculteurs \u00e9l\u00e8vent maintenant des abeilles domestiques et louent leurs \u00ab\u00a0services\u00a0\u00bb pour leur r\u00f4le essentiel dans la pollinisation.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_gr_37-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"303\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_37_img_006.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4352\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_37_img_006.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_37_img_006-300x202.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_37_img_006-150x101.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Frankie&rsquo;s Security Business<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Trois heures durant j&rsquo;ai le grand privil\u00e8ge de suivre Frankie dans sa \u00ab\u00a0mission\u00a0\u00bb de s\u00e9curit\u00e9 aupr\u00e8s d\u2019une des nombreuses \u2018\u2018gated communities\u2019\u2019 qui se sont multipli\u00e9es en p\u00e9riph\u00e9rie de Miami.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-8 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_gr_31-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"303\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_31_img_009.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4359\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_31_img_009.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_31_img_009-300x202.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_31_img_009-150x101.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Dans les jardins du 21\u00e8me si\u00e8cle<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Les premi\u00e8res photos faites aux USA sont celles de petites \u00e9quipes de jardiniers, travaillant \u00e0 leur compte pour des particuliers, dans la banlieue de Miami.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_gr_33-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"303\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_33_img_002.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4369\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_33_img_002.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_33_img_002-300x202.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_33_img_002-150x101.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Construction en r\u00e9cession<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Alors que le logement est au centre de la crise am\u00e9ricaine, une maison d\u2019une valeur estim\u00e9e \u00e0 20 millions de dollars est en cours de construction.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-10 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_gr_35-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"303\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_35_img_018.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4377\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_35_img_018.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_35_img_018-300x202.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_35_img_018-150x101.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Le trou dans le doughnut: Probl\u00e8mes \u00e9cologiques<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le projet \u00ab\u00a0Un Trou dans le Donut\u00a0\u00bb est un effort pour r\u00e9habiliter une section de 2 400 hectares du Parc National des Everglades en Floride.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ce travail qui nous nourrit (Sujet transversal) Pour poursuivre mon travail r\u00e9alis\u00e9 en Espagne sur les th\u00e8mes de l\u2019agriculture intensive et de l\u2019immigration, je d\u00e9cide en mars 2009 de me rendre en Floride pour y documenter diff\u00e9rentes r\u00e9coltes. Travailleurs migrants ha\u00eftiens (Floride-G\u00e9orgie) C\u2019est en Floride, \u00e0 Homestead exactement (petite bourgade au Sud de Miami) que &#8230; <a title=\"Agriculture et la crise \u00e9conomique vues de la Floride\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/\" aria-label=\"Read more about Agriculture et la crise \u00e9conomique vues de la Floride\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2624"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2624"}],"version-history":[{"count":22,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2624\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4386,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2624\/revisions\/4386"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2624"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}