{"id":2715,"date":"2024-02-16T23:27:42","date_gmt":"2024-02-16T22:27:42","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=2715"},"modified":"2024-04-08T22:23:08","modified_gmt":"2024-04-08T20:23:08","slug":"htc_mg_01-histoire","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_01\/htc_mg_01-histoire\/","title":{"rendered":"La lutte mondiale contre le changement climatique &#8211; L&rsquo;histoire"},"content":{"rendered":"<p>Je dois dire en pr\u00e9ambule que je ne me rappelle pas m\u2019\u00eatre int\u00e9ress\u00e9 aux COP avant celle de Copenhague (COP 15) en 2009. Je ne serais probablement pas all\u00e9 documenter celle de Paris (COP 21) si je n\u2019avais pas \u00e9t\u00e9 s\u00e9rieusement bless\u00e9 au genou, et donc emp\u00each\u00e9 de rouler \u00e0 v\u00e9lo sur les routes de France afin de poursuive le travail photographique qu\u2019il me pressait \u00e0 l\u2019\u00e9poque de mener \u00e0 son terme (voir les reportages \u00ab\u00a0Tour de France\u00a0\u00bb).<\/p>\n<p>Pour sortir du trou noir dans lequel je me trouvais, stimul\u00e9 par la lecture d\u2019un entretien de Bruno Latour dans la presse magazine, j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 presque au dernier moment de m\u2019y rendre, malgr\u00e9 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence d\u00e9clar\u00e9 par l&rsquo;\u00c9tat fran\u00e7ais suite aux attentats terroristes du 13 novembre 2015 \u00e0 Paris.<\/p>\n<p>Apr\u00e8s les presque 15 jours tr\u00e8s fatigants pass\u00e9s \u00e0 essayer de documenter le plus possible tout ce qui se passait un peu partout dans la capitale (d\u2019autant plus qu\u2019il me fallait squatter le soir dans la famille ou chez des amis &#8211; Merci \u00e0 eux !), je me suis dit (en rentrant au bercail en co-voiturage) que m\u00eame si photographiquement cela ne m\u2019am\u00e8nerait certainement pas la gloire il serait int\u00e9ressant de prendre le train des COP en marche.<\/p>\n<p>Du moins autant qu\u2019il resterait une petite chance que l\u2019on suive les recommandations du Giec (Groupe d&rsquo;experts intergouvernemental sur l&rsquo;\u00e9volution du climat) qui sont, si jamais il y a encore des personnes qui l\u2019ignorent, que nous n\u2019avons plus que 10 ans pour agir vraiment ! contre le r\u00e9chauffement climatique :<\/p>\n<p>\u00ab Le Rapport sp\u00e9cial r\u00e9v\u00e8le \u00e9galement que les tendances r\u00e9centes en mati\u00e8re d\u2019\u00e9missions et le niveau d\u2019ambition international que refl\u00e8tent les contributions d\u00e9termin\u00e9es au niveau national, pr\u00e9sent\u00e9es dans le cadre de l\u2019Accord de Paris, s\u2019\u00e9cartent de la trajectoire \u00e0 suivre pour contenir le r\u00e9chauffement mondial bien en de\u00e7\u00e0 de 2 \u00b0C. Si des mesures d\u2019att\u00e9nuation renforc\u00e9es ne sont pas prises dans les ann\u00e9es \u00e0 venir afin de diminuer fortement les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre d\u2019ici 2030, le r\u00e9chauffement plan\u00e9taire d\u00e9passera les 1,5 \u00b0C dans les d\u00e9cennies suivantes et provoquera la perte irr\u00e9versible des \u00e9cosyst\u00e8mes les plus fragiles ainsi que des crises \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition au sein des populations et des communaut\u00e9s les plus vuln\u00e9rables. \u00bb*<\/p>\n<p>Apr\u00e8s, \u00e0 quoi bon documenter le d\u00e9sastre si l\u2019inertie l\u2019emporte, comme mon inclinaison naturelle me pousse \u00e0 le penser (car je n\u2019ai pas \u00ab\u00a0la chance\u00a0\u00bb de faire partie des optimistes\u2026).<\/p>\n<p>Je m\u2019\u00e9tais dit aussi que cela nous permettrait d\u2019envoyer balader une bonne fois pour toutes les conseils (qui m\u2019ont toujours plomb\u00e9 !) que l\u2019on nous sort souvent quand il s\u2019agit de photojournalisme. En gros, pour r\u00e9ussir dans ce m\u00e9tier (ou du moins ne pas crever la dalle) c\u2019est facile : il vous faut trouver un bon sujet si possible in\u00e9dit, sinon d\u00e9velopper un angle original ou un style unique, etc. et se faire un gros r\u00e9seau !<\/p>\n<p>Se rendre \u00e0 une COP une fois par an (seul au d\u00e9part puis avec la miss d\u00e8s que possible), photographier largement ce que le p\u00e9kin moyen peut voir de ces sommets nous a sembl\u00e9 ni inutile ni prise de t\u00eate (il n&rsquo;y avait plus \u00e0 choisir la date ni le lieu !). Indubitablement cela pourrait faire des archives plus tard, si jamais un jour quelqu\u2019un se penche sur le sujet (Salut \u00e0 cette personne !), et surtout ce travail pourrait dans le meilleur des cas motiver plus de nos contemporains \u00e0 sortir de l\u2019immobilisme et se saisir de ces questions importantes.<\/p>\n<p>Ensuite, libre \u00e0 nous de rester dans le pays h\u00f4te et photographier ce que bon nous semble en fonction de nos pr\u00e9occupations du moment qui sont, si on regarde nos reportages ant\u00e9rieurs, de toutes fa\u00e7ons pas vraiment \u00e9loign\u00e9es de celles des COP.<\/p>\n<p>Souvent quand on nous fait parler de notre travail et que l\u2019on \u00e9voque ces COP (Conference of Parties -en fran\u00e7ais : Conf\u00e9rence annuelle des Parties \u00e0 la Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques-) nous faisons face \u00e0 de la m\u00e9connaissance ou alors \u00e0 des r\u00e9actions du type \u00ab Ah bon, vous croyez \u00e0 \u00e7a vous \u00bb ?<\/p>\n<p>Ce \u00e0 quoi nous r\u00e9pondons g\u00e9n\u00e9ralement que le sujet n\u2019est pas de savoir si on pense que c\u2019est \u00ab\u00a0une mascarade\u00a0\u00bb ou si on imagine que cela va produire \u00ab des r\u00e9sultats miraculeux \u00bb. Pour nous l\u2019id\u00e9e c\u2019est que les COP sont l\u00e0, qu\u2019elles r\u00e9unissent chaque ann\u00e9e (sauf en 2020 \u00e0 cause de la pand\u00e9mie de Covid-19) beaucoup (s\u00fbrement trop) d\u2019officiels et de personnes de la soci\u00e9t\u00e9 civile du monde entier, et qu\u2019en tant que documentariste il est int\u00e9ressant de s\u2019y rendre pour essayer de rendre compte de ce qui s\u2019y passe sur beaucoup de plans diff\u00e9rents, sans na\u00efvet\u00e9 si possible mais sans cynisme non plus.<\/p>\n<p>Ensuite, face \u00e0 l\u2019inertie g\u00e9n\u00e9rale et internationale, il ne tient qu\u2019aux populations et \u00e0 leurs divers repr\u00e9sentants de se saisir de cet outil, de le faire \u00e9voluer ou de le casser, d\u2019en proposer un autre, d\u2019organiser un ou des rapports de force, de s\u2019unir, de se mobiliser plus fortement, etc. sans perdre de vue que (si l\u2019on n\u2019est pas un des derniers climato-sceptiques) le temps manque d\u00e9j\u00e0 !<\/p>\n<p>Maintenant apr\u00e8s avoir \u00ab\u00a0suivi\u00a0\u00bb 5 COP une question se pose \u00e0 nous. Devons-nous continuer \u00e0 les documenter du point de vue d\u2019un citoyen lambda un peu curieux comme \u00e9voqu\u00e9 plus haut, ou devons-nous essayer d\u2019obtenir des accr\u00e9ditations afin d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 plus de choses telles que les salles de r\u00e9unions o\u00f9 se d\u00e9roulent les n\u00e9gociations entre les repr\u00e9sentants des diff\u00e9rents pays ?<\/p>\n<p>Voil\u00e0 pour une histoire toute personnelle des COP !<\/p>\n<p>\u00c0 noter que nous avons pris le temps de faire des l\u00e9gendes explicatives et document\u00e9es, alors n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 y jeter un oeil ! L\u2019id\u00e9e n\u2019\u00e9tant pas d\u2019\u00eatre exhaustif mais de livrer des \u00e9l\u00e9ments afin que vous ayez une id\u00e9e du contexte des images et des informations dont on disposait lors des prises de vues et au moment de la r\u00e9daction.<\/p>\n<p>*https:\/\/www.ipcc.ch\/site\/assets\/uploads\/sites\/2\/2019\/09\/SR15_Summary_Volume_french.pdf<\/p>\n<p>Pour l\u2019histoire officielle c\u2019est ici :<br \/>\nhttps:\/\/unfccc.int\/fr<br \/>\nhttps:\/\/unfccc.int\/timeline\/<\/p>\n<p>Et pour suivre le fil des Nations Unies sur ce sujet :<br \/>\nhttps:\/\/news.un.org\/fr\/tags\/cop26<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Je dois dire en pr\u00e9ambule que je ne me rappelle pas m\u2019\u00eatre int\u00e9ress\u00e9 aux COP avant celle de Copenhague (COP 15) en 2009. Je ne serais probablement pas all\u00e9 documenter celle de Paris (COP 21) si je n\u2019avais pas \u00e9t\u00e9 s\u00e9rieusement bless\u00e9 au genou, et donc emp\u00each\u00e9 de rouler \u00e0 v\u00e9lo sur les routes de &#8230; <a title=\"La lutte mondiale contre le changement climatique &#8211; L&rsquo;histoire\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_01\/htc_mg_01-histoire\/\" aria-label=\"Read more about La lutte mondiale contre le changement climatique &#8211; L&rsquo;histoire\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2637,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2715"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2715"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2715\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2718,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2715\/revisions\/2718"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2637"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2715"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}