{"id":4564,"date":"2024-05-07T00:13:35","date_gmt":"2024-05-06T22:13:35","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4564"},"modified":"2024-05-07T00:18:36","modified_gmt":"2024-05-06T22:18:36","slug":"htc_gr_15-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_15-intro\/","title":{"rendered":"La Campagne de Lerida (Pommes P\u00eaches Poires)"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_15_img_015.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4559\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_15_img_015.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_15_img_015-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_15_img_015-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_15-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_mg_05-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>De la mi-juillet \u00e0 fin septembre je me rends plusieurs fois \u00e0 Lerida. La capitale du fruit comme le souligne l&rsquo;office de tourisme de la ville :\u00a0\u00bb39 000 hectares de pommiers, poiriers, p\u00eachers, cerisiers, abricotiers et pruniers qui produisent plus de 900 millions de kilos de fruits sucr\u00e9s dans de bonnes conditions m\u00e9t\u00e9orologiques. Une pomme, une poire sur deux sont produites en Espagne et proviennent de Lerida, qui, avec ses 700 000 tonnes, est \u00e0 la t\u00eate des productions espagnoles dans presque toutes les vari\u00e9t\u00e9s\u00a0\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Je retrouve l\u00e0 beaucoup de connaissances rencontr\u00e9es en Andalousie auparavant, et une fois de plus malheureusement, j&rsquo;assiste \u00e0 leurs souffrances. Trouver du travail est difficile du fait du programme (contrato en origen) qui fait venir 15 000 Colombiens pour les r\u00e9coltes de fruits. Dans beaucoup de petits villages, je retrouve les m\u00eames hangars \u00ab\u00a0Pat\u00e9ra\u00a0\u00bb (du nom des embarcations de p\u00eache qui permettent aux migrants d&rsquo;atteindre l&rsquo;Espagne) que j&rsquo;ai d\u00e9j\u00e0 vus en Andalousie. Enqu\u00eater aupr\u00e8s des Colombiens est aussi tr\u00e8s int\u00e9ressant.<\/p>\n\n\n\n<p>(Extrait du texte Lisez l&rsquo;histoire)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction De la mi-juillet \u00e0 fin septembre je me rends plusieurs fois \u00e0 Lerida. La capitale du fruit comme le souligne l&rsquo;office de tourisme de la ville :\u00a0\u00bb39 000 hectares de pommiers, poiriers, p\u00eachers, cerisiers, abricotiers et pruniers qui produisent plus de 900 millions de kilos de fruits sucr\u00e9s dans de bonnes conditions m\u00e9t\u00e9orologiques. Une &#8230; <a title=\"La Campagne de Lerida (Pommes P\u00eaches Poires)\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_15-intro\/\" aria-label=\"Read more about La Campagne de Lerida (Pommes P\u00eaches Poires)\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2632,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4564"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4564"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4564\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4567,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4564\/revisions\/4567"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2632"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4564"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}