{"id":4166,"date":"2024-04-28T19:18:15","date_gmt":"2024-04-28T17:18:15","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4166"},"modified":"2024-04-28T19:24:04","modified_gmt":"2024-04-28T17:24:04","slug":"htc_gr_255-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_255-intro\/","title":{"rendered":"Chili &#8211; Attrape-nuages"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_255_img_004.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4163\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_255_img_004.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_255_img_004-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_255_img_004-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_255-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_mg_07-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Pendant la Cop 22 au Maroc, j\u2019ai entendu parler pour la premi\u00e8re fois des \u00ab\u00a0Attrape-nuages\u00a0\u00bb. Mais mon interlocuteur n\u2019avait pas vraiment \u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0chaud\u00a0\u00bb pour que je vienne les photographier durant les deux mois o\u00f9 j\u2019allais rester dans le pays. Dans mon souvenir les filets devaient \u00eatre chang\u00e9s dans les mois qui viennent m\u2019avait-il dit et donc il serait mieux de revenir apr\u00e8s\u2026<\/p>\n\n\n\n<p>Alors quand au Chili nous avons appris qu\u2019il y en avait, et que c\u2019est dans ce m\u00eame pays qu\u2019ils avaient \u00e9t\u00e9 pens\u00e9s et con\u00e7us pour la premi\u00e8re fois, il \u00e9tait hors de question de rentrer en France bredouilles une fois de plus.<\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est dans le d\u00e9sert d\u2019Atacama (le d\u00e9sert le plus aride du monde lit-on partout) et plus exactement sur les hauteurs de Cha\u00f1aral que nous les avons trouv\u00e9s. En fin de journ\u00e9e, nous avons eu la chance de rencontrer Mario, un des \u00ab\u00a0socio\u00a0\u00bb actif (participant) du projet qui nous a pr\u00e9sent\u00e9 le lieu et permis de poser notre tente sur place.<\/p>\n\n\n\n<p>Cette structure de captation de l&rsquo;eau existe depuis 22 ans, cr\u00e9\u00e9e par un groupement de familles. Des filets install\u00e9s en haut de la montagne permettent de capter l&rsquo;eau de l&rsquo;air par condensation \u00e0 raison de 1,5 litre par m\u00e8tre carr\u00e9, soit 1 000 litres (voire parfois 8 000 litres !) par nuit. Une petite partie de l&rsquo;eau est vendue \u00e0 une entreprise qui proc\u00e8de \u00e0 l&#8217;embouteillage sous l&rsquo;appellation \u00ab\u00a0Agua de nubes\u00a0\u00bb (Eau des nuages) parfum\u00e9e \u00e0 l&rsquo;alo\u00e9. Une plantation d&rsquo;alo\u00e9 vera jouxtante est irrigu\u00e9e avec une autre partie et il est pr\u00e9vu de cultiver aussi des tomates et des laitues.<\/p>\n\n\n\n<p>Bien avant le lever du jour, je suis parti, lampe torche \u00e0 la main, pour escalader la montagne et photographier les attrapes-nuages au moment o\u00f9 ils \u00ab\u00a0capturent\u00a0\u00bb l\u2019eau de la brume du petit matin. Il m\u2019a fallu plus d\u2019une heure de marche car je me suis un peu perdu (le chemin n\u2019est pas vraiment balis\u00e9). De retour au campement en d\u00e9but de matin\u00e9e, apr\u00e8s un bon petit caf\u00e9, une douche au seau avec l\u2019eau des nuages et l&rsquo;\u00e9criture d&rsquo;un petit mot de remerciement, nous avons repris le voyage en direction d\u2019Antofagasta.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour aller plus loin sur le sujet vous pouvez lire ces articles :<br>https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Capteur_de_brouillard<br>https:\/\/wiki.lowtechlab.org\/wiki\/Attrape_Nuages<\/p>\n\n\n\n<p>Enfin dans cet article figure une vid\u00e9o faite \u00e0 Cha\u00f1aral :<br>https:\/\/www.aqua.cl\/2017\/12\/18\/video-los-atrapanieblas-que-cultivan-truchas-en-el-desierto-de-atacama\/<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Pendant la Cop 22 au Maroc, j\u2019ai entendu parler pour la premi\u00e8re fois des \u00ab\u00a0Attrape-nuages\u00a0\u00bb. Mais mon interlocuteur n\u2019avait pas vraiment \u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0chaud\u00a0\u00bb pour que je vienne les photographier durant les deux mois o\u00f9 j\u2019allais rester dans le pays. Dans mon souvenir les filets devaient \u00eatre chang\u00e9s dans les mois qui viennent m\u2019avait-il dit &#8230; <a title=\"Chili &#8211; Attrape-nuages\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_255-intro\/\" aria-label=\"Read more about Chili &#8211; Attrape-nuages\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2621,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-4166","page","type-page","status-publish"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4166"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4166"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4166\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4170,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4166\/revisions\/4170"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2621"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4166"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}