{"id":4544,"date":"2024-05-06T00:08:38","date_gmt":"2024-05-05T22:08:38","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4544"},"modified":"2024-05-06T00:13:46","modified_gmt":"2024-05-05T22:13:46","slug":"htc_gr_12-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_12-intro\/","title":{"rendered":"La Campagne de Leppe (Oranges et Fraises)"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_12_img_006.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4539\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_12_img_006.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_12_img_006-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_12_img_006-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_12-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_mg_05-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e9but Mars, apr\u00e8s un passage \u00e0 Almeria pour suivre un exploitant agricole en pleine r\u00e9colte des tomates, je vais dans la province de Huelva, toujours en Andalousie, pour photographier le travail dans les plantations de fraises et d&rsquo;oranges. Perdu au d\u00e9part, je retombe rapidement sur des journaliers crois\u00e9s \u00e0 Almeria ou \u00e0 Baena. Certains ont d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9 du travail, d&rsquo;autres attendent la pleine saison, dormant dans les rues ou dans les for\u00eats \u00e0 la lisi\u00e8re des champs. Les souffrances physiques et morales endur\u00e9es, comme \u00e0 Almeria, sont extr\u00eames.<\/p>\n\n\n\n<p>(Extrait du texte Lisez l&rsquo;histoire)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction D\u00e9but Mars, apr\u00e8s un passage \u00e0 Almeria pour suivre un exploitant agricole en pleine r\u00e9colte des tomates, je vais dans la province de Huelva, toujours en Andalousie, pour photographier le travail dans les plantations de fraises et d&rsquo;oranges. Perdu au d\u00e9part, je retombe rapidement sur des journaliers crois\u00e9s \u00e0 Almeria ou \u00e0 Baena. Certains &#8230; <a title=\"La Campagne de Leppe (Oranges et Fraises)\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_12-intro\/\" aria-label=\"Read more about La Campagne de Leppe (Oranges et Fraises)\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2632,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-4544","page","type-page","status-publish"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4544"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4544"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4544\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4547,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4544\/revisions\/4547"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2632"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4544"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}