{"id":3135,"date":"2024-03-21T21:27:32","date_gmt":"2024-03-21T20:27:32","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=3135"},"modified":"2024-04-26T18:31:38","modified_gmt":"2024-04-26T16:31:38","slug":"htc_gr_258-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_258-intro\/","title":{"rendered":"Chili &#8211; Extraction du lithium"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_258_img_020.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3132\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_258_img_020.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_258_img_020-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_258_img_020-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_258-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_mg_07-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Parmi les choses que nous souhaitions documenter dans notre p\u00e9riple jusqu\u2019au Br\u00e9sil il y avait le \u00ab\u00a0triangle du lithium\u00a0\u00bb comme on l\u2019appelle, une r\u00e9gion dans l\u2019altiplano andin \u00e0 cheval sur l&rsquo;Argentine, la Bolivie et le Chili, et qui rec\u00e8le (selon les sources) 70% \u00e0 85% des r\u00e9serves mondiales de ce minerai. (1)<\/p>\n\n\n\n<p>Le lithium est tr\u00e8s pr\u00e9sent dans les batteries de nos t\u00e9l\u00e9phones portables, ordinateurs et des voitures \u00e9lectriques et nous voulions en savoir un peu plus sur ce m\u00e9tal qui, nous dit-on souvent, annonce une nouvelle r\u00e9volution industrielle (2). Comme la prochaine COP devrait se d\u00e9rouler \u00e0 Glasgow en \u00c9cosse, nous aurions pu faire photographiquement un lien entre la premi\u00e8re r\u00e9volution industrielle (3) qui eut lieu au Royaume-Uni et la possible quatri\u00e8me qui serait \u00e9lectrique (apr\u00e8s celles du charbon, du p\u00e9trole et du nucl\u00e9aire). (2)<\/p>\n\n\n\n<p>Malheureusement, \u00e0 cause de l&rsquo;\u00e9pid\u00e9mie de Covid 19, nous avons pu documenter seulement (et rapidement !) la partie chilienne o\u00f9 se trouve l&rsquo;un des plus grands gisements de lithium au monde, dans le Salar d\u2019Atacama situ\u00e9 dans le d\u00e9sert le plus aride de la plan\u00e8te.<\/p>\n\n\n\n<p>Avec l\u2019aide d\u2019une compatriote dont nous avons fait la connaissance \u00e0 San Pedro de Atacama (encore Merci Julie !), nous nous sommes rendus jusqu\u2019\u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la mine exploit\u00e9e par l&rsquo;entreprise chimique am\u00e9ricaine Albemarle et la soci\u00e9t\u00e9 SQM (La Soci\u00e9t\u00e9 chimique et mini\u00e8re du Chili) qui a vu r\u00e9cemment l\u2019arriv\u00e9e de capitaux chinois. (1)<\/p>\n\n\n\n<p>Bien entendu, un garde nous a gentiment \u00e9conduits et il nous fut impossible d\u2019aller plus loin pour comprendre et documenter le proc\u00e9d\u00e9 : les saumures riches en lithium sont pomp\u00e9es au fond du lac et expos\u00e9es au soleil dans des piscines o\u00f9, apr\u00e8s \u00e9vaporation, on obtient des concentrations de lithium qui seront transform\u00e9es en carbonate de lithium utilisable pour les batteries. (4)<\/p>\n\n\n\n<p>Aussi, \u00e0 San Pedro, nous avons rencontr\u00e9 des membres de l\u2019ONG \u00ab\u00a0Atacama somos todos\u00a0\u00bb qui se bat pour \u00ab prot\u00e9ger l\u2019environnement et le d\u00e9veloppement soutenable de tous les habitants du Salar \u00bb (5) et que l&rsquo;Atacama ne devienne pas une nouvelle \u00ab\u00a0zone sacrifi\u00e9e\u00a0\u00bb du pays (voir le reportage : Le Chili apr\u00e8s la COP).<\/p>\n\n\n\n<p>Avec les repr\u00e9sentants de cette association nous avons fait des captures d\u2019\u00e9cran des piscines de la SQM, et nous avons photographi\u00e9 la grande banderole de protestation qu\u2019ils ont brandie durant le Salon International des mines \u00e0 Antofagasta en 2019. (6)<\/p>\n\n\n\n<p>M\u00eame si les Chiliens nous avaient pr\u00e9venus, \u00e0 San Pedro de Atacama nous avons \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement impressionn\u00e9s par le nombre de touristes du monde entier qui \u00e9taient de passage dans ce village. C\u2019est pour mieux comprendre ce ph\u00e9nom\u00e8ne qu\u2019une matin\u00e9e durant, avec une des nombreuses agences de voyage du village, nous nous sommes joints \u00e0 un groupe pour aller en bus au Geyser du Tatio, l&rsquo;une des attractions touristiques propos\u00e9es.<\/p>\n\n\n\n<p>Un travail approfondi aurait d\u00fb \u00eatre fait sur l\u2019impact de l\u2019extraction mini\u00e8re, sur les populations locales et sur l\u2019environnement mais le coronavirus a fortement contrari\u00e9 nos plans.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour aller plus loin sur le sujet vous pouvez lire ces articles :<\/p>\n\n\n\n<p>https:\/\/www.liberation.fr\/planete\/2019\/06\/07\/chili-le-salar-s-alarme-du-boom-du-lithium_1732511\/<br>https:\/\/www.rfi.fr\/es\/americas\/20191208-el-litio-el-oro-blanco-que-amenaza-al-salar-de-atacama<br>https:\/\/www.rfi.fr\/fr\/podcasts\/20200224-lithium-carburant-avenir<br>https:\/\/www.latribune.fr\/opinions\/blogs\/commodities-influence\/lithium-la-premiere-victime-de-la-revolution-verte-est-chinoise-838381.html<br>https:\/\/www.rfi.fr\/fr\/emission\/20190613-lithium-le-futur-contrat-lme-fait-remous-salars<br>https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Salar_d%27Atacama<br>https:\/\/blogs.mediapart.fr\/julien-armijo\/blog\/220317\/salar-datacama-chili-alerte-ecologique-des-habitants-sur-la-minerie-de-lithium<\/p>\n\n\n\n<p>(1) : https:\/\/www.capital.fr\/entreprises-marches\/lithium-le-chinois-tianqi-renforce-sa-position-avec-un-deal-geant-au-chili-1288724<br>(2) : https:\/\/www.lefigaro.fr\/conjoncture\/2018\/05\/25\/20002-20180525ARTFIG00017-la-route-du-lithium.php<br>(3) : https:\/\/www.futura-sciences.com\/sciences\/questions-reponses\/epoque-contemporaine-eu-lieu-premiere-revolution-industrielle-5444\/<br>(4) : https:\/\/www.liberation.fr\/planete\/2019\/06\/07\/chili-le-salar-s-alarme-du-boom-du-lithium_1732511\/<br>(5) : https:\/\/www.facebook.com\/Atacamasomostodos.ong\/<br>(6) : https:\/\/regionalista.cl\/dos-personas-detenidas-tras-manifestacion-contra-la-contaminacion-en-la-inauguracion-de-exponor\/<br>(7) : (https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/El_Tatio)<\/p>\n\n\n\n<p>(Tous ces liens ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s le 24 mars 2021)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Parmi les choses que nous souhaitions documenter dans notre p\u00e9riple jusqu\u2019au Br\u00e9sil il y avait le \u00ab\u00a0triangle du lithium\u00a0\u00bb comme on l\u2019appelle, une r\u00e9gion dans l\u2019altiplano andin \u00e0 cheval sur l&rsquo;Argentine, la Bolivie et le Chili, et qui rec\u00e8le (selon les sources) 70% \u00e0 85% des r\u00e9serves mondiales de ce minerai. (1) Le lithium &#8230; <a title=\"Chili &#8211; Extraction du lithium\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_258-intro\/\" aria-label=\"Read more about Chili &#8211; Extraction du lithium\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2621,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-3135","page","type-page","status-publish"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3135"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3135"}],"version-history":[{"count":8,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3135\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4123,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3135\/revisions\/4123"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2621"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3135"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}