{"id":4798,"date":"2024-03-31T23:18:22","date_gmt":"2024-03-31T21:18:22","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?p=4798"},"modified":"2024-05-20T23:20:03","modified_gmt":"2024-05-20T21:20:03","slug":"blog_id-76","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/blog_id-76\/","title":{"rendered":"Post de fain\u00e9ants (ou presque) #1"},"content":{"rendered":"\n<p><em>Des p\u00e8lerins sud-cor\u00e9ens et espagnols sur le Chemin de Saint-Jacques-de-Compostelle. Castille-et-Le\u00f3n. Espagne &#8211; D\u00e9cembre 2023.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Bonjour,<\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est le week-end de P\u00e2ques, on va continuer \u00e0 se la jouer cool ! Avant-hier, nous avons \u00e9t\u00e9 voir l\u2019expo d\u2019une amie, demain il y a la famille.<\/p>\n\n\n\n<p>Comme ces derniers temps, on a eu notre compte question \u00e9criture, on ne va pas faire trop de z\u00e8le pour le post d&rsquo;aujourd\u2019hui. L\u00e9gender 600 images de fa\u00e7on assez pr\u00e9cise, ce n\u2019est pas du g\u00e2teau. Bien s\u00fbr, rien \u00e0 voir avec nos p\u00e8lerins de Santiago \u00ab\u00a0en Santiags\u00a0\u00bb. Nous ne finissons pas le soir dans des dortoirs avec des ampoules aux pieds, mais quand-m\u00eame !<\/p>\n\n\n\n<p>Quand tu as tous les jours un quota costaud de l\u00e9gendes \u00e0 r\u00e9diger qui n\u00e9cessite parfois des recherches assez pouss\u00e9es, pass\u00e9 3 ou 4 jours d\u2019affil\u00e9e \u00e0 un bon rythme, tu commences toi aussi \u00e0 te fouetter pour avancer et ne pas l\u00e2cher l\u2019affaire.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour se distraire un peu, on a continu\u00e9 l\u2019entra\u00eenement \u00e0 v\u00e9lo (cf post pr\u00e9c\u00e9dent &#8211; record descendu maintenant \u00e0 50 minutes !), on est all\u00e9s chercher des \u00ab&nbsp;responchous&nbsp;\u00bb (pour les \u00e9trangers, plante similaire \u00e0 des asperges sauvages), on a fait des semis et puis surtout, avec l\u2019ami Jim de Vancouver, on a pr\u00e9par\u00e9 les fondations du nouveau site internet que l\u2019on projette de sortir fin 2024 ou d\u00e9but 2025.<\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est un gros chantier, vu le nombre de galeries, de photos et de textes d\u00e9j\u00e0 en ligne, alors il vaut mieux partir dans la bonne direction d\u00e8s le d\u00e9but ! Ensuite, suivre les panneaux peut aider pour ne pas trop s\u2019\u00e9garer dans la pampa num\u00e9rique.<\/p>\n\n\n\n<p>Bien que derni\u00e8rement nous n\u2019ayons pas pu faire notre petite veille informationnelle habituelle, faute de temps, voici quelques liens pour terminer.<\/p>\n\n\n\n<p>Musicaux d\u2019abord, avec des Irlandais contemporains que l\u2019on a d\u00e9couverts r\u00e9cemment en pr\u00e9parant notre voyage pour le Royaume-Uni et l\u2019Irlande (<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qhqpQiXnFx0&amp;list=OLAK5uy_maVx62pF5g1VijZxO0F58fhax8iMYNmSM\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">l\u00e0<\/a> <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=kCLFShptAIA\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">l\u00e0<\/a> <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AaZBMHsYEmg\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">l\u00e0<\/a> !).<\/p>\n\n\n\n<p>Puis dans le champs des id\u00e9es, avec <a href=\"https:\/\/www.radiofrance.fr\/franceculture\/podcasts\/france-culture-va-plus-loin-l-invite-e-des-matins\/heinz-wisman-une-education-europeenne-4482868\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Heinz Wisman<\/a> (philosophe) et <a href=\"https:\/\/www.radiofrance.fr\/franceculture\/podcasts\/france-culture-va-plus-loin-l-invite-e-des-matins\/economie-la-croissance-est-morte-vive-la-prosperite-5478335\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Tim Jackson<\/a> (\u00e9conomiste).<\/p>\n\n\n\n<p>Et enfin <a href=\"https:\/\/www.france.tv\/france-5\/c-ce-soir\/saison-4\/5787462-dette-deficit-l-ecologie-grande-sacrifiee.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">un d\u00e9bat<\/a> sur \u00ab\u00a0le mur de la dette\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0la transition \u00e9cologique\u00a0\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Bonne quinzaine \u00e0 vous !<\/p>\n\n\n\n<p>H\u00e9l\u00e8ne et Thomas<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Des p\u00e8lerins sud-cor\u00e9ens et espagnols sur le Chemin de Saint-Jacques-de-Compostelle. Castille-et-Le\u00f3n. Espagne &#8211; D\u00e9cembre 2023. Bonjour, C\u2019est le week-end de P\u00e2ques, on va continuer \u00e0 se la jouer cool ! Avant-hier, nous avons \u00e9t\u00e9 voir l\u2019expo d\u2019une amie, demain il y a la famille. Comme ces derniers temps, on a eu notre compte question \u00e9criture, &#8230; <a title=\"Post de fain\u00e9ants (ou presque) #1\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/blog_id-76\/\" aria-label=\"Read more about Post de fain\u00e9ants (ou presque) #1\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4797,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"class_list":["post-4798","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-non-classe"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4798"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4798"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4798\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4799,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4798\/revisions\/4799"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4797"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4798"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4798"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4798"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}