{"id":4810,"date":"2023-06-15T17:53:35","date_gmt":"2023-06-15T15:53:35","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?p=4810"},"modified":"2024-08-03T02:22:11","modified_gmt":"2024-08-03T00:22:11","slug":"travaux-en-cours-4","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/travaux-en-cours-4\/","title":{"rendered":"Travaux en cours #4"},"content":{"rendered":"\n<p><em>\u00c0 gauche : Paysage de savane en quittant le lieu des Dolmen de Guadalperal, des monuments qui resurgissent de sous l\u2019eau du lac de barrage de Valdeca\u00f1as dont le niveau baisse. El Gordo, C\u00e1ceres, Extremadura, Espagne &#8211; 31 Ao\u00fbt 2022.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00c0 droite : Notre campement au bord du Tage, \u00e0 une cinquantaine de m\u00e8tres de \u00ab\u00a0Las Juntas de los dos r\u00edos\u00a0\u00bb, l\u00e0 o\u00f9 l\u2019affluent Hoz Seca se joint au fleuve Tage. Parque natural Alto Tajo, Guadalajara, Castilla-La Mancha, Espagne &#8211; 3 Ao\u00fbt 2022.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Bonjour,<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c7a y est ! On a fini d&rsquo;\u00e9diter les photos du dernier voyage en Espagne et au Portugal de 2022. Photos choisies, diptyques mont\u00e9s et chromie (contraste, luminosit\u00e9) \u00e0 80% faite. Manque plus qu\u2019\u00e0 \u00e9crire les textes d\u2019introduction et terminer les l\u00e9gendes. Il y aura un peu plus de 800 images (sans compter que chaque diptyque contient par d\u00e9finition deux photos).<\/p>\n\n\n\n<p>Dans la foul\u00e9e, la semaine prochaine on va reprendre les plus de 4 000 images du Tour de France, r\u00e9alis\u00e9es entre 2012 et 2019, que l\u2019on a laiss\u00e9es en chantier sur notre bureau depuis des ann\u00e9es. L\u2019id\u00e9e \u00e9tant de bien avancer dans le montage des galeries de photos avant notre d\u00e9part \u00e0 v\u00e9lo (\u00e0 nouveau pour l\u2019Espagne et le Portugal) pr\u00e9vu fin ao\u00fbt pour une dur\u00e9e de 3 mois environ. Le jour (esp\u00e9rons en 2024 !) o\u00f9 toutes les images du Tour seront sur le site sera un grand jour pour nous.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 part \u00e7a, cette derni\u00e8re quinzaine, on a r\u00e9gl\u00e9 quelques petits probl\u00e8mes de sant\u00e9, photographi\u00e9 la 14\u00e8me Journ\u00e9e de mobilisation contre la r\u00e9forme des retraites, r\u00e9pondu pr\u00e9sents \u00e0 une invitation d\u2019amis d\u2019enfance, repris l&rsquo;entra\u00eenement \u00e0 v\u00e9lo et \u00e9toff\u00e9 notre jardin avec des courgettes, poivrons, concombres et potirons.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans l\u2019actualit\u00e9 en lien avec notre travail, notre attention a \u00e9t\u00e9 retenue par beaucoup de choses. Bien s\u00fbr les r\u00e9sultats des \u00e9lections municipales en Espagne qui ne nous ont pas vraiment surpris (comme <a href=\"https:\/\/www.lemonde.fr\/international\/article\/2023\/06\/11\/a-tolede-le-vote-sanction-contre-le-chef-du-gouvernement-espagnol-pedro-sanchez_6177153_3210.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ici<\/a> \u00e0 Tol\u00e8de), <a href=\"https:\/\/www.francetvinfo.fr\/monde\/afrique\/senegal\/senegal-neuf-morts-dans-des-troubles-apres-la-condamnation-d-un-opposant-au-president-en-place_5862986.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">les troubles<\/a> au S\u00e9n\u00e9gal, les <a href=\"https:\/\/www.letarnlibre.com\/sivens-une-etape-decisive-franchie-ecologistes-et-agriculteurs-daccord-sur-comment-definir-la-gestion-de-la-ressource-en-eau-dans-la-vallee-du-tescou\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">derni\u00e8res nouvelles<\/a> de Sivens&#8230; Et puis, il y a les inqui\u00e9tantes derni\u00e8res <a href=\"https:\/\/www.liberation.fr\/environnement\/climat\/climat-des-chercheurs-alertent-sur-une-acceleration-inedite-du-rechauffement-en-dix-ans-20230608_ZVYZ72XM3NHB3HSMXXL42762LY\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u00e9tudes<\/a> \u00e0 propos du changement climatique.<\/p>\n\n\n\n<p>R\u00e9cemment, au Coll\u00e8ge des Bernardins \u00e0 Paris, s\u2019est tenu un colloque \u00e0 ce sujet intitul\u00e9 : \u00ab Pour une \u00e9conomie de guerre climatique ? \u00bb. Si vous avez 3 heures 44 minutes devant vous, vous pourrez entendre <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SbPnK9HKodg\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ici<\/a> des sp\u00e9cialistes, un syndicaliste, un militaire, un maire et des d\u00e9put\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p>Toujours \u00e0 ce sujet, nous avons lu avec int\u00e9r\u00eat la derni\u00e8re <a href=\"https:\/\/www.lemonde.fr\/idees\/article\/2023\/06\/07\/les-pays-industriels-ont-choisi-la-croissance-et-le-rechauffement-climatique-et-s-en-sont-remis-a-l-adaptation_6176573_3232.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">chronique<\/a> de l\u2019historien des sciences, des techniques et de l\u2019environnement, Jean-Baptiste Fressoz, portant comme titre : \u00ab Les pays industriels ont \u00ab\u00a0choisi\u00a0\u00bb la croissance et le r\u00e9chauffement climatique, et s&rsquo;en sont remis \u00e0 l\u2019adaptation \u00bb. Et puis aussi on a d\u00e9couvert <a href=\"https:\/\/www.lemonde.fr\/idees\/article\/2023\/05\/24\/la-lettre-mansholt-1972-une-anticipation-vertigineuse-de-la-crise-climatique_6174692_3232.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">la lettre Mansholt<\/a>. Si nous avons un peu de temps avant notre d\u00e9part pour l\u2019Espagne, nous ach\u00e8terons le livre.<\/p>\n\n\n\n<p>Allons-nous r\u00e9agir et comment ? Que retiendront de cette \u00e9poque les historiens du futur ?<\/p>\n\n\n\n<p>Enfin, sur le front documentaire, le site de la biblioth\u00e8que de France \u00e0 mis en ligne <a href=\"https:\/\/commande-photojournalisme.culture.gouv.fr\/fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">le r\u00e9sultat<\/a> de la \u00ab grande commande photographique \u00bb initi\u00e9e par l\u2019\u00c9tat : <em>Radioscopie de la France : regards sur un pays travers\u00e9 par la crise sanitaire<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<p>Bien \u00e0 vous,<\/p>\n\n\n\n<p>H\u00e9l\u00e8ne et Thomas<\/p>\n\n\n\n<p>PS : Cette petite note a \u00e9t\u00e9 \u00e9crite avec en fond sonore le <a href=\"https:\/\/sigurros.com\/news\/2023\/blodberg-video-released\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">dernier morceau<\/a> (le premier depuis 7 ans) que le groupe islandais Sigur R\u00f3s vient de mettre en ligne.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c0 gauche : Paysage de savane en quittant le lieu des Dolmen de Guadalperal, des monuments qui resurgissent de sous l\u2019eau du lac de barrage de Valdeca\u00f1as dont le niveau baisse. El Gordo, C\u00e1ceres, Extremadura, Espagne &#8211; 31 Ao\u00fbt 2022. \u00c0 droite : Notre campement au bord du Tage, \u00e0 une cinquantaine de m\u00e8tres de &#8230; <a title=\"Travaux en cours #4\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/travaux-en-cours-4\/\" aria-label=\"Read more about Travaux en cours #4\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":4809,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[48],"tags":[12],"class_list":["post-4810","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-france","tag-climat"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4810"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4810"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4810\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4811,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4810\/revisions\/4811"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4809"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4810"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4810"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4810"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}