{"id":3059,"date":"2024-03-19T17:31:09","date_gmt":"2024-03-19T16:31:09","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=3059"},"modified":"2024-04-26T18:32:57","modified_gmt":"2024-04-26T16:32:57","slug":"htc_gr_251-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_251-intro\/","title":{"rendered":"Le Chili apr\u00e8s la COP (Sujet transversal)"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_251_img_121.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3057\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_251_img_121.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_251_img_121-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_251_img_121-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_251-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_mg_07-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Comme sur le mod\u00e8le du reportage \u00ab\u00a0le Maroc apr\u00e8s la COP\u00a0\u00bb que nous avons r\u00e9alis\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es (et que vous pouvez voir sur ce site), nous vous proposons ici des images faites au Chili quelques semaines apr\u00e8s la fin de la COP25.<\/p>\n\n\n\n<p>Ce travail a \u00e9t\u00e9 on doit le dire bien contrari\u00e9. Au d\u00e9part, par le renoncement* presque au dernier moment du Chili (pourtant souvent pr\u00e9sent\u00e9 comme un \u00eelot de stabilit\u00e9 politique et \u00e9conomique en Am\u00e9rique du Sud) (1) \u00e0 recevoir la COP suite aux contestations sociales, et puis aussi \u00e0 la fin par la survenue du Covid 19 (lire \u00ab\u00a0L\u2019histoire du reportage\u00a0\u00bb pour plus de d\u00e9tails).<\/p>\n\n\n\n<p>Vous trouverez dans cette s\u00e9rie un concentr\u00e9 de tout ce que nous avons vu durant notre p\u00e9riple \u00e0 v\u00e9lo, d\u2019environ deux mois et de presque 2 000 km, qui aurait d\u00fb normalement se terminer au Br\u00e9sil en juin 2020. Pour aller plus loin vous pouvez aussi regarder les galeries annexes d&rsquo;o\u00f9 sont tir\u00e9es certaines de ces photos.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 noter que nous avons pris le temps de faire des l\u00e9gendes explicatives et document\u00e9es, alors n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 y jeter un oeil ! L\u2019id\u00e9e n\u2019\u00e9tant pas d\u2019\u00eatre exhaustif mais de livrer des \u00e9l\u00e9ments afin que vous ayez une id\u00e9e du contexte des images et des informations dont on disposait lors des prises de vue et au moment de leur r\u00e9daction.<\/p>\n\n\n\n<p>Si nous devions dire en quelque mots ce qui nous a le plus marqu\u00e9s au Chili c\u2019est la situation de \u00ab m\u00e9ga-s\u00e9cheresse \u00bb (2), que nous avons trouv\u00e9e sur place et qui apr\u00e8s notre d\u00e9part \u00e0 d\u00fb \u00eatre encore plus difficile \u00e0 vivre du fait du coronavirus ; car comment appliquer toutes les recommandation sanitaires de l\u2019OMS (3) comme se laver tr\u00e8s souvent les mains lorsqu\u2019on est rationn\u00e9 en eau ? Il y a aussi la tr\u00e8s grande lassitude si ce n\u2019est la col\u00e8re ressentie par la population \u00e0 l\u2019\u00e9gard des politiques n\u00e9o-lib\u00e9rales conduites ici depuis l\u2019\u00e8re Pinochet et les \u00ab\u00a0Chigago boys\u00a0\u00bb, et les espoirs que beaucoup de personnes rencontr\u00e9es fondent dans le changement de la constitution d\u00e9cid\u00e9e suite \u00e0 la fronde sociale et qui sera vot\u00e9 en octobre 2020.<\/p>\n\n\n\n<p>(1) https:\/\/start.lesechos.fr\/societe\/engagement-societal\/chili-la-stabilite-en-amerique-latine-1177087<br>(2) https:\/\/www.bbc.com\/mundo\/noticias-america-latina-49825857<br>(3) https:\/\/www.who.int\/fr\/emergencies\/diseases\/novel-coronavirus-2019\/advice-for-public<br>(4) https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Chicago_Boys<\/p>\n\n\n\n<p>* Au d\u00e9part le Br\u00e9sil devait initialement \u00eatre l&rsquo;h\u00f4te de la COP25 mais l&rsquo;ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente (suite \u00e0 l&rsquo;\u00e9lection \u00e0 la t\u00eate du pays du climato-sceptique Jair Bolsonaro) il a annonc\u00e9 -quelques jours avant le d\u00e9but de la COP24 \u00e0 Katowice- retirer sa candidature pour l&rsquo;accueillir. Le Chili a alors d\u00e9cid\u00e9 d&rsquo;organiser le Sommet mondial sur les changement climatiques, seulement le 18 octobre une crise sociale \u00e9clata dans le pays qui for\u00e7a le gouvernement de Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era \u00e0 renoncer. L&rsquo;Espagne \u00e0 son tour a propos\u00e9 de recevoir la COP qui a donc finalement eu lieu \u00e0 Madrid. C\u2019est pourquoi apr\u00e8s s\u2019\u00eatre rendus en Espagne puis repos\u00e9s un peu ! nous nous sommes envol\u00e9s d\u00e9but janvier pour Santiago du Chili avec nos valeureuses bicyclettes dans la soute.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Comme sur le mod\u00e8le du reportage \u00ab\u00a0le Maroc apr\u00e8s la COP\u00a0\u00bb que nous avons r\u00e9alis\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es (et que vous pouvez voir sur ce site), nous vous proposons ici des images faites au Chili quelques semaines apr\u00e8s la fin de la COP25. Ce travail a \u00e9t\u00e9 on doit le dire bien &#8230; <a title=\"Le Chili apr\u00e8s la COP (Sujet transversal)\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_251-intro\/\" aria-label=\"Read more about Le Chili apr\u00e8s la COP (Sujet transversal)\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2621,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-3059","page","type-page","status-publish"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3059"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3059"}],"version-history":[{"count":40,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3059\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4125,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3059\/revisions\/4125"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2621"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3059"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}