{"id":4709,"date":"2024-05-09T23:17:27","date_gmt":"2024-05-09T21:17:27","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4709"},"modified":"2024-05-09T23:21:30","modified_gmt":"2024-05-09T21:21:30","slug":"htc_gr_28-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_28-intro\/","title":{"rendered":"France &#8211; Manifestation du 19 mars 2009"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_28_img_019.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4704\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_28_img_019.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_28_img_019-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_28_img_019-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_28-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le 19 mars, ils \u00e9taient entre 1,2 million selon la police et 3 millions selon les organisateurs \u00e0 manifester dans toute la France, encore plus nombreux que le 29 janvier 2009.<\/p>\n\n\n\n<p>Les huit syndicats qui ont appel\u00e9 \u00e0 ces actions syndicales, afin de protester contre la politique gouvernementale et manifester le m\u00e9contentement social face \u00e0 la crise \u00e9conomique, devraient d\u00e9cider dans les jours qui viennent de la suite \u00e0 donner \u00e0 ces journ\u00e9es de gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale.<\/p>\n\n\n\n<p>En fin de manifestation, suite \u00e0 une op\u00e9ration de \u00abredistribution de nourriture\u00bb men\u00e9e au Monoprix du centre ville par des \u00e9tudiants (qui m\u2019ont demand\u00e9 de ne pas les photographier afin de ne pas fournir \u00abdes fichiers utilisables par la BAC\u00bb !), la r\u00e9action de la police fut muscl\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour ma part, ce sont mes premi\u00e8res images prises dans une manifestation en France et s\u2019il vous pla\u00eet avec du nouveau mat\u00e9riel, num\u00e9rique !<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Le 19 mars, ils \u00e9taient entre 1,2 million selon la police et 3 millions selon les organisateurs \u00e0 manifester dans toute la France, encore plus nombreux que le 29 janvier 2009. Les huit syndicats qui ont appel\u00e9 \u00e0 ces actions syndicales, afin de protester contre la politique gouvernementale et manifester le m\u00e9contentement social face &#8230; <a title=\"France &#8211; Manifestation du 19 mars 2009\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_06\/htc_gr_28-intro\/\" aria-label=\"Read more about France &#8211; Manifestation du 19 mars 2009\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2634,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-4709","page","type-page","status-publish"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4709"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4709"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4709\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4712,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4709\/revisions\/4712"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2634"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4709"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}