<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Royaume-Uni &#8211; Hélène et Thomas Chassaing</title>
	<atom:link href="https://james60485.github.io/category/royaume-uni/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://james60485.github.io/</link>
	<description>Travaux documentaires sur l&#039;agriculture, l&#039;énergie, les COPs, les changements climatiques, les luttes sociales, entre autres.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 31 Jul 2024 00:20:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>De Leiston</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-leiston/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:12:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5272</guid>

					<description><![CDATA[Hello, ﻿Dans notre dernière note, nous vous faisions part des difficultés d&#8217;acclimatation que nous rencontrions depuis que nous avons posé nos roues outre-Manche. La principale (le mauvais temps) n&#8217;est heureusement plus un sujet pour nous depuis une dizaine de jours. Les gens ici nous disent que cela peut durer ainsi jusqu&#8217;à fin septembre, ce qui ... <a title="De Leiston" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-leiston/" aria-label="Read more about De Leiston">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Hello,</p>



<p>﻿Dans notre dernière note, nous vous faisions part des difficultés d&rsquo;acclimatation que nous rencontrions depuis que nous avons posé nos roues outre-Manche.</p>



<p>La principale (le mauvais temps) n&rsquo;est heureusement plus un sujet pour nous depuis une dizaine de jours. Les gens ici nous disent que cela peut durer ainsi jusqu&rsquo;à fin septembre, ce qui serait une heureuse surprise. À ce moment-là, nous devrions être en Irlande.</p>



<p>Concernant le problème de routes étroites et les difficultés de navigation, Gary a largement contribué à régler la question. Nous l&rsquo;avons rencontré lorsque nous essayions de rentrer dans Londres et qu’une fois de plus nous avions perdu le repère du petit panneau bleu et rouge de la voie cyclable : National 1 (National Cycle Network).</p>



<p>Dans le fracas du bruit de l’autoroute que nous longions, en le suivant, nous lui avons expliqué notre situation : le téléphone portable qui ne nous donne que les trajets pour voitures, google maps qui ne fonctionne pas sans être connecté et donc vide la batterie et la signalétique des panneaux cyclables qui nécessite une véritable chasse au trésor.</p>



<p>Arrivés dans une zone plus civilisée, Gary nous a demandé si on pouvait lui donner dix minutes. Il nous a raconté que c’était une de ses premières sorties à vélo après un accident au cours duquel une voiture l’avait projeté sur celle de devant (avons nous cru comprendre). Nez cassé, cicatrices sur le visage et traumatismes corporels, il était content de rouler à nouveau. Il nous a proposé d’aller chercher chez lui le double (qu’il avait réparé) de l’appareil qu’il avait sur son vélo : un GPS (guidage par satellite), de la marque Garmin, uniquement pour les trajets à vélo. D’où les dix minutes d’attente que nous avons passé à admirer la belle demeure (de style élisabéthain nous a-t-il dit) devant laquelle il nous avait laissés.</p>



<p>Une fois de retour, il nous montra sommairement son fonctionnement en programmant dessus notre destination : un camping hors de prix (mais qu’on nous avait vendu comme « à environ 20 euros la nuit », à une douzaine de kilomètres seulement de la célèbre Tate Moderne gallery, au cœur de Londres. Merci beaucoup à Gary ! Un vrai cycliste !</p>



<p>Enfin, pour l&rsquo;accueil le soir, cela s&rsquo;est sacrément amélioré aussi. Nos premiers hôtes nous avaient dit que, passé la région londonienne, en remontant vers le nord les gens seraient plus « friendly », ce qui fut le cas. Maintenant, assez fréquemment nous sommes invités à boire un thé en fin d’après-midi et parfois à avaler des œufs brouillés ou un bol de céréales au petit dej.</p>



<p>Nous avons eu l’occasion de boire notre premier thé au lait anglais chez John et Laura, découvrir les « scrambled eggs » (œufs brouillés) chez Enyd et Richard, le large « Sunday’s meal » arrosé de la sauce « gravy » (sauce brune, au jus de viande) chez Tania et Michael avec en dessert un fameux truffle cake (une mousse au chocolat…), l’agneau (d’élevage maison) à la sauce à la menthe plus sauce Gravy et la célèbre Brown sauce (usually HP) chez Jim et Heather, la Cornich Clotted Cream et la sauce Marmite grâce à Michael qui fait partie d’un groupe de danse folklorique « Belchamp Morris ».</p>



<p>Nous sommes même passés (durant trois soirées) chez les différents membres d’une famille qui se trouvaient sur notre chemin. La blague était que nous ne suivions plus la Route Européenne de l’Héritage Industriel (ERIH) mais plutôt la Jim’s Family Road.</p>



<p>Merci bien encore à toutes les personnes qui nous ont offert un peu de repos dans leur jardin, leur ferme ou même leur maison une fois.</p>



<p>Il faut dire qu&rsquo;en ce moment nos journées sont très remplie. En plus de la charge des 4 à 5 heures de vélo quotidiennes, on passe beaucoup de temps dans les différents musées et places historiques liés à l’industrie ou sur le site ERIH pour se diriger.</p>



<p>Pour l&rsquo;instant sur notre route nous avons pu documenter :</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>Le Château d’Eau, Crampton Tower à Margate</li>



<li>Les docks historiques de Chatham</li>



<li>La Tate Modern Gallery à Londres</li>



<li>L’usine de chaussures Bata à East Tilbury</li>



<li>Le chemin de fer sur la plus longue jetée du monde à Southend-on-Sea</li>



<li>L’écluse de Paper Mill sur la rivière Chelsme</li>



<li>Le Musée de l’Énergie de Chelmsford</li>



<li>L’usine à confitures, Tiptree Jam</li>



<li>L’usine de textiles Hyam Hyam à Colchester</li>



<li>Les Mistley Maltings à Manningtree</li>



<li>Le Palace électrique à Harwich</li>



<li>Les usines de soie à Sudbury</li>



<li>Le quai de Navigation sur la rivière Stour à Sudbury</li>



<li>Le Food Museum, Musée de la Nourriture à Stowmarket</li>



<li>Les Tanneries de Combs</li>



<li>Le Mid-Suffolk Chemin de Fer près de Debenham</li>



<li>Le Moulin de Woodbridge qui fonctionne avec le mouvement des marées</li>



<li>Le Port et les Maltings de Snape</li>



<li>Le Long Shop Musée de Leiston</li>
</ul>



<p>On ne regrette pas d’avoir commencé ce travail sur l’héritage industriel au Royaume-Uni. Les Anglais auxquels nous expliquons notre démarche sont souvent enthousiastes.<br>Il se pourrait même qu’au final cela se révèle être une idée pas si mauvaise que ça !</p>



<p>Mardi 30 août, nous avons passé les 3 000 km depuis notre départ le 23 mai de la maison.<br>Il en reste encore quelques milliers avant notre retour.</p>



<p>À suivre donc !</p>



<p>Best regards,</p>



<p>Helen &amp; Tom</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Chatham</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-chatham/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 14 Jul 2024 02:31:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5187</guid>

					<description><![CDATA[– Hélène étudiant la carte du Royaume-Uni, à bord du ferry-boat assurant la traversée entre Calais et Douvres. La Manche – 9 Juillet 2024. – Hélène au moment de débarquer du ferry-boat venant de Calais. Port de Douvres. Comté de Kent. Royaume-Uni – 9 Juillet 2024. Hello, Finalement nous avons débarqué en Angleterre le 9 ... <a title="De Chatham" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-chatham/" aria-label="Read more about De Chatham">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>– Hélène étudiant la carte du Royaume-Uni, à bord du ferry-boat assurant la traversée entre Calais et Douvres. La Manche – 9 Juillet 2024.</em></p>



<p><em>– Hélène au moment de débarquer du ferry-boat venant de Calais. Port de Douvres. Comté de Kent. Royaume-Uni – 9 Juillet 2024.</em></p>



<p>Hello,</p>



<p>Finalement nous avons débarqué en Angleterre le 9 juillet, soit presque un mois après nos prévisions. La faute est à la dissolution de l&rsquo;Assemblée nationale, début juin ; mais nous ne reviendrons pas sur ce sujet hautement politique, afin de ne pas se mettre encore une fois 20 de tension artérielle et surtout de ne pas perdre de temps en bavardage.</p>



<p>Avant notre arrivée à Douvres, dans le Kent, nous avons pris soin d&rsquo;essayer de collecter des photos en lien avec « les migrants » qui essayent de traverser la Manche pour se rendre au Royaume-Uni. Notre but n&rsquo;était pas de réaliser un reportage complet, faute de temps, mais d&rsquo;avoir quelques images un peu symboliques pour traiter de cela (en pointillé on va dire) car nous ne pouvions passer par là sans en dire un mot.</p>



<p>D&rsquo;abord, par un concours de circonstances assez extraordinaires, nous avons été mis en contact avec des membres de l&rsquo;association <a href="https://m.facebook.com/profile.php?id=100085195519283" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Osmose62</a> qui organise des maraudes pour venir en aide aux personnes qui échouent dans leur traversée. Seulement, la météo n&rsquo;a pas permis que nous puissions documenter leurs activités. Peut-être au retour si jamais nous repassons par là ?</p>



<p>Du coup, nous nous sommes débrouillés par nous-mêmes et sommes allés avec nos vélos dans une sorte de campement de fortune, non loin du port de Calais. Nous avons abordé des Africains qui parlaient bien anglais (nous n&rsquo;avons pas posé de question sur leur nationalité), leur avons expliqué directement notre requête et ils nous ont aidé sans aucune complication. Merci à eux !</p>



<p>À proximité, sur un parking, une association caritative d’outre-Manche (Care4Calais) était présente. Bien entendu nous avons demandé à prendre quelques clichés, ce qui nous fut refusé.</p>



<p>Depuis notre arrivée, il y a quelques jours, nous faisons de notre mieux pour tenter de nous acclimater. Le temps n&rsquo;est pas vraiment au beau. S’il n&rsquo;y avait pas des feuilles vertes aux arbres et des fleurs partout, on se croirait presque dans le Sud-Ouest de la France en automne/hiver, en terme de température.</p>



<p>Pratiquement tous les jours , nous avons (aujourd’hui dimanche 14 est une exception) de la pluie. Heureusement que depuis notre départ, le 23 mai, nous sommes devenus des as pour circuler entre les gouttes. Le vent est aussi souvent de la partie ce qui fait que cela nous refroidit beaucoup.</p>



<p>À la descente du ferry à Douvres, nous avions deux choix : commencer notre boucle au Royaume-Uni en partant à l&rsquo;ouest (vers les Cornouailles) ou plutôt partir vers la côte Est. Le vent frais et violent qui soufflait alors nous a encouragés à choisir la deuxième option. Pour nos débuts ici, mieux valait l&rsquo;avoir dans le dos et se laisser porter.</p>



<p>En dehors du climat, nous éprouvons encore quelques difficultés sur 2 points (bien que nous fassions des progrès de jour en jour) : Premièrement, la conduite à gauche et surtout l&rsquo;étroitesse des routes fait que bien souvent nous roulons sur les trottoirs quand nous ne trouvons pas des routes plus spécifiques pour les vélos.</p>



<p>Le second point concerne notre petite lutte, le soir venu, pour trouver une place pour notre tente. On est obligés de s&rsquo;y reprendre à plusieurs fois car, très poliment, les gens nous envoient souvent voir un peu plus loin, ou aux campings et autres Bed and Breakfast ou cottages qui, bien sûr, sont pour nous hors budget.</p>



<p>Évidemment, au final, il y a toujours de bonnes rencontres comme celle de ce gentleman, croisé sur un port, qui nous a invités à passer la nuit dans sa très belle demeure. Nous serons discrets sur cet hôte parfait afin de ne pas l&#8217;embarrasser outre mesure.</p>



<p>Bonne quinzaine à vous,<br>Best regards.</p>



<p>Helen &amp; Tom</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Hénin-Beaumont, Deux hypothèses</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-lille/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:48:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5111</guid>

					<description><![CDATA[Capture d’écran d’une portion de la carte d’ERIH (European Route of Industrial Heritage : Route Européenne de l’Héritage Industriel) en Angleterre. France &#8211; 30 Juin 2024 Bonjour, Il est certain que le 9 juin 2024 (date de l&#8217;annonce de la dissolution de l’Assemblée nationale) restera dans l&#8217;Histoire. Beaucoup de choses ont été dites et écrites ... <a title="De Hénin-Beaumont, Deux hypothèses" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-lille/" aria-label="Read more about De Hénin-Beaumont, Deux hypothèses">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Capture d’écran d’une portion de la carte d’ERIH (European Route of Industrial Heritage : Route Européenne de l’Héritage Industriel) en Angleterre. France &#8211; 30 Juin 2024</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Il est certain que le 9 juin 2024 (date de l&rsquo;annonce de la dissolution de l’Assemblée nationale) restera dans l&rsquo;Histoire.</p>



<p>Beaucoup de choses ont été dites et écrites ces derniers temps sur les motivations du Président Macron, qui restent (à présent encore) un mystère pour beaucoup, même dans son propre camp.</p>



<p>Une des hypothèses que nous avons faite tout de suite (et que nous n’avons pas lue ou entendue dans les analyses, mais il est vrai que notre suivi des informations est moins facile sur la route qu’à la maison), c&rsquo;est qu&rsquo;il a essayé de la jouer comme Sanchez et Sunak.</p>



<p>L&rsquo;an dernier, suite à des élections municipales et régionales en mai avec de très mauvais résultats pour lui, le Premier ministre espagnol, Pedro Sanchez, avait pris de court tout le monde en convoquant des élections législatives anticipées début juillet. Cette manœuvre risquée lui avait plutôt bien réussi, comme nous l’avions un peu relaté dans le blog à l’époque.</p>



<p>Ce printemps, le Premier ministre britannique, Rishi Sunak, a (peu avant le disrupteur français) accéléré lui aussi le calendrier électoral et programmé des élections générales le 4 juillet.</p>



<p>Bien qu’ils ne soient pas des mêmes bords et que les contextes politiques nationaux sont différents, ces animaux politiques se ressemblent sur certains points; et il n&rsquo;est pas inimaginable que le coup politique de l’Espagnol ait donné des idées aux deux autres.</p>



<p>Après, vous nous direz qu’il n&rsquo;y a peut-être pas grand chose de très clair à penser de tout cela et il se peut que vous n’ayez pas tort. Mais enfin, voilà notre petite contribution à un début d&rsquo;explication de cette décision et surtout de son application rapide (avant même le début des Jeux Olympiques, laissant donc peu de place à des débats sur le fond) qui pourrait dès ce soir (premier tour des élections) s&rsquo;avérer tout aussi calamiteuse qu&rsquo;hasardeuse pour la Macronie, la France et l’Europe.</p>



<p>Concernant nos petites aventures Photo-Cyclo-Touristiques : ça va.</p>



<p>Comme nous vous le disions dans le post précédent, notre calendrier et notre itinéraire ont été bien chamboulés par les derniers événements en France mais on a fait le max pour s&rsquo;adapter au mieux ; l’imprévu faisant partie du quotidien des voyageurs et des photographes de toutes les façons.</p>



<p>Pour attendre le second tour des élections législatives (le 7 juillet) sur le sol français, on a ralenti notre rythme en nombre de kilomètres quotidien. Et on s&rsquo;est déroutés dans des départements comme la Meurthe-et-Moselle, la Moselle, les Ardennes, l&rsquo;Aisne, le Nord et le Pas-de-Calais. Ceci, afin de continuer à travailler sur une série (en lien avec les élections et l&rsquo;extrême droite) commencée il y a plus d&rsquo;une décennie maintenant. Aujourd’hui par exemple, nous sommes à Hénin-Beaumont, le fief électoral de Marine Le Pen.</p>



<p>Souvent on nous demande comment nous sommes accueillis. Hé bien, depuis notre départ le 23 mai, nous avons été très bien reçus. Avant avant-hier par exemple, le jour de son anniversaire, la miss a eu droit, de la part de nos hôtes d&rsquo;un soir, à un repas de crêpes (salées puis sucrées) arrosé de Champagne !</p>



<p>Merci Odile, Hubert, Paul, Hélène, Manon et Victorine !</p>



<p>Il y a plus de vingt ans, lorsqu&rsquo;il s&rsquo;était agi de traverser la France dans l&rsquo;autre sens (à notre retour d&rsquo;un voyage en Inde) cela avait été une toute autre histoire. Le soir, nous étions plus pris pour des voleurs de poules que fêtés, il faut le dire.</p>



<p>Notre hypothèse à ce sujet : les émissions TV dont tout le monde nous parle comme : « J&rsquo;irai dormir chez vous » ou « Nus et culottés » ont en quelque sorte ouvert l&rsquo;esprit de beaucoup de gens, en ce qui concerne l’accueil des voyageurs. Un jour, il faudra qu&rsquo;on en regarde un épisode de chaque série pour se faire une meilleure idée.</p>



<p>Comme quoi, rien n&rsquo;est jamais perdu dans ce pays et « la téloche » peut même avoir des effets positifs.</p>



<p>Enfin, ce qu’il est prévu outre-Manche (on nous le demande aussi assez souvent), c&rsquo;est de faire un travail sur « La première révolution industrielle ».</p>



<p>Pour cela, la carte du site <a href="https://www.erih.net/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ERIH</a> (European Route of Industrial Heritage), dont nous avons fait une capture d&rsquo;écran pour illustrer ce post, nous sera bien utile. Chaque point orange indique des choses à voir en lien avec l&rsquo;héritage industriel, et nous avons bien l&rsquo;intention, comme des Pac-Man, d&rsquo;en avaler le maximum.</p>



<p>Mais nous vous parlerons plus de tout cela au mois de juillet. À moins que d’autres événements, plus ou moins prévisibles, nous détournent encore de notre projet du moment…</p>



<p>Bonne quinzaine à vous,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Des photographes du Royaume-Uni</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-77/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 14:18:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<category><![CDATA[Photographie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4801</guid>

					<description><![CDATA[Photos prises dans les rues de Glasgow. Nous étions là-bas pour documenter la COP 26. Ce sont les deux seules images en extérieur que nous avons prises qui ne sont pas reliées directement à cet événement pour la sauvegarde du climat.&#8211; Entrée d’un mariage dans une église.&#8211; En début de matinée, ce monsieur fête son ... <a title="Des photographes du Royaume-Uni" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-77/" aria-label="Read more about Des photographes du Royaume-Uni">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Photos prises dans les rues de Glasgow. Nous étions là-bas pour documenter la COP 26. Ce sont les deux seules images en extérieur que nous avons prises qui ne sont pas reliées directement à cet événement pour la sauvegarde du climat.<br>&#8211; Entrée d’un mariage dans une église.<br>&#8211; En début de matinée, ce monsieur fête son anniversaire au téléphone.<br>Glasgow, Écosse. Royaume-Uni &#8211; Octobre-Novembre 2021.</em></p>



<p>Hello,</p>



<p>Les deux premiers Britanniques que nous avons trouvés sur notre route photographique furent <a href="https://www.martinparr.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Martin Parr</a> et <a href="https://www.donovanwylie.studio/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Donovan Wylie</a>. C’était au millénaire dernier, au détour d’une énième insomnie cafardeuse. Nous étions tombés par hasard sur une rediffusion télé d’<a href="https://www.youtube.com/watch?v=AOHmvL5KeXw" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un documentaire</a> passionnant à propos de Magnum, la célèbre agence de presse photographique (inconnue de nous à ce moment-là).</p>



<p>C’est de là, on pense, qu’est né notre réel intérêt pour la pratique. En voyant, parmi d’autres photographes de l’agence, les « gentlemen » Parr et Wylie sur le terrain on s’était dit : «&nbsp;Ben ça, on pourrait peut-être le faire. Pas besoin de moyens délirants comme pour le cinéma.&nbsp;» Sans vouloir paraître trop prétentieux ni grandiloquents, ce fut comme un déclic dans la nuit de nos âmes de jeunes gens bien déprimés.</p>



<p>Au retour de notre voyage à vélo jusqu’en Inde, périple initiatique qui avait vu Toto s’essayer à la photographie, nous avons consulté beaucoup de livres photo, que ce soit à la médiathèque de notre ville ou à la galerie toulousaine du Château d’Eau.</p>



<p>C’est ainsi que nous avons découvert les travaux de grands photographes anglais tels que <a href="https://donmccullin.com/don-mccullin/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Don McCullin</a>, <a href="https://www.icp.org/browse/archive/constituents/larry-burrows?all/all/all/all/0" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Larry Burrows</a> ou <a href="https://philipjonesgriffiths.org/photography/selected-work/vietnam-inc/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Philip Jones Griffith</a>.</p>



<p>À peu près à cette même période, nous nous sommes rendus chaque année au <em>Festival Visa pour l’image</em> de Perpignan. Là, nous avons vu les expositions de l’Anglo-Australien <a href="http://www.philipblenkinsop.com/#/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Philip Blenkinsop</a>. C’était une période faste pour lui, sa vision de l’Asie rencontrait la reconnaissance bien méritée du public et des professionnels du métier. Depuis, à part enseigner, il semble s’être mis en retrait et, comme Don McCullin après des reportages très durs, se tourner vers la photographie de paysage.</p>



<p>Si nous sommes allés à plusieurs reprises à <em>Visa</em>, nous n’avons été qu’une seule fois aux <em>Rencontres de la photographie d&rsquo;Arles</em>. On ne se souvient pas y avoir admiré le travail d’un photographe anglais, mais nous avions pu écouter en conférence l’admirable philosophe français Bernard Stiegler (qui malheureusement nous a quittés). Et puis Toto avait pu soumettre ses photos à Niall O’Leary de l’agence londonienne <a href="https://www.milim.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Millenium</a>. Voici <a href="https://library.milim.com/result/?keyWords=thomas+chassaing" target="_blank" rel="noreferrer noopener">les photos</a> que ce dernier avait choisies.</p>



<p>C’était une des premières fois que nous faisions cela (parmi notre douzaine de tentatives de présentation de portfolios) et, à notre grande surprise, notre interlocuteur proposa de nous envoyer un contrat ! Pas besoin de savoir qui, quoi, ou qu’est-ce. Et pas de l&rsquo;habituel : « Vos photos sont bien, mais… ».</p>



<p>Voici des images de l’agence Millenium que nous avons remarquées dernièrement : celles de <a href="https://www.milim.com/inspiration/sellafield-by-simon-roberts/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Simon Roberts</a>, <a href="https://www.milim.com/inspiration/alex-currie/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Alex Currie</a> et <a href="https://prints.milim.com/collections/chanel-irvine" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Chanel Irvine</a>.</p>



<p>Une autre agence anglaise de valeur est <a href="https://www.panos.co.uk/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Panos Pictures</a>. Elle propose des reportages comme nous pouvons en faire.</p>



<p>Maintenant on suit de loin en loin, faute de temps, l’activité photographique outre-Manche. On surveille toutefois assez souvent si <a href="https://www.markpower.co.uk/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Mark Power</a> n’a pas ajouté une nouvelle série à son site. Ce dernier nous a d’ailleurs servi de modèle quand il s’est agi avec l’ami Jim de reconstruire le nôtre durant la pandémie de Covid-19. Parmi les membres anglais en activité de la coopérative photo Magnum, on avoue avoir un petit faible pour lui.</p>



<p>Pour ce qui est des autres Britanniques que l’on suit ou que l’on a suivis (comme <a href="https://www.simonnorfolk.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Simon Norfolk</a> et <a href="https://www.andrewtesta.co.uk/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Andrew Testa</a> qui est de l’agence Panos citée plus haut, ou encore <a href="http://www.peterdench.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Peter Dench</a> et <a href="https://www.tobysmith.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Toby Smith</a> de l’agence Getty Reportage), il y a bien sûr <a href="https://www.johndavies.uk.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">John Davies</a>. Son travail sur les paysages urbains et ruraux nous paraît d’une grande qualité.</p>



<p>Enfin, ces derniers temps, grâce au concours de Martin Parr (encore lui), nous a été révélé la très belle œuvre de <a href="https://www.martinparrfoundation.org/collection/chris-killip-archive/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Chris Killip</a>.</p>



<p>Pour conclure, nous dirons que la Grande-Bretagne, à l’instar de la France, possède une grande histoire avec la photographie. Inutile de préciser que c’est dans ces deux pays qu’est né ce médium, dans la première moitié du XIXe siècle.</p>



<p>Espérons que durant notre futur voyage là-bas, les cyclistes photographes que nous sommes trouveront un bon accueil pour notre tente et que les gens nous permettront de faire des photos assez facilement.</p>



<p>Sur ce dernier point, nous sommes plutôt confiants. Lors de notre reportage à la COP 26 de Glasgow, pratiquement personne ne nous a posé de problèmes quand nous photographiions, pas comme en France ou dans d’autres pays que nous avons parcourus.</p>



<p>Bonne quinzaine à vous,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>



<p>PS : À la relecture de ce post on s&rsquo;est rendu compte que, à une exception près, il n&rsquo;y avait pas de femmes photographes dans cette liste. Si vous avez des idées pour la compléter, Merci bien de nous les transmettre. On sera contents de découvrir d&rsquo;autres travaux en vue de notre prochain périple.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
