<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Politique &#8211; Hélène et Thomas Chassaing</title>
	<atom:link href="http://htc-wp.ddev.site/tag/politique/feed/?simply_static_page=21004" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://james60485.github.io/</link>
	<description>Travaux documentaires sur l&#039;agriculture, l&#039;énergie, les COPs, les changements climatiques, les luttes sociales, entre autres.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2024 21:12:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.5</generator>
	<item>
		<title>De Lille</title>
		<link>https://james60485.github.io/de-lille/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 20:48:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Royaume-Uni]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=5111</guid>

					<description><![CDATA[Bonjour, Il est certain que la date du 9 juin 2024 (date de l&#8217;annonce de la dissolution de l&#8217;assemblée nationale) restera dans l&#8217;histoire du pays. Beaucoup de choses ont été dites et écrites ces derniers temps sur les motivations du Président Macron, qui restent, à présent encore, un mystère pour beaucoup, même dans son propre ... <a title="De Lille" class="read-more" href="https://james60485.github.io/de-lille/" aria-label="Read more about De Lille">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Bonjour,</p>



<p>Il est certain que la date du 9 juin 2024 (date de l&rsquo;annonce de la dissolution de l&rsquo;assemblée nationale) restera dans l&rsquo;histoire du pays.</p>



<p>Beaucoup de choses ont été dites et écrites ces derniers temps sur les motivations du Président Macron, qui restent, à présent encore, un mystère pour beaucoup, même dans son propre camp.</p>



<p>Une des hypothèses que nous avons faite tout de suite (et qui n&rsquo;est jamais évoquée que l&rsquo;on sache dans la presse), c&rsquo;est qu&rsquo;il a essayé de la jouer comme <a href="https://www.lepoint.fr/monde/dissolution-pedro-sanchez-le-modele-espagnol-de-macron-10-06-2024-2562518_24.php#11">Sanchez et Sunak</a>.</p>



<p>L&rsquo;an dernier suite à des élections municipales et régionales en mai très mauvaises le premier ministre espagnol Pedro Sanchez avait pris de vitesse tout le monde en convoquant des élections anticipées législatives début juillet. Cette manœuvre lui avait plutôt bien réussi comme nous l&rsquo;avions raconté dans ce blog alors que nous étions dans le Pays.</p>



<p>Ce printemps, le premier ministre britannique Rishi Sunak a, peu avant notre Manu national, chamboulé lui aussi le calendrier électoral et programmé des élections générales le 4 juillet.</p>



<p>Bien que sur certains aspects (même si ils ne sont pas des mêmes bords et que les contextes politiques nationaux soient différents) ces animaux politiques se ressemblent ; et il n&rsquo;est pas interdit de penser, qu&rsquo;il y ait des liens entre ces 3 décisions ?</p>



<p>Après, vous nous direz peut-être qu&rsquo;il n&rsquo;y a peut-être pas grand chose de censé a penser de tout cela et vous avez peut-être raison mais enfin, voilà , notre petite contribution à un début d&rsquo;explication de cette décision qui pourrait dès dimanche soir (premier tour des élections) s&rsquo;avérer tout aussi calamiteuse qu&rsquo;hasardeuse.</p>



<p>Pour en revenir à nous et nos petites aventures Photo-Cyclo-Touristique, ça va.</p>



<p>Comme nous vous le disions dans le post précédent notre calendrier et notre itinéraire ont été bien perturbés par les derniers événements en France mais on a fait le max pour s&rsquo;adapter au mieux. L&rsquo;imprévu faisant partie du quotidien des voyageurs et des photographes de toutes les façons.</p>



<p>Pour attendre le second tour des élections législatives (le 7 juillet) sur le sol français on a ralenti notre rythme en nombre de kilomètres quotidien et puis on s&rsquo;est dérouté dans des départements comme la Moselle, les Ardennes ou l&rsquo;Oise afin de continuer à travailler sur une série (en lien avec les élections et à l&rsquo;extrême droite) commencée il y a plus d&rsquo;une décennie maintenant.</p>



<p>Souvent on nous demande comment nous sommes accueillis. Hé bien depuis notre départ le 23 mai nous avons été très bien reçus. Hier par exemple, le jour de son anniversaire la miss à eu droit par nos hôtes d&rsquo;un soir à un repas crêpes arrosé de Champagne !</p>



<p>Merci Odile, Hubert, Paul, Hélène, Manon et Victorine.</p>



<p>Il y a plus de vingt ans, lorsqu&rsquo;il s&rsquo;était agit de traverser la France dans l&rsquo;autre sens à notre retour d&rsquo;un voyage en Inde cela avait été une toute autre histoire. Le soir,nous étions plus pris pour des voleurs de poules que fêtés il faut le dire.</p>



<p>Notre hypothèse a ce sujet : Les émissions TV dont tout le monde nous parle comme : « <a href="https://fr.m.wikipedia.org/wiki/J%27irai_dormir_chez_vous">J&rsquo;irai dormir chez vous</a> » ou « Nus et culottés » ont ouvert l&rsquo;esprit des gens.</p>



<p>Un jour, il faudra qu&rsquo;on en regarde <a href="https://www.france.tv/france-5/nus-et-culottes/?gad_source=1&amp;gclid=CjwKCAjw4f6zBhBVEiwATEHFVtwilV5JhQJpyH3kKN2RB3jtl8pKEsHnKMhAJdmdDXozURqJuKcHfRoC1JIQAvD_BwE#at_medium=1&amp;at_platform=2&amp;at_offre=1&amp;at_campaign=Campagne_Evenement&amp;at_adgroupid=154457751249&amp;at_adid=666813771826&amp;at_term=regarder%20nus%20et%20culottés">un épisode</a> de chaque série pour se faire une meilleure idée. Mais comme quoi, rien n&rsquo;est jamais perdu dans ce pays et « les médias  » peuvent même avoir des effets positifs.</p>



<p>Enfin, ce qu&rsquo;il est prévu outre-Manche, c&rsquo;est de faire un travail sur « La première révolution industrielle ».</p>



<p>Pour cela, la carte du <a href="https://www.erih.net/">site erih</a> (dont nous avons fait une capture d&rsquo;écran pour illustrer ce post) nous sera bien utile. Chaque point jaune indique des choses à voir en lien avec l&rsquo;héritage industriel et nous avons bien l&rsquo;intention, comme des Pac-Man d&rsquo;en avaler le maximum.</p>



<p>Mais nous vous parlerons plus de tout cela au mois de juillet.</p>



<p>Bonne quinzaine à vous,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Loi immigration</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-72/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 21:54:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Immigrants]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4785</guid>

					<description><![CDATA[Manifestation et prise de parole lors d&#8217;une mobilisation nationale pour faire pression avant la décision du Conseil constitutionnel sur la loi immigration. « Une OQTF pour Darmanin ». Une OQTF (l&#8217;obligation de quitter le territoire français) est une mesure administrative délivrée par la préfecture et Gérald Darmanin est l&#8217;actuel ministre de l&#8217;intérieur qui a défendu ... <a title="Loi immigration" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-72/" aria-label="Read more about Loi immigration">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Manifestation et prise de parole lors d&rsquo;une mobilisation nationale pour faire pression avant la décision du Conseil constitutionnel sur la loi immigration. « Une OQTF pour Darmanin ». Une OQTF (l&rsquo;obligation de quitter le territoire français) est une mesure administrative délivrée par la préfecture et Gérald Darmanin est l&rsquo;actuel ministre de l&rsquo;intérieur qui a défendu ce projet de loi. Devant la préfecture d&rsquo;Albi, Tarn. France &#8211; 21 Janvier 2024.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>À notre retour d’Espagne fin décembre, de passage à Toulouse nous avons eu le temps de saluer deux amis qui travaillent dans le centre-ville.</p>



<p>L’un d’eux, copain d’adolescence, nous a apostrophés ainsi en nous retrouvant place Arnaud Bernard :</p>



<p>&#8211; Vous êtes au courant que vous êtes revenus dans un autre pays que celui que vous avez laissé en partant ?</p>



<p>&#8211; Euh, non, tu sais, cela fait presque deux semaines que l’on circule à l’ancienne, sans connexion internet.</p>



<p>&#8211; Je suis bien content de vous revoir, en direct comme on dit, avec vos vélos et sacoches.</p>



<p>En nous guidant vers un bar du quartier, il s’est empressé de nous faire le topo des derniers événements politiques relatifs à la loi immigration. Le vote de cette loi avec les voix du RN venait juste d’avoir lieu.</p>



<p>Bienvenue en France ! Depuis quatre mois environ nous n’avions pratiquement pas eu de discussions politiques sur l’actualité et, pour être honnêtes, on ne peut pas dire que cela nous avait manqué.</p>



<p>Les jours qui ont suivi, comme à chaque fois après un retour de voyage, on a pris le temps de regarder tout ce qui s’est passé en France, dans le monde, dans la vie culturelle. Donc la guerre en Ukraine, la guerre Israël-Hamas, la guerre économique mondiale, etc. et puis la loi immigration votée dans des conditions préoccupantes pour ne dire que cela.</p>



<p>Le dimanche 21 janvier au matin, nous avons décidé de prendre une après-midi off dans notre travail de tri des photos de la péninsule ibérique. Nous tenons à aller documenter <a href="https://www.ladepeche.fr/2024/01/22/forte-opposition-a-la-loi-immigration-11711428.php" target="_blank" rel="noreferrer noopener">la manifestation</a> qui a lieu à Albi, lors d’une mobilisation nationale pour faire pression avant la décision du Conseil constitutionnel sur cette triste loi, le jeudi 25.</p>



<p>Depuis des années maintenant (2012), nous avons entamé un travail sur le FN (devenu RN). Suivre cette manifestation est un continuum de ce sujet.</p>



<p>Pour ceux qui comme nous auraient manqué des épisodes de cette histoire de loi immigration : <a href="https://www.lenouvelespritpublic.fr/podcasts/480" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> un résumé. <a href="https://www.nouvelobs.com/politique/20240125.OBS83717/loi-immigration-le-conseil-constitutionnel-censure-largement-le-texte-dont-le-durcissement-de-l-acces-aux-prestations-sociales.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Là</a> la décision du Conseil constitutionnel et enfin <a href="https://www.france.tv/france-5/c-ce-soir/saison-4/5612607-loi-immigration-une-sage-decision.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un débat TV</a> et <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aqQMKG4_kGM" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un débat radio</a> après le rendu de la décision.</p>



<p>Enfin, sur un autre thème qui concerne notre travail, nous avons été attentifs aux interventions médiatiques de Jean-Baptiste Fressoz. Depuis des années nous suivons, entre autres chercheurs, cet historien des sciences, des techniques et de l’environnement qui vient de sortir un nouveau <a href="https://www.seuil.com/ouvrage/sans-transition-jean-baptiste-fressoz/9782021538557" target="_blank" rel="noreferrer noopener">livre</a>. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=FV_nUNol81M" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Voici</a> la dernière interview de lui que nous venons d’écouter et elle nous donne du grain à moudre.</p>



<p>Bonne quinzaine à vous,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>



<p>PS : Ce début janvier a aussi été marqué en France (comme dans beaucoup de pays en Europe) par la mobilisation des agriculteurs. Pour l&rsquo;instant, nous avons décidé de ne pas la documenter, faute de moyens et de temps pour faire un travail un tantinet sérieux. Nous en avons déjà photographiées à maintes reprise par le passé, en France et même une fois devant les locaux de la Commission européenne à Bruxelles en 2015 où des affrontements avaient eu lieu.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gazoline</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-56/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Jul 2023 00:28:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Climat]]></category>
		<category><![CDATA[Immigrants]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://htc-wp.ddev.site:8080/?p=32</guid>

					<description><![CDATA[Rond-point à Lacq. Sur le derrick une plaque indique : « 1957 &#8211; 2007 &#8211; 50 ans de production &#8211; TOTAL E&#38;P FRANCE ». Pyrénées-Atlantiques, Nouvelle-Aquitaine. France &#8211; 2018. Hello les Loulous, L’été avance et avec lui le tri des images de notre tour de France à vélo (de 2012 à 2018) et les légendes ... <a title="Gazoline" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-56/" aria-label="Read more about Gazoline">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Rond-point à Lacq. Sur le derrick une plaque indique : « 1957 &#8211; 2007 &#8211; 50 ans de production &#8211; TOTAL E&amp;P FRANCE ». Pyrénées-Atlantiques, Nouvelle-Aquitaine. France &#8211; 2018.</em></p>



<p>Hello les Loulous,</p>



<p>L’été avance et avec lui le tri des images de notre tour de France à vélo (de 2012 à 2018) et les légendes des photos ibériques. Les diptyques concernant les sujets sur les énergies solaires, éoliennes, géothermiques, pétrolières, gazières et de biomasse sont montés. Manque maintenant le gros du travail sur le nucléaire et puis aussi tout ce qui concerne l’agriculture. Normalement, cela sera pour 2024.</p>



<p>Dans l’actualité de la quinzaine qui s&rsquo;achève, il y a eu les élections législatives en Espagne. Bien entendu, nous les avons suivies avec attention. À l’écoute des résultats nous est revenu une expression que nous avons beaucoup entendue lors des discussions que nous avons eues l’an dernier avec les gens du pays : « Aquí es complicado. » (Ici c&rsquo;est compliqué) !</p>



<p>Voyons maintenant comment les choses vont tourner. Si de nouvelles élections sont convoquées avant la fin de l’année, nous essayerons de faire un petit travail à ce sujet lors de notre prochain nouveau séjour dans la péninsule.</p>



<p><a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/la-revue-de-presse-internationale/la-revue-de-presse-internationale-emission-du-lundi-24-juillet-2023-9320210" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a>, un lien qui rend compte des résultats des dernières élections en Espagne ainsi que de la situation des travailleurs sans papier en Floride. En vue des primaires, le gouverneur de Floride Ron DeSantis prend des mesures contre l’immigration clandestine qui mettent en danger l’économie de l’État, dans des secteurs comme le tourisme, l’agriculture et la construction. Sur <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_03-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">notre site</a> vous pouvez retrouver tous les reportages réalisés sur deux de ces thèmes en Floride et en Géorgie.</p>



<p><a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/le-temps-du-debat/l-espagne-peut-elle-sortir-de-l-impasse-institutionnelle-3341950" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Là</a>, un débat de fond sur la situation politique espagnole après ce vote. Aujourd’hui 31 juillet, <a href="https://www.lemonde.fr/international/article/2023/07/31/elections-generales-en-espagne-le-parti-socialiste-perd-un-siege-apres-le-decompte-des-voix-de-l-etranger_6183977_3210.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">le décompte</a> des voix des électeurs de l’étranger, achevé le 29 juillet, fait perdre un siège au socialiste et complique encore plus les choses.</p>



<p>En France aussi, en lien avec notre travail, il s’est passé des choses importantes qui ont attiré notre attention, comme <a href="https://www.la-croix.com/France/Policier-detention-Marseille-entre-police-justice-passes-darmes-regulieres-2023-07-25-1201276611" target="_blank" rel="noreferrer noopener">les nouvelles tensions</a> entre la Police et la Justice suite à des violences subies début juillet par un jeune homme à Marseille. <a href="https://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2023/07/28/marseille-du-jeune-homme-grievement-blesse-aux-propos-de-darmanin-chronologie-de-la-crise-dans-la-police_6183346_4355771.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> une chronologie précise de cette dernière crise.</p>



<p>Dans le monde, <a href="https://www.radiofrance.fr/franceinter/les-canicules-actuelles-quasi-impossibles-sans-le-rechauffement-climatique-confirme-une-etude-scientifique-4854986" target="_blank" rel="noreferrer noopener">l&rsquo;étude scientifique</a> du World Weather Attribution (WWA) « établit un lien direct entre les températures extrêmes enregistrées sur la planète ces dernières semaines et les émissions de gaz à effet de serre produites par l&rsquo;homme. » Ce qui en soit, si on est optimiste, est plutôt une bonne nouvelle car ne tient qu’à nous de…</p>



<p>Dans le journal <em>Le Monde</em>, <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2023/07/28/climat-pourquoi-le-bassin-mediterraneen-est-en-proie-a-la-fournaise-et-aux-incendies_6183716_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un article</a> revient sur les vagues de chaleur extrêmes qui touchent le bassin méditerranéen provoquant d’immenses incendies. Et il y a aussi un <a href="https://www.lemonde.fr/idees/article/2023/07/31/rechauffement-climatique-que-faut-il-de-plus-pour-agir_6183970_3232.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un édito</a> sur la question intitulé « Réchauffement climatique : que faut-il de plus pour agir ? ».</p>



<p>De notre côté, la disparition soudaine du « Chaman de Chamablanc » continue à nous secouer. Voici <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Xb6twJ8qKfA" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une version</a> en concert d&rsquo;un de ses morceaux auquel nous avons pensé quand il s’est agi de trouver un titre à ce post : « Noyé dans la gazoline &#8211; Qui nous a fait ça ».</p>



<p>Tout récemment, durant le Tour de France, le peloton est passé devant chez lui, dans le Puy-de-Dôme. Des « Muratiens » avaient écrit son nom sur la route mais, petite déception, à la téloche, les commentateurs n’en ont fait aucune mention. Pourtant, si on le lançait, le Loulou ne manquait pas une occasion de parler de sa passion pour le cyclisme et la grande boucle.</p>



<p>Comme devoir de vacances, cette fois-ci nous avons regardé de nouvelles vidéos d’<a href="https://eugenerichards.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Eugene Richards</a> comme <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HEk4ZTsUXI4" target="_blank" rel="noreferrer noopener">celle-là</a>. C’est un immense photographe américain dont le travail et la personnalité nous impressionnent beaucoup. Dernièrement, il a lancé <a href="https://www.kickstarter.com/projects/eugenerichards/in-this-brief-life/posts/3859342?lang=fr" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une campagne</a> d’aide au financement pour produire un nouveau livre intitulé : « In This Brief Life ».</p>



<p>Lors des premiers voyages en Espagne (en 2007-2008), Toto dormait dans sa GS (Citroën de collection de 1973) en compagnie de deux ou trois livres photos dont « The Fat Baby » de Mr Richards.</p>



<p>« Ça c’est rollin’ » !</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>V&#8217;là l&#8217;été !</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-54/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:12:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Immigrants]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://htc-wp.ddev.site:8080/?p=22</guid>

					<description><![CDATA[Cascade avec touristes près de l’Ermitage de Peralejos de las Truchas. Province de Guadalajara, Castilla-La-Mancha. Espagne &#8211; 4 Août 2022. Baigneur près du Salto de Poveda, une cascade sur le Fleuve Tage. En contrebas de la Laguna de Taravilla. Parc naturel du Haut-Tage. Province de Guadalajara, Castilla-La-Mancha. Espagne &#8211; 5 Août 2022. Bonjour, Avec l&#8217;été, ... <a title="V&#8217;là l&#8217;été !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-54/" aria-label="Read more about V&#8217;là l&#8217;été !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Cascade avec touristes près de l’Ermitage de Peralejos de las Truchas. Province de Guadalajara, Castilla-La-Mancha. Espagne &#8211; 4 Août 2022.</em></p>



<p><em>Baigneur près du Salto de Poveda, une cascade sur le Fleuve Tage. En contrebas de la Laguna de Taravilla. Parc naturel du Haut-Tage. Province de Guadalajara, Castilla-La-Mancha. Espagne &#8211; 5 Août 2022.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Avec l&rsquo;été, il se peut qu’avant notre futur départ pour la péninsule ibérique (toujours prévu mi-août), on soit un peu moins bavards sur ce blog. La fin de l’écriture des légendes des reportages de l’année dernière, en Espagne et au Portugal, nous suffira. Après tout, on n’est pas des écrivains, nous, hein !</p>



<p>Voici tout de même une petite revue de presse sur des sujets qui touchent directement ou indirectement notre travail :</p>



<p>• <a href="https://www.lemonde.fr/societe/article/2023/06/22/un-rapport-au-vitriol-sur-les-centres-de-retention-administrative_6178673_3224.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">La situation</a> continue de se dégrader dans les CRA (Centre de Rétention Administrative). Un rapport dénonce des conditions de rétention « gravement attentatoires à la dignité et aux droits fondamentaux ».</p>



<p>• <a href="https://www.letemps.ch/monde/le-probleme-des-tirs-mortels-lors-de-refus-d-obtemperer-est-systemique-en-france?utm_medium=partage-social&amp;utm_source=twitter" target="_blank" rel="noreferrer noopener">L&rsquo;analyse</a> de Sebastian Roché (politologue, spécialiste des questions de police) suite à la mort du jeune Nahel tué par un policier lors d’un contrôle routier le 27 juin ; un drame qui embrase le pays avec des scènes de violences urbaines et de pillages.</p>



<p><a href="https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/video-tirs-de-policiers-lors-d-un-controle-a-paris-selon-un-chercheur-une-loi-est-venue-mettre-de-la-confusion-dans-des-textes-tres-clairs-sur-la-legitime-defense_5182897.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Une interview</a> de Fabien Jobard (directeur de recherche au CNRS &#8211; Centre national de la recherche scientifique) après la mort le 4 juin d’une jeune femme, passagère d&rsquo;un véhicule qui refusait d&rsquo;obtempérer lors d&rsquo;un contrôle de police, et qui avait là aussi été abattue. Comme Sebastian Roché, il parle de la loi du 28 février 2017 qui « est venue mettre de la confusion dans des textes très clairs » sur la légitime défense.</p>



<p><a href="https://www.nouvelobs.com/opinions/20230630.OBS75178/nuisible-on-ne-saurait-mieux-demontrer-qu-il-y-a-un-probleme-systemique-dans-la-police.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Une chronique</a> de Pascal Riché (journaliste) qui réagit au communiqué des syndicats Alliance et Unsa-Police.</p>



<p>• <a href="https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/entre-les-lignes/chronique-soulevement-de-la-terre-vers-une-criminalisation-des-luttes-politiques_5880608.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">L’analyse</a> de Clément Viktorovitch (politologue et sémiologue) sur la dissolution des Soulèvements de la Terre, qui pose la question d&rsquo;une « criminalisation des luttes écologistes ».</p>



<p>• <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2023/06/28/le-haut-conseil-pour-le-climat-appelle-la-france-a-acter-l-urgence-et-a-accelerer-une-action-insuffisante_6179680_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">L’appel</a> du Haut Conseil pour le climat.</p>



<p>Pour terminer, vous pouvez <a href="https://www.magnumphotos.com/theory-and-practice/trent-parke-monument-book/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">lire la publication</a> qu’a faite l’agence photo Magnum sur son site pour la sortie du dernier livre de l’Australien Trent Parke : <em>Monument to Life</em>.</p>



<p>Bien que notre travail soit sur bien des aspects aux antipodes du sien, nous avons toujours été intéressés par ce photographe très discret. L’exposition « <a href="https://www.youtube.com/watch?v=PxKygyK9vgM" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Minutes to Midnight</a> » que nous avions vue, il y a bien 15 ans maintenant à la Galerie du Château d’eau à Toulouse, ne nous avait pas déçus, bien au contraire. Ces derniers temps, on a remarqué que des photographes semblent s’inspirer de lui (du moins en France) mais, à notre humble avis, sa démarche reste unique.</p>



<p>Un bon été à vous !</p>



<p>H&amp;T</p>



<p>PS &#8211; 1 : Nous ajoutons à la petite revue de presse <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/l-esprit-public/comment-emmanuel-macron-peut-il-renouer-le-dialogue-social-1889508" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une émission</a> de radio datée du 2 juillet qui permet à différentes sensibilités de s’exprimer sur la mort de Nahel M. et sur ce qui s’ensuit dans le pays.</p>



<p>PS &#8211; 2 : Une autre <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/l-invite-e-des-matins-d-ete/emeutes-de-nanterre-l-impuissance-politique-6658864" target="_blank" rel="noreferrer noopener">émission</a> avec les interventions de deux maires et d’un sociologue, qui éclaire sur les événements de ces derniers jours en France.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Muguet du 1er Mai</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-51/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 May 2023 15:27:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4816</guid>

					<description><![CDATA[Au cours du défilé du 1er Mai pour la journée internationale des travailleurs. Une affiche du Parti Communiste souvent remarquée dans les médias lors des manifestations. Durant la prise de vue, un témoin de la scène s’est esclaffé : « Ben là (sur l&#8217;affiche), vous l’avez pas loupé Macron hein », puis ensuite a fusé du petit ... <a title="Muguet du 1er Mai" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-51/" aria-label="Read more about Muguet du 1er Mai">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Au cours du défilé du 1er Mai pour la journée internationale des travailleurs. Une affiche du Parti Communiste souvent remarquée dans les médias lors des manifestations. Durant la prise de vue, un témoin de la scène s’est esclaffé : « Ben là (sur l&rsquo;affiche), vous l’avez pas loupé Macron hein », puis ensuite a fusé du petit groupe : « Faut dire qu’il l’a bien cherché non ? ». Toulouse. France &#8211; 1er Mai 2023.</em></p>



<p><em>Vente de fleurs de muguet le 1er Mai, jour de la Fête du Travail. Toulouse. France &#8211; 1er Mai 2023.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Bien évidemment, nous aurions pu dans ce nouveau diptyque présenter des images des violences comme vous avez dû en voir énormément après cette manifestation du 1er mai, jour de la Fête des Travailleurs. Les médias nationaux évoquent souvent Paris, Rennes, Nantes et Lyon mais Toulouse pourrait aussi figurer sur la liste.</p>



<p>Ce n&rsquo;est pas quelque chose que j&rsquo;aime documenter : voir des gens se taper dessus, être menacé, respirer les gaz lacrymo, être arrosé par les canons à eau…, je m’en passerai bien. Seulement, depuis l&rsquo;activation de l&rsquo;article 49-3 pour faire adopter la loi sur la réforme des retraites, qu&rsquo;on le veuille ou non, cela fait partie de l&rsquo;histoire.</p>



<p>Peut-être, faudrait-il que je m’achète, comme certains de mes collègues, du matériel de protection tels que casque (souvent accroché au sac à dos), masque à gaz, pares-tibias, lunettes de plongée, etc. Mais cet accoutrement me met mal à l’aise et je m’y refuse pour l’instant.</p>



<p>Se présenter ainsi à une manif me paraît problématique. À mon sens, cela participe à une théâtralité de la violence vraiment préoccupante. Du coup, je préfère ne pas me déguiser, faire attention et parfois rester en retrait. Tant pis si je me limite dans mes possibilités de prises de vue (comme en plus je n’utilise pas de téléobjectif).</p>



<p>Sinon cette dernière quinzaine, on s’est occupés de nos vélos. On a fait changer les pignons à l’arrière afin d’avoir des développements plus petits car dans les côtes dépassant les 10% on souffrait trop. Maintenant, il nous sera possible de mouliner davantage.</p>



<p>Et puis, on a remis en route notre potager. Comme on a un peu reculé notre voyage à vélo de cette année (on partirait fin août ou début septembre), autant qu’on se fasse plaisir en jardinant et qu’on se nourrisse cet été à pas cher et avec de bons produits. Salades, tomates, épinards, artichauts, blettes et persil sont en place ; les haricots verts viennent d&rsquo;être semés et notre fournisseur habituel nous prépare les prochains plants de courgettes, concombres, poivrons et aubergines.</p>



<p>Nous avons subi quelques pertes du fait de notre absence et de la sécheresse l&rsquo;été dernier : il ne reste plus qu&rsquo;un framboisier sur dix, trois groseillers sur six. Les fraises des bois et la consoude ont disparu. Mais l&rsquo;oseille, la ciboulette, le thym et le romarin sont toujours là et les fraisiers (aux deux tiers désherbés) sont en fleurs. Aussi, cette année, on devrait avoir beaucoup de fruits car le gel n&rsquo;a pas causé trop de dommages.</p>



<p>On voudrait terminer cette petite note par deux liens :</p>



<p>Le <a href="https://www.magnumphotos.com/events/exhibitions/king-coronation-london-crowds-hcb/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">premier</a> vous permettra de voir ou revoir le fameux reportage d’HCB réalisé à Londres lors du couronnement du roi en 1937. Un écho au tout récent couronnement de Charles III.</p>



<p>Le <a href="https://www.rfi.fr/fr/amériques/20230508-au-chili-l-extrême-droite-obtient-la-majorité-pour-rédiger-une-nouvelle-constitution" target="_blank" rel="noreferrer noopener">second</a> concerne le Chili. Depuis notre voyage dans ce pays en 2020 (voir les reportages <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_MG_07-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ici</a>), nous sommes intéressés par son actualité (cf posts précédents) et le moins que l’on puisse dire, c’est que les derniers déroulements sont troublants. Nous allons continuer à suivre tout cela avec attention.</p>



<p>Bien à vous,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>En trois points</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-50/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Apr 2023 15:35:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Photographie]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4819</guid>

					<description><![CDATA[Prise de parole de Christophe Cassou (co-auteur du 6ème rapport du GIEC) juste avant le départ de la marche de protestation contre le projet d&#8217;autoroute Toulouse-Castres. Saïx, Tarn. France &#8211; 22 Avril 2023. « Non à l&#8217;A69 &#8211; Macadam Massacre &#8211; Bifurquons sur les chemins de traverse ». Course de bolides artisanaux lors de la ... <a title="En trois points" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-50/" aria-label="Read more about En trois points">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Prise de parole de Christophe Cassou (co-auteur du 6ème rapport du GIEC) juste avant le départ de la marche de protestation contre le projet d&rsquo;autoroute Toulouse-Castres. Saïx, Tarn. France &#8211; 22 Avril 2023.</em></p>



<p><em>« Non à l&rsquo;A69 &#8211; Macadam Massacre &#8211; Bifurquons sur les chemins de traverse ». Course de bolides artisanaux lors de la manifestation qui a réuni entre 4 500 et 8 000 opposants au projet de l&rsquo;autoroute Toulouse-Castres. Saïx, Tarn. France &#8211; 22 Avril 2023.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Comme pour le post précédent, nous n’avons pas en tête la première phrase qui nous aide généralement à démarrer nos petites bafouilles bi-mensuelles.</p>



<p>Alors, pour quand même avancer sans y passer trop de temps, on s’est fait un plan en 3 points :</p>



<p>• <strong>A69</strong> : Samedi dernier (le 22 avril), Toto s’est pointé au grand rassemblement à Saïx contre le projet autoroutier entre Castres et Toulouse. Là, entre 4 500 (selon la préfecture) et 8 000 personnes (selon les organisateurs) ont défilé à l’appel des collectifs et associations : la Voie est libre, les Soulèvements de la Terre, Extinction Rebellion Toulouse et la Confédération paysanne. Contrairement à ce qui s&rsquo;est passé le mois dernier à Sainte-Soline et que l&rsquo;on a craint cette fois encore, il n’y a pas eu d&rsquo;affrontements avec la police.</p>



<p><a href="https://www.letarnlibre.com/autoroute-castres-toulouse-entre-4-500-et-8-000-opposants-ont-participe-a-la-mobilisation-de-saix/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> vous trouverez un compte rendu imagé de la journée, <a href="https://www.letarnlibre.com/autoroute-castres-toulouse-reactions-et-perspectives/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">là</a> des « réactions et perspectives » au niveau local ou national des opposants et des défenseurs de ce projet, <a href="https://www.philomag.com/articles/a69-la-joie-du-collectif" target="_blank" rel="noreferrer noopener">et là</a> une courte analyse philosophique.</p>



<p>Sur son compte Twitter, Christophe Cassou (cf photo de gauche du diptyque) a publié <a href="https://twitter.com/cassouman40" target="_blank" rel="noreferrer noopener">le texte</a> qu’il a lu à l’occasion des prises de parole, juste avant le départ de la marche de protestation. ; pour découvrir cet écrit, il vous faut descendre jusqu&rsquo;au 24 avril 2023. Cassou est climatologue, directeur de recherche au CNRS et au CERFACS (Centre européen de recherche et de formation avancée en calcul scientifique) et l&rsquo;un des auteurs du 6ème rapport du GIEC (Groupe intergouvernemental d&rsquo;experts sur l&rsquo;évolution du climat).</p>



<p>• <strong>1/05</strong> : La semaine passée, Toto a aussi été à une casserolade. C&rsquo;était le 24 avril, exactement un an après la réélection d&rsquo;Emmanuel Macron, et il était prévu des casserolades dans tout le pays. Comme on ne savait pas s’il y en avait une de prévue à Albi, il s’est d’abord rendu sur le parking du Decathlon où nous avions vu (sur Facebook) que le syndicat « SUD Solidaires Tarn » avait donné RDV.</p>



<p>En réalité, c’était le point de départ, pour une vingtaine de personnes, d’une action sonore dans les rayons de la (très) grande surface Leclerc du Séquestre, à l’entrée d’Albi. C’est ainsi que Toto s’est retrouvé à déambuler dans les rayons, appareil photo à l’épaule, pour documenter ces moments de casserolade de supermarché. « On est là ! On est là ! Même si Macron le veut pas, nous on est là ! ».</p>



<p>Comme après ils ont dit qu’ils se rendaient à celle de 20 heures sur la Place du Vigan, il les a suivis, abandonnant l’idée d’aller Place du capitole à Toulouse. Notre bilan carbone appréciera ! Là, il a photographié (si l’on peut dire) le tintamarre généré par une cinquantaine de personnes. Elles ont déambulé pendant une heure, sous surveillance discrète de la police municipale, dans les rues du vieil Albi (en passant par la mairie, la préfecture et la cathédrale). Un des manifestants avait écrit sur son ustensile de cuisine « Dispositif sonore portatif pour l’emmerder ! », référence à <a href="https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/concerts-de-casseroles-un-arrete-interdit-les-dispositifs-sonores-portatifs-lors-de-la-visite-d-emmanuel-macron-dans-l-herault_5782304.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">l&rsquo;arrêté préfectoral</a>, publié dans l’Hérault après le mauvais accueil réservé au président de la République lors de son déplacement en Alsace.</p>



<p>Demain, Toto va documenter le défilé du 1er Mai à Toulouse. C’est une date attendue qui comptera dans cette lutte contre la loi sur la réforme des retraites. Beaucoup de médias se demandent si ce sera un baroud d’honneur ou bien une étape de plus dans cette lutte. Le lendemain, il ira sûrement prendre des photos devant le tribunal d’Albi où doit être rendu la décision concernant les personnes jugées pour des faits de “dégradations” du bien d’autrui lors du rassemblement spontané devant la préfecture, le soir du 49-3.</p>



<p>Et le surlendemain, il y aura l&rsquo;avis du Conseil constitutionnel concernant la deuxième demande de RIP (référendum d&rsquo;initiative partagée) visant à interdire un âge légal de départ à la retraite supérieur à 62 ans. Il a été déposé par députés et sénateurs de gauche afin de se donner une chance supplémentaire de contrer la réforme des retraites.</p>



<p>• <strong>IA</strong> : Bon, on imagine que tout le monde a entendu parler des logiciels d’intelligence artificielle qui ont défrayé la chronique, comme le désormais fameux ChatGPT (Chat Generative Pre-trained Transformer : Transformateur génératif pré-entraîné de conversation).</p>



<p>Il en existe aussi pour la photographie. Dernièrement, le photographe Michael Christopher Brown a utilisé l’IA pour <a href="https://www.blind-magazine.com/fr/stories/comment-limagerie-ia-ebranle-le-photojournalisme/?fbclid=IwAR0-hxv3uaN186yTAjBOlDvSeWI4pCHiCbeqKkEAwVzxwse0Nk0Eerfrp9E" target="_blank" rel="noreferrer noopener">son projet</a> intitulé « 90 miles », travail sur la vie à Cuba et les raisons qui poussent les gens à traverser l’océan pour rejoindre les côtes de la Floride. Inutile de dire que l&rsquo;IA pose des questions abyssales (les philosophes diraient d’ordre ontologique et épistémologique).</p>



<p>Notre première réaction en découvrant cette « expérience post-photographique d’illustration de reportages générée par intelligence artificielle (IA) » a été, comme le chantait jadis le regretté Alain Bashung : « <a href="https://www.youtube.com/watch?v=IyGSLZ9FG_k" target="_blank" rel="noreferrer noopener">C’est comment qu’on freine</a> ? ».</p>



<p>Évidemment, nous allons suivre tout cela avec attention. Il y a peu déjà, on vous avait parlé de « The Book of Veles », <a href="https://www.lesechos.fr/weekend/livres-expositions/comment-le-photographe-jonas-bendiksen-a-berne-le-monde-de-lart-1384532" target="_blank" rel="noreferrer noopener">le reportage</a> fabriqué de toutes pièces par le photographe de l’agence Magnum, Jonas Bendiksen, qui avait bien trompé son monde, jusqu’au festival du photojournalisme Visa pour l’image de Perpignan. Et dernièrement, le photographe allemand, Boris Eldagsen, a refusé son prix au Sony World Photography Awards en révélant que <a href="https://www.radiofrance.fr/franceinter/une-cliche-prime-a-un-grand-concours-de-photos-etait-une-image-generee-par-intelligence-artificielle-5955284" target="_blank" rel="noreferrer noopener">son image</a> avait été générée par l’IA.</p>



<p>Allez, on vous laisse pour cette quinzaine. Aujourd’hui encore, on voudrait bien avancer dans le montage des diptyques des reportages d’Espagne et dans l’écriture des légendes. Ce travail que nous avons commencé en 2022 résonne malheureusement avec les <a href="https://www.courrierinternational.com/article/reportage-a-tomelloso-epicentre-de-la-secheresse-en-espagne-la-pluie-est-un-mirage" target="_blank" rel="noreferrer noopener">dernières nouvelles</a> que nous avons du pays.</p>



<p>D’ailleurs, depuis deux ou trois jours, on se demande si on ne va pas décaler d’un an notre voyage à vélo au Royaume-Uni. Il se pourrait que nous retournions, une fois de plus, dans la péninsule ibérique cet été ou à l’automne. C’est une idée qui offre, comme souvent, pas mal d’avantages et quelques frustrations. On vous en reparlera prochainement si au final on la valide.</p>



<p>Bien à vous,</p>



<p>H&amp;T</p>



<p>PS : Malgré son apparence plutôt PowerPoint, cette note n’a pas été générée par ChatGPT ! C’est plutôt l’immersion politico-médiatique que l’on s’inflige depuis le début de la contestation de la réforme des retraites qu’il faut blâmer !</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Rien à signaler ou presque !</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-49/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Apr 2023 15:42:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[France]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4822</guid>

					<description><![CDATA[Devant les grilles de la Préfecture d’Albi, le soir de l&#8217;activation à l&#8217;Assemblée nationale de l&#8217;article 49-3 pour faire adopter la loi sur la réforme des retraites. Cette loi allongera de 62 à 64 ans l&#8217;âge légal de départ à la retraite. Ce feu de poubelles, allumé en signe de protestation, entraînera quelques jours plus ... <a title="Rien à signaler ou presque !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-49/" aria-label="Read more about Rien à signaler ou presque !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Devant les grilles de la Préfecture d’Albi, le soir de l&rsquo;activation à l&rsquo;Assemblée nationale de l&rsquo;article 49-3 pour faire adopter la loi sur la réforme des retraites. Cette loi allongera de 62 à 64 ans l&rsquo;âge légal de départ à la retraite. Ce feu de poubelles, allumé en signe de protestation, entraînera quelques jours plus tard des arrestations et des comparutions immédiates au Tribunal judiciaire d’Albi (cf post précédent). Albi. France &#8211; 16 Mars 2023.</em></p>



<p><em>À la fin de la 10ème journée de mobilisation à Albi, des manifestants sont allés déposer devant la porte de la mairie une ganivelle accompagnée d’un message : « Pour Mme la maire d&rsquo;Albi. Merci d&rsquo;avoir clarifié votre position sur la question des retraites. » (signé : L’Intersyndicale). Il faut dire que lors de l&rsquo;incendie de poubelles devant les grilles de la préfecture d’Albi, des personnes en avaient jeté une au feu, ce qui avait provoqué une plainte de la Mairie. Albi. France &#8211; 6 Avril 2023.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>D’habitude, pour écrire ces petites notes, on a toujours la première phrase qui nous vient facilement. Mais là, ce matin : Nada ! En ce moment, on est un peu débordés par le travail de montage des reportages d’Espagne, le suivi des manifestations et des rendez-vous médicaux, pour nous et notre famille.</p>



<p>Alors, on va faire bref. L&rsquo;actualité, largement médiatisée en France et à l&rsquo;étranger, est la décision du Conseil constitutionnel, le vendredi 14, de valider la loi sur la réforme des retraites et sa promulgation dans la foulée, par le président, le samedi 15. Notre blog n&rsquo;ayant pas vocation à être dans le commentaire et l&rsquo;analyse, nous n&rsquo;allons pas en parler beaucoup. Juste en faire mention, car cela fera date, et ajouter que nous sommes inquiets pour l&rsquo;état d&rsquo;un pays divisé et fatigué suffit.</p>



<p>Voyons maintenant où tout cela va nous mener. Dans la mesure de nos moyens, nous pensons que nous allons continuer à suivre la mobilisation contre la réforme. Du moins jusqu’à la prochaine date donnée par l’intersyndicale, celle du 1er mai (jour de la Fête du Travail) et la nouvelle décision du Conseil constitutionnel concernant la seconde demande de RIP (référendum d&rsquo;initiative partagée) attendue le 3 mai.</p>



<p>Ah ! Hier, nous avons lu avec intérêt <a href="https://www.nouvelobs.com/opinions/20230415.OBS72198/je-suis-les-soulevements-de-la-terre-par-philippe-descola.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">la tribune</a> de Philippe Descola (anthropologue &#8211; Professeur au Collège de France et titulaire de la chaire d&rsquo;Anthropologie de la nature) à propos du mouvement « les Soulèvements de la Terre » et aussi <a href="https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230414.OBS72177/valerie-masson-delmotte-a-la-soiree-de-soutien-aux-soulevements-de-la-terre-quelle-est-la-menace-la-plus-grave.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">l’intervention</a> de Valérie Masson-Delmotte (paléoclimatologue, directrice de recherche au CEA et coprésidente du groupe n°1 du GIEC depuis 2015) sur ce même sujet. Deux personnes que nous avons souvent été amenés à lire pour nos recherches.</p>



<p>Ce week-end, une grande manifestation contre le <a href="https://www.radiofrance.fr/franceinter/podcasts/camille-passe-au-vert" target="_blank" rel="noreferrer noopener">projet</a> d&rsquo;autoroute A 69 aura lieu dans le Tarn, entre Castres et Toulouse. Elle est organisée par <a href="https://www.ladepeche.fr/2023/04/14/autoroute-a69-bataille-de-com-avant-la-grande-manifestation-entre-castres-et-toulouse-11133981.php" target="_blank" rel="noreferrer noopener">4 collectifs</a> d&rsquo;opposants dont les Soulèvements de la Terre. <a href="https://www.france.tv/france-5/c-politique/c-politique-saison-14/4788214-thierry-pech.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a>, à partir de la 41eme minute de l’émission, un reportage sur les lieux puis une interview.</p>



<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=58MDKbCfyo8" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Là</a>, vous trouverez une interview vidéo instructive de Fabien Jobard (docteur en science politique et directeur de recherches au CNRS) intitulée : « Le spectacle de la violence, toujours à l&rsquo;avantage du pouvoir ». Il y revient notamment sur l&rsquo;histoire des politiques et des pratiques du maintien de l&rsquo;ordre « à la française », évoque celles que l&rsquo;on voit actuellement dans les rues des grandes villes depuis l&rsquo;activation du 49-3 et termine par la gestion politique des conflits à Sainte-Soline et à Sivens.</p>



<p>Pour terminer, voici le dernier album de Rogê que nous écoutons en boucle : « <a href="https://www.youtube.com/watch?v=uP9aO0Vhmrw&amp;list=OLAK5uy_kVUQL7fMU-wdLLt4T3-GmNd2eS7bis7WU" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Curyman</a>« , qui, tout comme sa discographie, fait du bien à l’âme et au corps. Le musicien, surnommé « <a href="https://www.radiofrance.fr/fip/curyman-les-aventures-americaines-du-carioca-roge-7051319" target="_blank" rel="noreferrer noopener">prince de la scène nocturne de Rio</a>« , a fui la violence du Brésil de Jair Bolsonaro en 2019 pour la Californie et y a enregistré ce disque.</p>



<p>Bien à vous,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
