{"id":4197,"date":"2024-04-28T23:35:32","date_gmt":"2024-04-28T21:35:32","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4197"},"modified":"2024-04-28T23:41:06","modified_gmt":"2024-04-28T21:41:06","slug":"htc_gr_252-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_252-intro\/","title":{"rendered":"Chili &#8211; 3e mois de crise sociale"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_252_img_062.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4194\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_252_img_062.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_252_img_062-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_252_img_062-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_252-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_mg_07-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Afin de marquer les trois mois d&rsquo;une profonde crise sociale, qui a d\u00e9but\u00e9 le 18 octobre, plus d&rsquo;un millier de personnes se sont rassembl\u00e9es vendredi sur la Plaza Italia, \u00e9picentre des manifestations \u00e0 Santiago du Chili, rebaptis\u00e9e par les protestataires Plaza Dignidad (place de la Dignit\u00e9).<\/p>\n\n\n\n<p>La majorit\u00e9 des photos ont \u00e9t\u00e9 faites ce jour l\u00e0, moins d&rsquo;une semaine apr\u00e8s notre arriv\u00e9e dans le pays. Il aurait \u00e9t\u00e9 int\u00e9ressant de documenter davantage ce mouvement, mais vivre dans une capitale revient cher et puis nous avions un plan de voyage assez serr\u00e9 : rejoindre le Br\u00e9sil \u00e0 v\u00e9lo afin d\u2019\u00eatre en mesure de pouvoir prendre notre vol retour de S\u00e3o Paulo, cal\u00e9 5 mois apr\u00e8s avoir pos\u00e9 le pied au Chili.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour rappel : D\u00e9clench\u00e9e par une hausse du ticket de m\u00e9tro \u00e0 Santiago, des manifestations seront organis\u00e9s au Chili \u00e0 partir du 18 octobre. Le pr\u00e9sident Pi\u00f1era r\u00e9agit en d\u00e9clarant l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et en d\u00e9ployant l\u2019arm\u00e9e dans les rues jusqu\u2019au 28 octobre. Une riposte in\u00e9dite depuis la fin de la dictature de Pinochet et le retour de la d\u00e9mocratie en 1990.<\/p>\n\n\n\n<p>Cette crise a \u00e9t\u00e9 nourrie par la col\u00e8re de la population face aux profondes in\u00e9galit\u00e9s socio-\u00e9conomiques alors que le pays \u00e9tait souvent lou\u00e9 pour sa stabilit\u00e9 et ses r\u00e9sultats \u00e9conomiques. Depuis, les manifestants n&rsquo;ont pas cess\u00e9 de r\u00e9clamer la Dignit\u00e9 et de d\u00e9noncer un \u00c9tat d\u00e9faillant dans les domaines de l&rsquo;\u00e9ducation, de la sant\u00e9 et des retraites, etc. et de protester contre les exactions commises par les policiers (los pacos) et les violences sexistes. Durant ces 3 mois de fronde, le bilan est de 29 personnes tu\u00e9es, dont cinq apr\u00e8s intervention des forces de l&rsquo;ordre, et plus de 2 000 bless\u00e9es, dont 350 ont \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement touch\u00e9es aux yeux. (1)<\/p>\n\n\n\n<p>Cette crise sociale a ouvert la porte \u00e0 un \u00e9ventuel changement de constitution du pays en vigueur depuis la dictature. Le r\u00e9f\u00e9rendum, qui devait se tenir au printemps 2020 et a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 au 25 octobre de la m\u00eame ann\u00e9e \u00e0 cause de l\u2019\u00e9pidemie de covid 19, \u00ab a vu pr\u00e8s de 79 % des votants approuver la r\u00e9daction d&rsquo;un nouveau texte constitutionnel pour remplacer celui adopt\u00e9 en 1980 sous le r\u00e9gime de Pinochet \u00bb. (2) Le 11 avril 2021, les Chiliens \u00e9liront 155 repr\u00e9sentants charg\u00e9s d&rsquo;\u00e9crire la nouvelle constitution du pays.<\/p>\n\n\n\n<p>Si vous le souhaitez, gr\u00e2ce au lien ci-dessous, vous pouvez \u00e9couter une petite \u00e9mission radio intitul\u00e9e \u00ab Chili : comment reb\u00e2tir une nation ? \u00bb :<br>https:\/\/www.franceculture.fr\/emissions\/les-enjeux-internationaux\/2021-les-grands-dossiers-dune-annee-diplomatique-45-chili-comment-rebatir-une-nation<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 suivre donc !<\/p>\n\n\n\n<p>(1) https:\/\/fr.euronews.com\/2020\/01\/18\/la-contestation-continue-au-chili-trois-mois-apres-le-debut-du-mouvement<br>(2) https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/\u00e9lections_constituantes_chiliennes_de_2021<\/p>\n\n\n\n<p>Si vous voulez aller plus loin et pour s\u00fbrement mieux comprendre les images pr\u00e9sent\u00e9es ici vous pouvez par exemple lire ces articles :<\/p>\n\n\n\n<p>https:\/\/www.leparisien.fr\/international\/chili-manifestations-monstre-a-santiago-une-universite-incendiee-09-11-2019-8189763.php<br>https:\/\/www.lemonde.fr\/international\/article\/2020\/01\/17\/le-chili-toujours-dans-l-incertitude-trois-mois-apres-le-debut-de-la-crise-sociale_6026373_3210.html<br>https:\/\/www.lemonde.fr\/international\/article\/2020\/01\/17\/plaza-italia-c-ur-de-la-contestation-chilienne_6026238_3210.html<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Afin de marquer les trois mois d&rsquo;une profonde crise sociale, qui a d\u00e9but\u00e9 le 18 octobre, plus d&rsquo;un millier de personnes se sont rassembl\u00e9es vendredi sur la Plaza Italia, \u00e9picentre des manifestations \u00e0 Santiago du Chili, rebaptis\u00e9e par les protestataires Plaza Dignidad (place de la Dignit\u00e9). La majorit\u00e9 des photos ont \u00e9t\u00e9 faites ce &#8230; <a title=\"Chili &#8211; 3e mois de crise sociale\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_252-intro\/\" aria-label=\"Read more about Chili &#8211; 3e mois de crise sociale\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2621,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-4197","page","type-page","status-publish"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4197"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4197"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4197\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4201,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4197\/revisions\/4201"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2621"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4197"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}