<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Espagne &#8211; Hélène et Thomas Chassaing</title>
	<atom:link href="https://james60485.github.io/category/espagne/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://james60485.github.io/</link>
	<description>Travaux documentaires sur l&#039;agriculture, l&#039;énergie, les COPs, les changements climatiques, les luttes sociales, entre autres.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 20 May 2024 21:12:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>Travaux en cours #5</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-75/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 22:10:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Climat]]></category>
		<category><![CDATA[Sécheresse]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4795</guid>

					<description><![CDATA[Barrage de Sau sur le fleuve Ter. Vilanova de Sau. Catalogne. Espagne &#8211; Septembre 2023. Bonjour, C’est assez rare pour être signalé : nous avions programmé début janvier qu’à la mi-mars, tous les diptyques de la dernière campagne photographique dans la péninsule ibérique devaient être choisis et montés. Aujourd’hui le 14, nous pouvons dire comme ... <a title="Travaux en cours #5" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-75/" aria-label="Read more about Travaux en cours #5">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Barrage de Sau sur le fleuve Ter. Vilanova de Sau. Catalogne. Espagne &#8211; Septembre 2023.</em></p>



<p>Bonjour,</p>



<p>C’est assez rare pour être signalé : nous avions programmé début janvier qu’à la mi-mars, tous les diptyques de la dernière campagne photographique dans la péninsule ibérique devaient être choisis et montés. Aujourd’hui le 14, nous pouvons dire comme nombre de nos contemporains : «&nbsp;Ça, c’est fait !&nbsp;».</p>



<p>Dès demain, nous allons accélérer le train de la rédaction des légendes pour pouvoir partir autour du 15 mai pour le Royaume-Uni. Nous aurons ainsi « liquidé » tous les dossiers de la première étape du tour d’Europe que l’on envisage.</p>



<p>Au final, ce sera environ 700 images qu’il faudra ajouter au nouveau site le moment venu. Nouveau site !? Ah oui, depuis notre retour, avec Jim et Elwynn (un nouvel acolyte) nous réfléchissons à rendre le site actuel plus simple d’usage pour nous. Par exemple, lorsqu’il s’agit d’alimenter ce blog ou mettre en ligne de nouvelles galeries de photos. C’est un gros chantier qui occupe bien nos esprits.</p>



<p>Il est vrai que ces derniers temps, on s’est beaucoup réfugiés dans le travail car on a trop de retard. On pense aux milliers de photos du tour de France toujours en attente sur notre bureau. Il y a aussi les projets de tour d’Europe et de tour du monde qu’on rêve de faire ! Mais, il faut être honnête, c’est également pour se protéger de l’air ambiant qui n’incite pas vraiment à l’insouciance et au «&nbsp;carpe diem&nbsp;» tant vanté partout.</p>



<p>Les nouvelles qui arrivent de Gaza, d’Ukraine, de Russie, des États-Unis, de Haïti, etc. ont de quoi plonger n’importe quelle majorette du monde en catatonie si jamais elle y prêtait vraiment attention.</p>



<p>On ne va pas aller plus avant sur ces terrains car ce n’est pas l’objet de ce blog qui concerne notre travail documentaire. Mais quand même ! Tous ces « dossiers » ont-ils été « gérés » dans la durée avec tout le sérieux et l’implication qu’ils auraient dû nécessiter par nos dirigeants respectifs et la communauté internationale, ou du moins ce qu’il en reste ? Dans une moindre mesure, nous-mêmes, société civile, avons-nous manifesté assez de pression pour qu’il en soit ainsi ?</p>



<p>Lors des vœux du nouvel an, nous avons été en contact avec des amis environnementalistes qui avaient, pour la plupart d’entre eux, le moral dans les chaussettes. La cause du climat et de la biodiversité, qui devrait être le dossier mis en haut de la pile, risque de passer au second plan du fait de toutes ces tragédies, au moment même où nous devrions être pressés d’agir fortement comme ne cesse de nous le marteler les scientifiques.</p>



<p>À cela s’ajoute, pour la France, la faiblesse structurelle de son économie qui pourrait, selon les choix faits, limiter énormément nos possibilités d’adaptations aux changements climatiques. <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/france-culture-va-plus-loin-l-invite-e-des-matins/rapport-annuel-de-la-cour-des-comptes-comment-adapter-les-finances-publiques-au-changement-climatique-1522539" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Ici</a> une émission radio sur le nouveau rapport public annuel de la cour des comptes sur le sujet.</p>



<p>Dernièrement, nous avons lu dans <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2024/03/11/climat-l-europe-doit-agir-beaucoup-plus-vite-pour-eviter-des-situations-catastrophiques-selon-l-aee_6221229_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une étude</a> qui vient de sortir que «&nbsp;L’Europe est le continent qui se réchauffe le plus rapidement&nbsp;». Le diptyque qui illustre le post a été réalisé au barrage espagnol de Sau. La couleur verte témoigne de <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Eutrophisation" target="_blank" rel="noreferrer noopener">l&rsquo;eutrophisation</a> de l&rsquo;eau.</p>



<p>Cette retenue d’eau est très souvent médiatisée car le village de Sant Romà de Sau, qui a été englouti lors de la construction du barrage en 1962, possédait <a href="https://watchers.news/2024/03/14/historic-drought-drains-crucial-sau-reservoir-to-a-trickle-spain/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une église</a> qui apparaît et disparaît selon le niveau d’eau. Celle-ci est devenue un des symboles de la sécheresse que connaît l’Espagne depuis 3 ans maintenant.</p>



<p>Dans un média, il est raconté qu’à Barcelone des catholiques ont organisé il y a peu <a href="https://information.tv5monde.com/societe/barcelone-des-prieres-pour-la-pluie-sous-la-pluie-2713378" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une procession</a> pour implorer la venue de la pluie. Et son cheminement dans la cité a dû être parfois interrompu, du fait d’averses !</p>



<p>Blague à part si on peut dire, après un mois de janvier particulièrement chaud, les autorités catalanes ont dû décréter <a href="https://www.liberation.fr/international/europe/la-catalogne-declare-letat-durgence-secheresse-a-barcelone-20240201_2FHJ34XH2FH5JNJWKGBW57X6M4/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">l’état d’urgence</a> sécheresse et renforcer les <a href="https://www.lemonde.fr/planete/article/2024/02/01/la-secheresse-persistante-contraint-la-catalogne-a-limiter-la-consommation-d-eau_6214291_3244.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">mesures de restriction</a> d’eau déjà en cours.</p>



<p>Bon pour terminer sur un thème moins plombant, depuis un mois environ, on a repris nos valeureuses bicyclettes afin de retrouver la forme presque olympique que nous avions fin décembre à notre retour de voyage.</p>



<p>Dans sa jeunesse, Toto croit se rappeler avoir lu, dans le magazine <em>Tennis de France</em> auquel il était abonné, que Connors et Lendl (cela ne nous rajeunit pas !) avaient des méthodes assez particulières d’entraînement. Jimmy racontait que faire 5 minutes de saut à la corde par jour lui suffisait pour rester au top niveau, et pour Ivan, c’était une heure de vélo à fond la caisse autour de chez lui.</p>



<p>Même s’il y avait peut-être de l’exagération des deux côtés, c’était une tout autre époque où la performance physique des champions n’était pas aussi poussée qu’aujourd’hui.</p>



<p>Alors, une fois tous les 2 jours, nous nous sommes mis au régime Lendl. De chez nous, nous pouvons faire une boucle avec des descentes dans les bois, rouler sur un plateau qui offre une belle vue et grimper une côte costaude de presque 3 km. Quand nous sommes en mode sportif, nous réussissons à la faire en 54 minutes (record à battre !) et sinon en plus d’une heure en mode contemplatif.</p>



<p>Quand il fera meilleur, on va essayer de passer à une fréquence quotidienne. Le vélo a ceci de bon qu’il fait autant de bien au corps qu’à l’âme. Repartir sur les routes au mois de mai avec la patate serait une bonne chose !</p>



<p>Bonne quinzaine à vous,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Noël à la maison</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-69/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Dec 2023 21:27:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4776</guid>

					<description><![CDATA[Hélène sur le chemin du retour à Roncevaux et près de Logroño. Espagne &#8211; Décembre 2023.  Bonjour, Le périple en Espagne et au Portugal, première étape du tour d’Europe que nous comptons faire, est terminé. Nous sommes revenus à la casa en temps voulu, c’est à dire suffisamment tôt pour passer les fêtes en famille ... <a title="Noël à la maison" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-69/" aria-label="Read more about Noël à la maison">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Hélène sur le chemin du retour à Roncevaux et près de Logroño. Espagne &#8211; Décembre 2023.</em> </p>



<p>Bonjour,</p>



<p>Le périple en Espagne et au Portugal, première étape du tour d’Europe que nous comptons faire, est terminé. Nous sommes revenus à la casa en temps voulu, c’est à dire suffisamment tôt pour passer les fêtes en famille et par là même ne pas se faire engueuler par les Mamas !</p>



<p>Le dernier tronçon, à partir de de Reinosa, nous l’avons parcouru à l’ancienne. Comme l’écran de notre téléphone a lâché, nous avons ressorti de nos sacoches la carte IGN de la péninsule ibérique pour ne pas se diriger à l’aveugle. À vrai dire, c’était plutôt agréable et cela nous a fait gagner du temps. Le seul inconvénient était de ne plus pouvoir communiquer bien sûr mais aussi pour se renseigner. Par exemple afin de savoir quels étaient les refuges de pèlerins encore ouverts en cette saison.</p>



<p>Les journées furent souvent super ensoleillées mais très fraîches. Les températures ont rarement dépassé les 12 degrés et la nuit nous étions parfois largement en dessous de zéro. Le matin, lorsque nous nous faisions éjecter des « dormitorios » (dortoirs) des auberges, généralement dès les 8 heures, une fois sur nos vélos, le gel piquait dur à travers nos gants. Il faut dire que Reinosa est considérée comme la deuxième ville la plus froide d’Espagne après Teruel et qu’à Logroño, au bord du fleuve Èbre, il caille vraiment.</p>



<p>Dans ces deux villes ou pas très loin, nous avons fait deux merveilleuses rencontres.</p>



<p>&#8211; La première, fut pas très loin des lacs artificiels de Alsa et de Mediajo. Nous nous étions déroutés là pour documenter le système hydraulique hyper compliqué (même un ingénieur pourrait y perdre son latin !) qui permet notamment de transférer à la demande de l’eau du barrage Èbre à la région côtière de Cantabria, très fréquentée l’été.</p>



<p>La veille, nous avions vu le barrage de l’Èbre et Rosa, notre hôte d’Arroyo, nous avait indiqué ce système de « bitrasvase » (système qui permet d’envoyer de l’eau aussi bien dans un sens que dans l’autre, contrairement au canal Tajo-Segura) à photographier, de l’autre côté du barrage, à 9 km sur la carte et qui devenaient 27 km par la route, avec à nouveau un passage à Reinosa.</p>



<p>Nous pensions en avoir fini en début d’après-midi mais un rendez-vous manqué à une cabane (et le temps perdu à se retrouver) a fait que nous étions encore sur place vers les 16 heures. Pas le temps de remonter la côte très pentue jusqu’à Reinosa, il faut se décider à passer la nuit sur place. Nous nous dirigeons vers le tout petit village de San Miguel de Aguayo qui est tout proche.</p>



<p>Un couple promène son chien le long du ruisseau. Sans grand espoir, nous nous présentons et leur demandons où nous pourrions dormir à l’abri du vent avec notre tente. Bruno et Naomi nous répondent : « Chez nous si vous voulez, nous avons une chambre avec des lits. » Quoi ! Nous sommes éberlués, avons-nous bien entendu ? Ce genre de réponse fut tellement rare en Espagne.</p>



<p>Les bonnes surprises ne s’arrêtent pas là. Nous les suivons et pour nous aider dans notre travail, Bruno nous propose de nous monter en voiture au dessus du lac et de nous montrer en haut du village le tunnel qui amène l’eau du barrage de l’Èbre. Rentrés à la tombée de la nuit et après une douche et le linge qui tourne dans la machine à laver (la dernière fois était à Tordesillas nous semble-t-il) puis dans le séchoir, nous mangeons avec la famille.</p>



<p>Les enfants vont rapidement au lit car il y a école le lendemain. La maison regorge de livres, ils nous montrent ceux qu’ils aiment et qui sont en relation avec le voyage, nous parlons d’écrivains voyageurs, de leur travail, du nôtre et de notre prochain projet de reportage au Royaume-Uni l’année suivante.</p>



<p>Le soir, avant d’éteindre, Toto regarde le portable pour avoir le plaisir de lire la traduction que Jim a fait de notre dernier post. Et là patatras ! l’écran s’éteint d’un coup. Entre l’énervement du début de journée et ça, la nuit est difficile malgré l’accueil de rêve que nous avons reçu.</p>



<p>Au matin, Bruno cherche un moment une solution pour réparer ou remplacer le téléphone portable tout en préparant le petit déjeuner. Puis, très réactif, il nous imprime la carte du trajet qu’il nous reste à parcourir avec des étapes de 70 km environ.</p>



<p>Une copie d’écran de notre itinéraire est envoyée à Jim pour un prochain post, qui expliquera, sur notre blog, que nous n’avons plus de téléphone portable et donc plus de connexion internet ni de possibilité de communiquer.</p>



<p>&#8211; La seconde bonne rencontre fut à Logroño.</p>



<p>Pour Toto, c’était son troisième passage dans cette ville ouvrière du nord du pays et, hormis la rencontre de la jeune Canadienne il y a deux mois environ (cf post du 28 octobre), nous n’en gardions pas de souvenir impérissable. Comme la nuit s’annonçait glaciale (- 4 ou moins encore), nous nous sommes dit que retourner au camping du bord de fleuve comme la dernière fois n’était sûrement pas une idée des plus brillantes. Essayer cette fois-ci les « dormitorios » de pèlerins (maintenant que nous y somme habitués) ne serait peut-être pas du temps perdu.</p>



<p>Dring ! « Bonjour, nous souhaiterions dormir chez vous, mais nous voudrions savoir à combien est la nuitée car c’est la fin du voyage et nous n’avons plus trop de sous. »</p>



<p>Étonnement en face : &#8211; « Mais… c’est gratuit. »</p>



<p>Ici, on inscrit soi-même son nom, prénom et numéro de carte d’identité sur le registre et pour le coup de tampon sur le livret ? « On verra ça plus tard. » Et tout comme à Zamora et Ricobayo, on donne ce qu’on veut d’euros pour la nuit passée. Par contre, Roberto nous demande si on veut bien partager un repas avec eux à 20 heures (nous avons vu le panneau qui interdit de manger dans le dortoir) et nous cochons la case « dîner » avec enthousiasme.</p>



<p>Le temps de déplier le drap et la taie du pèlerin, d’ouvrir notre sac de couchage, préparer nos affaires de douche et de nuit (crème de massage pour les muscles et articulations) et de nous présenter à notre voisin de lit, un Sud-Coréen ! Ils sont étonnamment très nombreux sur le Chemin de Compostelle, à cause, nous a t-on dit, d’une journaliste du pays qui a partagé son expérience positive sur le Camino de Santiago.</p>



<p>Notre pèlerin asiatique souffre d’une blessure sévère à un orteil, probablement due aux frottements lors de la marche et à des chaussures trop petites. Le marcheur allemand qui nous rejoint et qui a une grande pratique du Camino lui conseille de faire une pause d’un jour et d’aller en consultation médicale pour se faire soigner. Mais notre boîteux ne veut pas en entendre parler, pas question de s’arrêter. Il faudra l’intervention d’une « Hospitalero » (personne qui aide bénévolement à l’accueil), infirmière de profession, pour le faire changer d’avis après un bain de pied au bicarbonate de soude qui le soulage un peu.</p>



<p>À 20 heures, Roberto vient nous chercher et nous nous jetons sur la salade verte composée, enfin une salade ! Une cocotte de lentille suivra avec du vin rouge et des biscuits. Puis surprise ! La Confrérie de Notre Dame de l’Espérance (une église que nous avions photographiée la dernière fois, lorsque nous arrivions du Delta de l’Èbre) déboule avec une énorme gamelle de chocolat chaud crémeux qu’ils transportent à deux : cadeau pour les pèlerins !</p>



<p>Après le repas très agréable au cours duquel nous avons enfin appris le Chant du Pèlerin : « Ultreia, Ultreia, Et suseia, Deus, adjuva nos ! », c’est le moment du « sello » (coup de tampon sur notre livret de marcheur). À l’église où nous nous rendons, guidés par notre hôte dans un dédale, Roberto nous enseigne entre autres choses comment se lit un retable (verticalement et non horizontalement).</p>



<p>Nous retrouvons là la Confrérie de tout à l’heure, en effervescence à la veille de la fête de demain. On décore des supports d’œillets rouges et blancs, on lustre au chiffon la statue de la Vierge à l’enfant qui sera promenée, déjà positionnée sur une sorte de brancard. Dans les rues, il y a des bandas et des groupes de gens qui chantent.</p>



<p>Durant cette halte, grâce à Roberto, nous avons pu nous approcher de l’esprit « old school » du Camino, loin de celui que nous avons parfois trouvé dans les « Albergues de peregrinos » (plutôt des auberges de jeunesse 2.0) avec des pèlerins modernes (en fait de simples randonneurs souvent friqués avec un téléphone portable greffé à la main).</p>



<p>Dans les jours qui viennent, nous allons nous reposer, mais pas trop ! Si on veut repartir sur la route au mois de mai pour la deuxième étape du tour d’Europe, cette fois-ci au Royaume-Uni, il ne va pas falloir chômer. D’abord, trier toutes les photos que nous avons collectées ces presque 4 derniers mois et les organiser pour monter les reportages. Et puis aussi, réfléchir un peu à ce que l’on va bien pouvoir documenter chez les sujets de sa majesté Charles III. D’ailleurs, si vous avez des idées ou des adresses, nous sommes preneurs.</p>



<p>« Muchas gracias », « Obrigado » à toutes les personnes qui nous ont donné la main durant les 11 000 km que nous avons parcourus ces deux dernières années dans la péninsule ibérique.</p>



<p>Abrazos y Suerte,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>



<p>PS : Le titre du post nous a été donné par <a href="https://www.youtube.com/watch?v=XOHdaj8pSuU" target="_blank" rel="noreferrer noopener">une chanson</a> du très regretté JLM, qui nous a quittés cette année.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Fontibre</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-67/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Dec 2023 17:45:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4773</guid>

					<description><![CDATA[Statue de la Vierge sur le lieu de naissance de l’Èbre. Elle a été offerte par des cyclotouristes qui ont fait le même trajet que nous (mais dans l’autre sens), en suivant le fleuve de sa source ici jusqu’à son embouchure dans le Delta de l’Èbre. « En hommage à la Vierge du Pilar, le ... <a title="De Fontibre" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-67/" aria-label="Read more about De Fontibre">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Statue de la Vierge sur le lieu de naissance de l’Èbre. Elle a été offerte par des cyclotouristes qui ont fait le même trajet que nous (mais dans l’autre sens), en suivant le fleuve de sa source ici jusqu’à son embouchure dans le Delta de l’Èbre. « En hommage à la Vierge du Pilar, le groupe cyclotouriste Sidenor (Reinosa) organise sa première randonnée Fontibre &#8211; Deltebre. Août 1998 » Fontibre. Municipalité de Hermandad de Campoo de Souso, Province de Cantabrie, Communauté autonome de Cantabrie. Espagne &#8211; 9 Décembre 2023.</em></p>



<p>Holà,</p>



<p>C’en est fini des odeurs des olives mûres dans les champs et provenant des camions qui nous doublent ainsi que de celle du vin qui fermente lorsque nous passons devant les caves, des kakis qui flamboient dans les jardins, des orangers qui deviennent de plus en plus oranges, des citronniers au parfum de tarte au citron et des camionnettes aux remorques chargées à ras bords des récoltes d’olives familiales. Grand merci à Francisco, Gina et Guida au Portugal qui, pour notre pause de midi, nous ont fait déguster leurs olives et vin faits maison accompagnés d’une grosse tranche de pain.</p>



<p>Depuis, nous avons retrouvé les forêts d’eucalyptus, puis énormément de maïs dans la province de Zamora (Espagne). Les températures ont bien baissé aussi et nous sortent d’une semaine avec des -2, -3 degrés. Les problèmes dûs aux mains et pieds mouillés sont revenus mais nous nous préservons au maximum et gardons le moral.</p>



<p>Lors de notre journée de visite de Porto, et surtout de l&#8217;embouchure du Douro, nous avons eu l&rsquo;agréable surprise de faire la rencontre de 3 jeunes Bretons, 2 garçons et une fille. Partis de Vannes 4 jours plus tôt, avec dans l&rsquo;idée de rejoindre l&rsquo;Amérique du Sud, ils étaient venus amarrer leur petit voilier au quai où l&rsquo;on trouve plus facilement des rabelos, ces fameux bateaux qui acheminaient jadis les barriques de vin de Porto et qui maintenant transportent des grappes de touristes.</p>



<p> » Normalement c&rsquo;est interdit mais on a lu qu&rsquo;au pire la police nous demandera de partir, alors on est là, on profite de la très belle vue avant de filer demain vers l&rsquo;île de Madère. »</p>



<p>Parler avec eux, les regarder de loin tout absorbés par la lecture du Comte de Monte-Cristo nous a rappelé nous, plus jeunes. Voyager un peu dans le sillage de gens comme <a href="https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Bernard_Moitessier" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Bernard Moitessier</a> était notre rêve, jusqu&rsquo;à ce que Toto fasse une expérience, de 3 semaines de mer par temps difficile, qui lui a fait réaliser qu&rsquo;il ne serait jamais tout à fait un marin. Il a aussi compris qu&rsquo;en plus de coûter cher (achat, réparation, frais portuaire), avec un voilier il était quand même assez difficile lorsqu’on est à l&rsquo;étranger de partir librement visiter le pays. Naviguer sur les bateaux des autres lui a paru alors une bien meilleure option.</p>



<p>Pour la petite histoire, c&rsquo;est peu après cette croisière des plus exigeante que, grâce à Thierry, un ami cycliste belge qui venait de traverser le continent américain (de l&rsquo;Alaska à la Terre de Feu), nous avons envisagé des périples à vélo, puis toujours grâce lui que nous en avons achetés et donné nos premiers coups de pédales comme cyclo-touristes en Floride</p>



<p>Rencontrer, même brièvement, ces jeunes gens nous a fait du bien. En prenant de l&rsquo;âge, il se peut que nous nous ramollissions, ou du moins que l&rsquo;on trouve plus dur des choses que nous faisions sans rechigner par le passé. Eux partaient pour une grande traversée. Nous aussi, nous allons concevoir notre retour à la maison un peu pareil.</p>



<p>Après tout, il y a bien des similitudes entre le cyclisme et la navigation. L’importance d’avoir le vent avec soi, de se fixer un cap (avec parfois la nécessité de se dérouter), la résilience nécessaire face aux intempéries comme les gros grains, la frustration quand ça n’avance pas et le plaisir quand tout roule, l’absence de beaucoup de confort, des menus pas vraiment gastronomiques, la gestion de la fatigue et du matériel même si sur ce point c&rsquo;est tout de même un brin plus facile à réparer et bien moins onéreux qu&rsquo;un démâtage !</p>



<p>Dernièrement, la miss a explosé sa roue arrière : un décollement de la jante, du jamais vu ! Ça s’est passé entre Ferreira et Barrosos au nord du Portugal. Les freins faisaient boum là où le métal s’était soulevé. Pascal et Paõlo ont bien essayé de nous aider. Mais la roue que Paolo avait dans son atelier n’était pas compatible avec la cassette. Dirigés vers Barrosas puis vers « Unibike », nous avons dû rouler jusqu’à Amarante pour trouver enfin, nous déroutant ainsi au sud, zut ! La difficulté était que nos roues sont d’un diamètre classique de 26 pouces, de plus en plus obsolète.</p>



<p>L’an passé déjà, en Espagne nous avions galéré pour dégoter un pneu de bonne qualité de cette taille. Maintenant on trouve plus facilement du matériel pour des roues de 27,5 ou 29 paraît-il. C’est pourquoi un vendeur nous a suggéré récemment de songer à changer de bicyclette !</p>



<p>Par contre, parmi les choses qui diffèrent beaucoup on peut dire que sur un bateau on a généralement beaucoup de temps pour lire. Circuler à vélo comme nous le faisons, avec en plus le souci de faire des reportages photos, ne nous laisse guère le temps ou l&rsquo;énergie de nous cultiver. Déjà écrire ces petites notes pour le blog, c&rsquo;est parfois compliqué.</p>



<p>Depuis l’avarie de la roue nous avons bien avancé. Débarrassés de tout objectif à visée photographique (il n’y avait pas de fleuve à suivre sur cette portion de trajet) nous avons pu rouler plus chaque journée, d’abord sur la Nationale 2 au Portugal, ensuite un peu à travers la Galice puis la Castille-et-Léon pour atteindre finalement Fontibre dans la province de Cantabria.</p>



<p>Bonne nouvelle : le physique a tenu, pas d’énième tendinite à l’horizon.</p>



<p>Sur le parcours, nous bénéficions de quelques encouragements bienvenus, comme Ruth et Alberto qui nous invitent à nous réchauffer d’un café au lait avec « tostadas con aceite » alors que nous prenions une photo devant leur maison.</p>



<p>Une fois à l’intérieur, nous faisons la connaissance du reste de la famille et nous sommes autorisés à photographier l’origine de la chaleur qui règne : « la gloria », un système de chauffage par le sol alimenté par un feu de bois « souterrain ». L’invention serait romaine et eux ont toujours vu leurs ancêtres procéder ainsi. Les maisons de la région de Palencia seraient pareillement équipées.</p>



<p>Maintenant, il ne nous reste plus qu’à suivre l’Èbre jusqu’à Logroño (la ville où nous l’avions laissé il y a un mois et demi environ) puis franchir pour la dernière fois les Pyrénées. Si la météo le permet, le plus court sera de passer par Pampelune et Saint-Jean-Pied-de-Port. Sinon il faudra aller à Irun ce qui nous rallonge de pas mal le chemin vers nos pénates. « A Ver » (voyons) donc si nous allons avoir de la chance !</p>



<p>Suerte à vous aussi,</p>



<p>Hélène et Thomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dur, dur, el Duero !</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-65/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 17:28:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4766</guid>

					<description><![CDATA[Peinture murale sur le Traité de Tordesillas dans une rue du centre-ville. Voici un mot sur cette œuvre trouvé sur le Parcours d’art urbain de Tordesillas : « LA RÉPARTITION de Sandra Estarrona et Oier Quesada, Vitoria (2013). Pachamama, déesse indigène de la terre, pleure la division des territoires découverts. Emplacement : rue Santa María ... <a title="Dur, dur, el Duero !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-65/" aria-label="Read more about Dur, dur, el Duero !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Peinture murale sur le <a href="https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Traité_de_Tordesillas" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Traité de Tordesillas</a> dans une rue du centre-ville. Voici un mot sur cette œuvre trouvé sur le Parcours d’art urbain de Tordesillas : « LA RÉPARTITION de Sandra Estarrona et Oier Quesada, Vitoria (2013). Pachamama, déesse indigène de la terre, pleure la division des territoires découverts. Emplacement : rue Santa María ».</em></p>



<p><em>Hélène devant le Musée du Traité de Tordesillas. À l’entrée, une plaquette intitulée « Tordesillas un lieu privilégié » et distribuée par l’Office du Tourisme de la ville, nous apprend ceci à propos du traité : « Le 7 juin 1494, dans la ville de Tordesillas, un accord a été signé entre les royaumes de Castille et du Portugal qui établissait les limites correspondant à chaque couronne des terres américaines déjà découvertes ou à découvrir. L&rsquo;accord, connu sous le nom de traité de Tordesillas, trace une ligne imaginaire divisant l&rsquo;Atlantique, d&rsquo;un pôle à l&rsquo;autre, à 370 lieues à l&rsquo;ouest des îles du Cap-Vert, laissant l&rsquo;hémisphère occidental à la Castille et l&rsquo;hémisphère oriental au Portugal.</em></p>



<p><em>Ainsi, grâce à la médiation du pape Alexandre VI, les Rois Catholiques et le roi Jean II du Portugal sont parvenus à un accord sur les conquêtes que chacun de leurs États pourrait faire sur le monde nouvellement découvert. Cet accord a permis d&rsquo;éviter un conflit et de faire avancer l&rsquo;appel à la fraternité péninsulaire. Le traité de Tordesillas a été inscrit en 2007 par l&rsquo;UNESCO au Registre de la mémoire du monde, à la demande des deux pays ibériques. »</em></p>



<p>Holà,</p>



<p>C&rsquo;est de Tordesillas, municipalité à l&rsquo;histoire chargée, que nous écrivons cette note. Nous aurions bien aimé avancer plus cet après-midi mais une pluie inattendue et continue nous a stoppés dans notre élan.</p>



<p>Heureusement pour le moral, la matinée a été assez productive grâce aux photos réalisées à la jonction du Rio Duero avec un de ses affluents majeurs, le Rio Pisuerga, en pleine cambrousse près de Simancas (petite ville inhospitalière à 14 km de Valladolid).</p>



<p>Depuis le Pico de Urbión (cf post précédent), cela n&rsquo;a pas été toujours évident il faut le dire. Nous avons dû faire face aux intempéries : d&rsquo;abord des pluies diluviennes qui ont provoqué des inondations comme à Molinos del Duero et Salduero où nous venions de passer, ensuite beaucoup de vent de face avec des rafales allant parfois à 90 km/heure (dû à la tempête Ciarán) et puis maintenant le froid.</p>



<p>Il y eu des petites avaries (des crevaisons toujours provoquées par des « abrojos » (épines) et des déraillements à répétition), des petits bobos comme un début de panaris au pied pour la miss (qu&rsquo;il a fallu traiter avec des antibiotiques par voie locale et générale) ou des engelures aux mains et aux pieds pour Toto (ici ils appellent ça : sabañones).</p>



<p>Nous avons aussi eu droit à des comportements pas toujours « cyclos-friendly » venant de maires ou d&rsquo;un ”albergue” pour pèlerins (sacré Arturo !) que nous garderons pour nous.</p>



<p>Mieux vaut parler de :</p>



<p>&#8211; José-Antonio (collègue cycliste) et Carmen à Soria qui nous ont appris à préparer la véritable tortilla espagnole et nous ont régalés d&rsquo;énormes toasts tartinés de beurre, la spécialité locale (la Mantequilla de Soria).</p>



<p>&#8211; Soledad qui nous a préparé un Thermos de café et nous a permis de prendre de bonnes photos du ravitaillement en eau potable d’un village. Avec la sécheresse, les nitrates présents dans les sols (du fait de l’agriculture intensive) ne sont plus dilués et se retrouvent dans l’eau du robinet.</p>



<p>&#8211; Carlos, Dominique et Luís qui ont assuré une visite guidée nocturne rien que pour nous à la découverte du « lagar » (le pressoir espagnol) ainsi que de caves souterraines.</p>



<p>&#8211; Carlos, le maire, avec tout le village qui nous a aidés. On ne nous avait jamais autant proposé de cafés au lait. Tout le monde voulait nous payer un coup à boire.</p>



<p>&#8211; Eleuteria, Luís Mariano, Santi, Conchi, Luís, qui après nous avoir protégés du froid de la nuit nous ont dirigés vers une école Montessori où nous étions attendus pour parler aux enfants de notre voyage et leur montrer nos vélos chargés.</p>



<p>&#8211; Pepe, qui après plusieurs coups de fil passés nous a dit de le suivre vers un hébergement possible à « 50 pour 100 » nous a-t-il dit avec un clin d&rsquo;œil. « 100 pour 100 » a-t-il ajouté plus tard en nous guidant vers la « bodega » au fond du jardin où il s&rsquo;est empressé d&rsquo;allumer un grand feu de cheminée. En nous quittant, il nous glisse avec théâtralité : « Maintenant, il vous faut faire “El Amor”. »</p>



<p>&#8211; Mame, Dani, Lola et Marta qui ont été de patients modèles pour Toto lorsqu&rsquo;ils regardaient un match TV…</p>



<p>Il y a aussi eu Paz et Cristina qui nous ont invités à nous réchauffer au bar d’un « café con leche » avant de nous accompagner au logement proposé par Raúl, Maria Olvido, Nuria et Teodora avec sa visite guidée du Musée ethnologique, Cesar, Jorge, Juan Antonio et ses collègues au jeu de cartes du bar local, Maria et Pablo guide improvisé d’une forteresse, Alejandro, Ivan et Lourdes nous logeant dans une magnifique bodega, Angel qui nous a accompagnés sous la pluie, voir le maire, puis l’adjoint au maire et Rosa, eux tous qui, d’une façon ou d’une autre durant cette quinzaine, nous ont rendu la vie un peu moins dure.</p>



<p>À la lecture de cette petite note, vous comprendrez sûrement que, bien que nous ne soyons pas des cyclistes très heureux par temps froid (on préfère nettement les canicules de l&rsquo;an passé), on ne lâche pas l&rsquo;affaire. Ce qui nous vaut souvent ce commentaire : « Son valientes ! » (Ils sont vaillants).</p>



<p>D&rsquo;ici peu, nous allons quitter l&rsquo;Espagne « vacía » (vide), du fait du très petit nombre d&rsquo;habitants qui vivent dans les provinces de Soria et Valladolid, mais aussi bien « fría » (froide) en cette saison pour passer au Portugal. Espérons que nous aurons meilleur temps là-bas !</p>



<p>Hasta Luego !</p>



<p>Elena y Tomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Una semana complicada</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-64/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 21:18:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4764</guid>

					<description><![CDATA[« Sentier naturel du Chemin du Douro. Étape 1. Source du Duero-Vinuesa km 0. GR-86-1 Sentier Ibérique de Soria « Fleuve Duero, Fleuve Duero, personne ne descend pour t&#8217;accompagner, personne ne s&#8217;arrête pour écouter ton éternelle strophe d&#8217;eau. » Gerardo Diego C&#8217;est ici, au pied du pic d&#8217;Urbión, dans la commune de Duruelo de la Sierra, à ... <a title="Una semana complicada" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-64/" aria-label="Read more about Una semana complicada">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>« Sentier naturel du Chemin du Douro. Étape 1. Source du Duero-Vinuesa km 0. GR-86-1 Sentier Ibérique de Soria</em></p>



<p><em>« Fleuve Duero, Fleuve Duero, personne ne descend pour t&rsquo;accompagner, personne ne s&rsquo;arrête pour écouter ton éternelle strophe d&rsquo;eau. » Gerardo Diego</em></p>



<p><em>C&rsquo;est ici, au pied du pic d&rsquo;Urbión, dans la commune de Duruelo de la Sierra, à 2 160 m d&rsquo;altitude, que commence le périple du fleuve Duero qui, après 897 km, se jette dans l&rsquo;océan Atlantique, dans la ville de Porto.</em></p>



<p><em>Patrimoine naturel de Castilla y León. Réseau d&rsquo;espaces naturels de Castilla y Léon. Junta de Castilla y León »</em></p>



<p><em>Picos de Urbión. Duruelo de la Sierra, Province de Soria, Castille-et-León. Espagne &#8211; 23 Octobre 2023.</em></p>



<p>Holà,</p>



<p>Sous une pluie battante, nous sommes arrivés en temps voulu à Logroño, « où le fleuve Èbre ne fait que passer » dixit les habitants. Le camping bien que fermé aux tentes depuis le 15 octobre (pour cause de parcelles inondées) nous a quand même acceptés.</p>



<p>Il y avait pourtant un « alberg » pour pèlerins pas très cher (style auberge de jeunesse à l&rsquo;ancienne) ; on avait même l&rsquo;impression qu&rsquo;il n&rsquo;y avait que des « hostals » pour pèlerins (plus classieux) dans cette ville carrefour des différents Chemins de Compostelle. Mais passer la nuit dans un dortoir de 24 lits superposés, déjà plein à craquer, ne nous a franchement pas emballés. C&rsquo;était l&rsquo;assurance de ne pas pouvoir trouver le sommeil de la nuit. C&rsquo;est peut-être à ça qu&rsquo;on voit qu&rsquo;on vieillit.</p>



<p>À Logroño, nous avons pu photographier une jeune Canadienne qui avait commencé le Camino de Santiago à Saint-Jean-Pied-de-Port et nous avons été étonnés d&rsquo;apprendre que c&rsquo;était à cause du changement climatique. Pour elle, c&rsquo;est une occasion de décompresser de ce qu&rsquo;elle a vécu cet été, durant les gigantesques incendies qui ont frappé le Canada et spécifiquement sa région. Elle était d&rsquo;ailleurs très impliquée dans la lutte contre les mégafeux, chargée d&rsquo;assurer les communications entre les différents intervenants avec des journées de 12 voire 16 heures de travail. Ceci cumulé avec un investissement de 6 ans dans les mouvements des « Jeunes pour le Climat », une pause était la bienvenue avant un épuisement (souvent observé chez les militants et ceux qui essayent d&rsquo;agir).</p>



<p>Sa rencontre nous a touchés et nous avons pensé à elle bien longtemps après l&rsquo;avoir quittée.</p>



<p>Ensuite, nous avons passé une nuit plutôt fraîche, toujours sous la tente (la bâche qui protège les vélos était couverte de givre au matin), un peu avant el puerto de Santa Inès (le col) qui culmine à 1 755 mètres. Dans ce camping d&rsquo;altitude, nous avons fait la connaissance de Carlos, un soleil chilien qui nous a bien réchauffés.</p>



<p>Après, on vous passe les détails mais il nous a fallu grimper une piste forestale de 21 km de montée (avec 1 000 m de dénivelé) pour atteindre le « nacimiento » (lieu de naissance) du fleuve Duero, situé à plus de 2 000 m. Un autre chemin plus court aurait été possible en passant par Duruelo mais, comme le temps était mauvais, il aurait été dangereux d&#8217;emprunter ce sentier, avec le manque de visibilité.</p>



<p>L&rsquo;ascension fut bien sûr dure et la redescente épique. Sur le chemin nous avons dépassé plusieurs « refugio », tout beaux pour s’abriter et reprendre des forces, seulement ils étaient tous fermés. 10 contre 1 qu’il ne sont ouverts que l’été, durant la saison touristique.</p>



<p>À trois kilomètres du Pico Urbión, la piste devient encore plus sableuse et avec des pierres plus glissantes et nous découragent de poursuivre à vélo. C&rsquo;est à pied que Toto part faire les photos tandis que la miss, à court d&rsquo;énergie, se goinfre de pain, cacahuètes salées et biscuits secs et fait les cent pas pour ne pas se refroidir.</p>



<p>Il y aura une brève éclaircie avec un soleil brillant mais « las nieblas » (brumes) reviennent immédiatement et on n&rsquo;y voit pas à 10 mètres. Lorsque nous réenfourchons nos montures, c&rsquo;est une pluie neigeuse qui tombe et nos pèlerines tendues sur les guidons se remplissent de cristaux.</p>



<p>Malgré les très mauvaises conditions, le compteur affiche très souvent 25 km/h dans la descente. Problème, nous ne pouvons pas lâcher les freins de temps en temps comme nous le faisons d&rsquo;habitude. Résultat, que se passe-t-il avec toute l&rsquo;eau de la pluie, le sable et les roues des vélos !!? Avons-nous usé toute la gomme des patins ? Les freins ne répondent plus !</p>



<p>Dans la dernière ligne droite avant le village de Covaleda, à l&rsquo;entrée du « polígono » (zone industrielle), au lieu de diminuer, la vitesse augmente et passe à 28km/h. Pour la miss, crier : « Je ne peux plus m&rsquo;arrêter ! » et une option : profiter des crampons de ses nouvelles chaussures achetées à Saragosse pour freiner du pied gauche, bien à plat sur la route. Ouf ! Plus de peur que de mal.</p>



<p>Un peu plus tard, juste à l&rsquo;arrivée du camping « une pincha » (une crevaison) au pneu avant de Toto viendra couronner la journée. Avec nous, deux couples dans des camping-car et camionette aménagée (Montse y Adolfo et Dora y Tony) supporteront le mauvais temps en allant chercher aux alentours des champignons (níscalos : lactaires délicieux) et en nous les faisant déguster, simplement cuits avec de l’ail, du persil, de l’huile d’olive et du sel.</p>



<p>Maintenant, comme d&rsquo;habitude, nous essayons de passer entre les gouttes, sans véritable succès vu qu&rsquo;il pleut quasiment en continu. Depuis trois soirs, on dort au sec dans les « salón » (sorte de salle de spectacle et de réunion) des villages qu’on traverse. C’est l’alcaldesa de Duruelo de la Sierra (premier village sur le parcours du Duero), très sympathique mairesse qui a ouvert le bal.</p>



<p>Après plus de 2 000 km depuis notre départ le 2 septembre, le physique est quand même un peu entamé par les conditions difficiles de ces derniers jours. Et pour booster son moral, Toto se demande quand est-ce qu&rsquo;il pourra remettre le short. Il y aura sûrement des occasions d&rsquo;ici Porto, ville portugaise où se trouve l’embouchure du fleuve Duero.</p>



<p>Bises glacées de la Sierra de Urbión !</p>



<p>Elena y Tomas</p>



<p>PS : Suite à la publication de la photo de notre post d&rsquo;Arguedas, l&rsquo;ami Sergio nous a envoyé <a href="https://www.arte.tv/fr/videos/110342-011-A/le-dessous-des-images" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un lien</a> fort intéressant.</p>



<p>Donc, selon Arte TV, nous aurions intuitivement fait les bons choix : la miss de face, un cadrage qui dévoile le dispositif « Instagrammable », une lumière dégueulasse, la non diffusion de l&rsquo;image sur les réseaux sociaux, les marques de vêtements communes, etc.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>D&#8217;Arguedas</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-63/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:14:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4761</guid>

					<description><![CDATA[Cheminée de fée Castil de Tierra. Dans ce paysage de Far West, ce jour-là des tourbillons de poussière ; le vent souffle à 39km/h et il faut bien appuyer sur les freins le temps de la photo. Parc Naturel de Las Bardenas Reales. Communauté forale de Navarre, Province de Navarre, Navarre. Espagne &#8211; 17 Octobre ... <a title="D&#8217;Arguedas" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-63/" aria-label="Read more about D&#8217;Arguedas">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Cheminée de fée Castil de Tierra. Dans ce paysage de Far West, ce jour-là des tourbillons de poussière ; le vent souffle à 39km/h et il faut bien appuyer sur les freins le temps de la photo. Parc Naturel de Las Bardenas Reales. Communauté forale de Navarre, Province de Navarre, Navarre. Espagne &#8211; 17 Octobre 2023.</em></p>



<p>Buenos días,</p>



<p>Bloqués sous la tente de bon matin par des averses à répétition, nous décidons de combler notre retard en rédaction de post pour ce blog.</p>



<p>Nous sommes posés au pied des troglodytes entre le cimetière et le parking pour « auto-caravanas » et nous avons comme voisins des retraités du Finistère et des Hollandais d&rsquo;Extinction Rebellion.</p>



<p>Ces derniers jours ont été encore bien chargés. Nous avons essayé d&rsquo;accélérer le rythme en nombre de kilomètres parcourus et puis il y avait aussi beaucoup de choses à documenter.</p>



<p>En résumé :</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>À Bujaraloz, le verdict est tombé. Sur la bascule de l&rsquo;une des deux grandes « secadoras » voisines (séchoir à luzerne et autres pour produire des aliments pour animaux), nos deux vélos garés le temps d&rsquo;une question affichent 94 kilos. Apparemment, il y a eu une prise de poids depuis le départ. Peut-être en cause, le stock de nourriture plus important en vue du parcours dans le Désert de Los Monegros qui n&rsquo;était pas un vrai désert ! Hilarité de nos interlocuteurs.</li>



<li>À Belchite, il nous faut un ticket pour la visite guidée si l&rsquo;on veut avoir accès au vieux village. Détruit durant la guerre civile, et jumelé avec Oradour-sur-Glane en France, il est « conservé » en l&rsquo;état pour servir de témoignage de ce qui s&rsquo;est passé durant la guerre civile en Espagne. <a href="https://www.radiofrance.fr/franceculture/podcasts/le-journal-de-l-histoire/que-faire-de-nos-ruines-belchite-le-premier-village-martyr-de-l-histoire-europeenne-8496239" target="_blank" rel="noreferrer noopener">L&rsquo;émission de radio</a> que nous avons écoutée à ce sujet nous a fait penser au travail d&rsquo;un ami photographe sur <a href="https://jeanrichardot.com/index.php?id=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">les vestiges de la guerre</a> 14-18 en France.</li>



<li>À Saragosse, la ville est « a tope » (bondée) à cause de La Fiesta del Pilar. Joint par téléphone, le camping ne prend pas les réservations : c&rsquo;est premier arrivé, premier servi. Alors que nous profitons d&rsquo;être en ville pour remplacer des chaussures mourantes, sur le parking du magasin de sport, nous avons la chance d&rsquo;être chaleureusement invités chez eux par Raquel et Juan Carlos. Nous passons deux soirées et matinées bien joyeuses en leur compagnie et celle de leurs enfants qui passent. La journée, nous courons photographier le Canal Impérial, la Fontaine des Incrédules et la Torre del Agua (la Tour de l&rsquo;Eau) sur le site de l’Expo 2008 à Saragosse où une multitude d&rsquo;enfants profitent d&rsquo;animations à l&rsquo;occasion de la fête. Nous n&rsquo;oublions pas bien sûr la montagne de fleurs déposées devant Notre Dame du Pilar et la vision de la basilique au bord du fleuve dans le soleil couchant. Au sud de la ville, Arcosur (un grand projet immobilier de logements avec ce qui devait être le plus grand parc de Saragosse et qui avait été interrompu par la crise de 2008) a l’air de reprendre vie avec de nombreuses grues, des familles qui promènent des chiens et même un grand repas organisé entre voisins, dehors sur des tables pliantes.</li>



<li>À Tauste, nous avons cherché David, l&rsquo;apiculteur itinérant rencontré l&rsquo;année dernière à Calanda puis à Escucha et qui nous avait dit être de la province de Saragosse. Comme nous l&rsquo;avions documenté en Floride, il déplace ses ruches afin de louer ses abeilles pour la pollinisation des cultures. C&rsquo;est ainsi que nous sommes tombés sur Claire et Jérôme. Producteurs de miel, ils nous ont souhaité bonne route avec un pot de leur potion magique (une recette dont les ingrédients sont tous issus de la ruche, mais chut, secret de fabrication).</li>



<li>À Arguedas nous voilà, car depuis deux jours, on nous explique qu&rsquo;en Espagne nous ne pouvons pas ne pas voir Las Bardenas Reales « D&rsquo;ailleurs tous les Français y vont, ils sont très nombreux là-bas ». Effectivement, à vélo, à moto, en camping-car et même en quad, ils sont venus voir ce parc naturel qui rappelle les westerns américains. On a lu aussi que Terry Gilliam, Jean Rochefort et James Bond entre autres sont venus ici pour tourner des films.</li>
</ul>



<p>Demain, nous devrions atteindre Logroño, la capitale de La Rioja. De là, nous bifurquerons au sud.</p>



<p>Que le vayan bien.</p>



<p>Hasta luego.</p>



<p>Elena y Tomas de France et de Navarre</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vamos a la playa</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-62/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Oct 2023 20:05:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4758</guid>

					<description><![CDATA[Panneau du « Gouvernement d’Aragon et de la Fédération aragonaise de pêche et de pêche au lancer » (apparemment très prisée des pêcheurs allemands qui sont légion ici). Il indique : « Mer d’Aragon &#8211; Terrain de pêche sportive ». Cachant le A, le visage du Che sur l’autocollant d’un « extraordinaire » club de football allemand. ... <a title="Vamos a la playa" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-62/" aria-label="Read more about Vamos a la playa">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Panneau du « Gouvernement d’Aragon et de la Fédération aragonaise de pêche et de pêche au lancer » (apparemment très prisée des pêcheurs allemands qui sont légion ici). Il indique : « Mer d’Aragon &#8211; Terrain de pêche sportive ». Cachant le A, le visage du Che sur l’autocollant d’un « extraordinaire » club de football allemand. À la tête du barrage de Mequinenza. Province de Saragosse, Aragon. Espagne &#8211; 8 Octobre 2023.Posté par Hélène et Thomas, 2023-10-08</em></p>



<p>Holà,</p>



<p>Vamos a la playa… (Allons à la plage) …mais pas vraiment ! Nous on a encore une quarantaine de kilomètres à vélo à faire sous le cagnard si on veut atteindre Caspe ce soir.</p>



<p>Tout à l&rsquo;heure, quand on a demandé à un bar de remplir l&rsquo;une de nos gourdes (la fontaine ne marchait pas dans cette étrange bourgade de Mequinenza où tout semble tourner autour de la pêche) la serveuse nous a confirmé que d&rsquo;ici à Caspe il y aurait des côtes à gravir et, que surtout, on ne trouverait sur le chemin ni maison, ni station service.</p>



<p>Du coup bien sûr, on n&rsquo;a pas le temps de pratiquer le farniente ! Et puis c&rsquo;est dimanche, alors on ne va pas non plus trop écrire.</p>



<p>Juste vous raconter que dans le même bar, un vieux accoudé au comptoir nous a indiqué que comme nous suivions le fleuve Èbre, il n&rsquo;y avait pas de problème pour avoir de l&rsquo;eau. Il suffisait, par exemple, de se servir dans la réserve du barrage de Mequinenza à la sortie de la cité. Quand nous rétorquons que l&rsquo;eau du robinet, elle, a quand même été traitée, lui et la serveuse sont d&rsquo;accord pour affirmer : « poco » c&rsquo;est à dire « à peine » selon eux. Difficile à croire étant donné le goût qu&rsquo;elle a et les sacs de chlore que nous avons vus déverser dans les réservoirs qui alimentent les agglomérations. Gloups !</p>



<p>Et puis Plouf ! au pied de la forteresse qui domine la jonction de l’affluent Sègre avec l&rsquo;Èbre : de la pêche au gros !</p>



<p>Lorsque nous passons, un bruit de grelots, de l&rsquo;agitation, des grands mouvements de bras. Un des pêcheurs du petit groupe d&rsquo;Anglais « du ghetto de Londres » encouragé par des Espagnols, bataille depuis 20 minutes pour sortir un silure de 1,91 m de l&rsquo;eau. Il lui faudra encore 10 minutes supplémentaires avant de pouvoir poser triomphalement devant la prise qu&rsquo;il remet ensuite à l&rsquo;eau. « C&rsquo;est juste pour le plaisir du sport» nous disent-ils.</p>



<p>Les panneaux « Mar de Aragón &#8211; Coto deportivo de pesca » (Mer d&rsquo;Aragon &#8211; Terrain de pêche sportive) n&rsquo;en finissent d&rsquo;ailleurs pas de se succéder au bord de la route. La Mer d&rsquo;Aragon est l&rsquo;autre nom donné à la seule retenue d&rsquo;eau du barrage de Mequinenza, d&rsquo;une superficie de presque 8 000 km2.</p>



<p>L&rsquo;an dernier, en suivant le fleuve Tage, nous avions vu la Mer de Castille, constituée, elle, de l&rsquo;ensemble des barrages de Almoguera, Bolarque, Buendía, Entrepeñas, Estremera y Zorita. Depuis, des barrages on en a vu « un montón » (énormément) que ce soit en Espagne ou au Portugal.</p>



<p>Il y a peu, en Catalogne nous avons fait un détour pour voir celui de Sau, largement médiatisé car, du fait de la sécheresse qui touche la péninsule ibérique, l’église de Sant Romà souvent submergée par les eaux est réapparue.</p>



<p>Aujourd&rsquo;hui est encore une journée bien chaude avec plus de 30 degrés.</p>



<p>Venga ! Vamonos !<br>Hasta Luego !</p>



<p>Elena y Tomas</p>



<p>PS : Notre carrière de pèlerins s&rsquo;est achevée aussi rapidement qu&rsquo;elle avait commencé. Soit les lieux sont soit-disant pleins (bien que nous n&rsquo;ayons croisé aucun autre pèlerin) ou fermés le dimanche, soit transformés en refuges de luxe à 50 euros la nuit. Heureusement, nous avons continué à faire des bonnes rencontres, comme encore hier soir.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nous sommes des pèlerins !</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-61/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Oct 2023 16:36:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4755</guid>

					<description><![CDATA[Carnets de pèlerins du chemin de Saint Jacques de Compostelle, appelé « Camí de Sant Jaume » en catalan. À « l&#8217;Alberg dels pelegrins » (Auberge des pèlerins). Amposta. Province de Tarragone, Catalogne. Espagne &#8211; 29 Septembre 2023. Holà, C&#8217;est à Amposta que nous avons eu nos carnets de pèlerins et notre premier tampon d’une ville dessus. L&#8217;occasion s&#8217;est ... <a title="Nous sommes des pèlerins !" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-61/" aria-label="Read more about Nous sommes des pèlerins !">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Carnets de pèlerins du chemin de Saint Jacques de Compostelle, appelé « Camí de Sant Jaume » en catalan. À « l&rsquo;Alberg dels pelegrins » (Auberge des pèlerins). Amposta. Province de Tarragone, Catalogne. Espagne &#8211; 29 Septembre 2023.</em></p>



<p>Holà,</p>



<p>C&rsquo;est à Amposta que nous avons eu nos carnets de pèlerins et notre premier tampon d’une ville dessus.</p>



<p>L&rsquo;occasion s&rsquo;est présentée lorsque, après avoir essuyé plusieurs refus des autochtones de nous laisser poser notre tente sur leur terrain, un bibliothécaire nous a parlé de l&rsquo;Auberge pour Pèlerins.</p>



<p>Parce que nous allons suivre (ainsi que fait le chemin de Saint Jacques en grande partie) le fleuve Èbre, nous ne nous sentons pas du tout comme des horribles opportunistes.</p>



<p>Ces deux ou 3 derniers jours, nous n&rsquo;avons pas chômé dans le delta de l&rsquo;Èbre.</p>



<p>Comme pour les embouchures du Tage, du Guadalquivir et du Segura, nous avons parcouru les environs de celle de l’Èbre. C&rsquo;est le moment de la récolte du riz et bien sûr nous nous sommes attachés à la documenter, malgré la chaleur et l’absence d’ombre sur le site.</p>



<p>Nous avons aussi photographié des « chantiers de sable ». Le delta de l&rsquo;Èbre qui s&rsquo;enfonce dans la mer est considéré comme <a href="https://www.courrierinternational.com/article/hydrologie-le-delta-de-lebre-laboratoire-de-la-crise-climatique" target="_blank" rel="noreferrer noopener">un des lieux témoin</a> du changement climatique.</p>



<p>Près d&rsquo;Ampolla, sur la Plage de la Marquesa, la mer a déjà gagné 2 km sur le littoral nous disent les gens sur place. Des murs de pierres et de sable ont été construits pour freiner le phénomène. Cela nous rappelle le reportage que nous avions réalisé sur « <a href="https://www.h-t-chassaing.com/HTC_GR_86-intro-fr.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">La bande de filaos</a> » au Sénégal. Mais ici, la dune s&rsquo;érode déjà avant d&rsquo;avoir été stabilisée par la végétation.</p>



<p>Des panneaux nous indiquent que les gens de la zone luttent: « Sauvons le delta—Si le Delta est perdu, nous perdons tout » et qu&rsquo;un projet pilote (Ebro-Admiclim) financé par l&rsquo;Union européenne y « mesure l&rsquo;atténuation et l&rsquo;adaptation au changement climatique. »</p>



<p>Sur la Plage du Trabucador, des camions déversent des bennes de sable pour reconstruire et stabiliser le bras de terre qui relie à la Péninsule de la Banya où sont situées les Salines de la Trinitat.</p>



<p>À l’entrée de cette même plage, des futurs mariés se font photographier en robe et en costard, les pieds dans l’eau, sur fond de coucher de soleil et voiles de kitesurfers pas toujours très doués !</p>



<p>En revenant vers la Tancada, des postes d’observation permettent d’admirer les oiseaux. Nous y retrouvons la colonie de 3 à 400 flamands roses que nous avions vus décoller le matin ; ils avaient en effet choisi le même camping que nous et nous trouvions que les canards du voisin étaient bien bruyants !</p>



<p>L’occasion pour nous de prendre au 35 mm (qui ouvre à f2) les photographes animaliers qui peuvent avoir des zooms de 800 mm (qui ouvrent à f5,6), avec du matériel genre camouflage militaire.</p>



<p>Ce soir, nous apprécions être dans les locaux tout neufs de « l&rsquo;alberg », situé dans dans l&rsquo;ancien poste de contrôle du fleuve, entre 2 ponts dont le pont « Penjant » (pont suspendu) aussi appelé le petit pont de Brooklyn. Étonnamment, il n’y a aucun signe religieux dans le bâtiment et il semble même avoir été équipé pour des pèlerins 2.0.</p>



<p>La promiscuité, de jour comme de nuit, avec les innombrables moustiques du delta ne nous manque pas du tout. Faudra penser la prochaine fois, quand on va dans ces types de lieux, à acheter du « repellente » (spray répulsif) contre ces insectes des plus envahissants.</p>



<p>Adeou,</p>



<p>Helena i Tomàs</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De La Nou de Gaià</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-60/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 16:24:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4752</guid>

					<description><![CDATA[« Terres de l&#8217;Ebre : destino cicloturista » (traduit du catalan, « Terres de l’Èbre : destination cyclotouristique »). Castelldefels. Province de Barcelone, Catalogne. Espagne &#8211; 20 Septembre 2023. Buenas, Cette image illustre bien l&#8217;idée que se font les Espagnols du cyclotourisme. À fond, à fond, à fond (souvent en peloton, ils prennent même des photos tout en roulant) ... <a title="De La Nou de Gaià" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-60/" aria-label="Read more about De La Nou de Gaià">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>« Terres de l&rsquo;Ebre : destino cicloturista » (traduit du catalan, « Terres de l’Èbre : destination cyclotouristique »). Castelldefels. Province de Barcelone, Catalogne. Espagne &#8211; 20 Septembre 2023.</em></p>



<p>Buenas,</p>



<p>Cette image illustre bien l&rsquo;idée que se font les Espagnols du cyclotourisme. À fond, à fond, à fond (souvent en peloton, ils prennent même des photos tout en roulant) et puis retour à l&rsquo;hôtel ou dans leurs pénates le soir. Et à midi, ou plutôt vers les 2 ou 3 heures ici : pause resto. Des cyclotouristes du pays avec sacoches et matériel de camping sont rares voire inexistants.</p>



<p>Pour l&rsquo;instant, comme cyclos classiques, nous avons croisé des Français, Allemands, Anglais, Australiens, Suédois&#8230; avec assez souvent des projets de rejoindre, du Cap le plus au nord de l&rsquo;Europe en Suède, le point le plus au sud du continent, au Portugal. Ou alors, aller au Maroc, avec pour l&rsquo;un l&rsquo;intention d&rsquo;atteindre l&rsquo;Afrique du Sud en un an !</p>



<p>Cette année, et jusqu&rsquo;à il y a deux jours, nous n&rsquo;avons pas rencontré beaucoup de problèmes pour nous poser le soir. Peut-être l&rsquo;effet des sacoches neuves.</p>



<p>Nous avons fait de belles rencontres : un couple de musiciens, chanteur-compositeurs, qui nous a fait profiter d&rsquo;un petit récital de chansons de type folk catalan, un maire qui nous a proposé une chambre dans sa maison plutôt que de nous donner l’autorisation de planter notre tente, une famille pakistanaise originaire du Cachemire qui nous a régalés de recettes typiques avec chapatis, chaï et des épis de maïs grillés, un agent de la police locale (le cousin ibérique de Roberto Benigni) qui nous a installés aux petits oignons dans l&rsquo;office du tourisme : « Vous allez voir, notre mairesse c&rsquo;est la meilleure mairesse du monde.“, des hôtes qui nous ont fait déguster un plat très similaire à la paella, des vins de La Rioja et un délicieux ratafia fait maison il nous semble…</p>



<p>Mais avant-hier, ce fut assez chaud pour trouver un hôte.</p>



<p>Un gars du complexe sportif nous a demandé de revenir le voir munis d’un document tamponné et signé par le maire qui nous autoriserait à passer la nuit dans la cité. Une requête tout à fait nouvelle pour nous qui voyageons en Espagne depuis six mois.</p>



<p>À la mairie, l&#8217;employé municipal nous a dit : « Je vais vous rendre un service. Allez à l&rsquo;hôtel. » Peut-être avait-il vu lui aussi la publicité de « sb hotels ».</p>



<p>Il nous a donc fallu monter sur les hauteurs de Barcelone pour tomber sur Manuel. Vivant en appartement, il a préféré nous présenter à ses voisins qui cultivent un jardin où ils font aussi pousser des plantes médicinales.</p>



<p>Avec l’huile de Millepertuis (réparatrice pour les muscles des sportifs) que nous a offert Joan ce matin, nous devrions pouvoir accélérer le rythme afin d&rsquo;atteindre dans des délais acceptables le lieu de départ de notre prochain reportage : le delta de l&rsquo;Èbre.</p>



<p>Comme ils disent ici : « Que disfrutéis ! » (Profitez-en !).</p>



<p>Helena i Tomàs</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Rodage terminé</title>
		<link>https://james60485.github.io/blog_id-59/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[htc]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Sep 2023 16:14:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Espagne]]></category>
		<category><![CDATA[Cyclisme]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://james60485.github.io/?p=4749</guid>

					<description><![CDATA[Coll de Condreu, 1 010 m. Nous quittons la région de La Garrotxa, une zone volcanique dans les pré-Pyrénées. Nous pénétrons dans La Selva (la forêt) que Francisco, notre hôte de la nuit précédente, nous a décrite comme lieu autrefois de banditisme (avec demande de rançon pour passer) et de culture de plantes plus ou ... <a title="Rodage terminé" class="read-more" href="https://james60485.github.io/blog_id-59/" aria-label="Read more about Rodage terminé">Lire la suite</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Coll de Condreu, 1 010 m. Nous quittons la région de La Garrotxa, une zone volcanique dans les pré-Pyrénées. Nous pénétrons dans La Selva (la forêt) que Francisco, notre hôte de la nuit précédente, nous a décrite comme lieu autrefois de banditisme (avec demande de rançon pour passer) et de culture de plantes plus ou moins licite. Province de Gérone, Catalogne, Espagne &#8211; 12 Septembre 2023.</em></p>



<p>Holà Buenas,</p>



<p>Sur la route depuis un peu plus d&rsquo;une semaine, tout se passe bien avec nos nouvelles sacoches flambant neuves. Nous avons juste subi une petite crevaison (due à un morceau de verre minuscule), vite réparée d&rsquo;un collage de rustine, sans même avoir à démonter entièrement le pneu. Et le câble du dérailleur qui ne tenait plus que par un fil depuis Mazamet a été changé à Lézignan-Corbière.</p>



<p>En 2000, à nos tout débuts dans le cyclotourisme, devant la poste de Tallahassee (en Floride), nous avions rencontré Scott, un équipier de <a href="https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Lance_Armstrong" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Lance Armstrong</a>. Après nous avoir accostés (Vous savez où vous allez dormir ce soir ?), il nous avait invités à venir séjourner chez lui, nous acceptant comme des collègues.</p>



<p>Le matin d&rsquo;une course à laquelle il comptait participer, il nous avait énormément surpris en quittant la maison directement sur son vélo (de mémoire il y avait quand même une soixantaine de kilomètres aller-retour). Il nous expliqua : « Je ne prends pas la voiture, je suis cycliste moi. Je vais sur la ligne de départ à vélo et je reviens à vélo. »</p>



<p>Nous avons toujours gardé cette attitude en exemple. C&rsquo;est pourquoi nous aussi maintenant, quand il faut se rendre sur un lieu de reportage, nous essayons d&rsquo;y aller « comme des champions ».</p>



<p>Le récent <a href="https://www.lemonde.fr/m-perso/article/2023/09/09/des-velos-a-bord-des-trains-entre-passagers-excedes-et-cyclistes-sans-place-c-est-un-peu-explosif_6188567_4497916.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">article</a> du Monde nous a confortés dans cette idée. Presque chaque fois que nous avons embarqué nos vélos chargés pour voyager en train, cela s&rsquo;est mal passé. Survenait des accrochages avec des contrôleurs ou des engueulades avec les autres voyageurs. L&rsquo;un d&rsquo;eux nous a même hurlé dessus : « Ici, avec vos vélos, vous êtes tolérés ! Compris ? » Inutile de lui dire que nous avions payé un supplément pour nos bicyclettes&#8230;</p>



<p>Depuis notre départ, nous avons parcouru environ 500 km avec (toujours sans voir le bleu de la mer Méditerranée !) et avec 8 cols qui nous ont défiés: Col de La Croix du Jubilé, Col d‘Extrême, Col de la Dona, Col du Perthus, Coll d&rsquo;Uria, Coll de Condreu, Coll du Buc et Coll de Ravell. Récemment, nous rencontrons énormément de cyclistes. Un barman, qui nous ravitaille en eau à Esponellà, nous apprend que Lance Armstrong (encore lui !) a fait de Gérone un lieu d&rsquo;entraînement. Depuis il y a des « disciples » sur les nombreux circuits dans la région. C&rsquo;est peut-être pour cela que nous voyons tous ces coureurs bien affûtés et en tenue et vélo de pro.</p>



<p>Gérone, c&rsquo;est notre prochaine destination. Nous avons prévu d&rsquo;y retrouver une amie d&rsquo;école de la miss. Ensuite, nous poursuivrons vers Barcelone et au sud, l&rsquo;endroit où débute le cœur de notre reportage.</p>



<p>Vous l&rsquo;avez compris, le moral est bon et le physique pas trop mal. Allez, on reprend la route. Nous allons peut-être croiser Scott au détour d&rsquo;un virage.</p>



<p>Voilà pour le post de cette quinzaine. À vous les studios !</p>



<p>Hasta pronto !<br>Abrazos y suerte</p>



<p>Elena y Tomas</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
