{"id":4188,"date":"2024-04-28T23:17:13","date_gmt":"2024-04-28T21:17:13","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4188"},"modified":"2024-04-28T23:22:22","modified_gmt":"2024-04-28T21:22:22","slug":"htc_gr_253-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_253-intro\/","title":{"rendered":"Chili &#8211; Cl\u00f4tures, Miradors, etc. \/ Agriculture"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_253_img_004.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4185\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_253_img_004.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_253_img_004-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_253_img_004-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_253-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_mg_07-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Depuis nos d\u00e9buts dans la photographie nous avons largement ax\u00e9 notre travail sur la th\u00e9matique agricole. C\u2019est ainsi que nous avons pu documenter plus ou moins facilement : l\u2019agriculture intensive par exemple en Espagne ou aux USA en se focalisant beaucoup sur les conditions de vie et le labeur des ouvriers agricoles, l\u2019agriculture vivri\u00e8re en Afrique de l\u2019Ouest, la vie et le travail dans une ferme laiti\u00e8re durant une ann\u00e9e en France etc. (voir les diff\u00e9rents reportages sur le site) et nous pensions na\u00efvement en faire de m\u00eame au Chili.<\/p>\n\n\n\n<p>Mais cette fois-ci la t\u00e2che fut plus compliqu\u00e9e comme vous pourrez le constater en visionnant cette petite s\u00e9rie. L\u2019explication que l\u2019on nous a fr\u00e9quemment donn\u00e9e sont les vols. Vol de r\u00e9colte et vol de mat\u00e9riel.<\/p>\n\n\n\n<p>Les quelques images du travail agricole que nous avons tout de m\u00eame r\u00e9colt\u00e9es en passant (sur notre route vers le Br\u00e9sil) se trouvent r\u00e9unies dans le sujet principal du Chili : \u00ab\u00a0Le Chili apr\u00e8s la COP\u00a0\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans la presse depuis quelque temps nous voyons que c\u2019est aussi devenu un sujet d\u2019inqui\u00e9tude en France : \u00ab Les agriculteurs sont inquiets face \u00e0 la multiplication des vols dont ils sont victimes. Ils font face \u00e0 des vols de moutons, de fruits, de l\u00e9gumes, mais aussi de mat\u00e9riels high-tech \u00e9quipant les tracteurs. \u00bb (1)<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Pour les retarder, commencez par un portail \u00e0 serrure, un bon cadenas ou une cha\u00eene \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de votre exploitation agricole. M\u00eame si cela semble futile, c\u2019est le premier obstacle que rencontrera une personne mal intentionn\u00e9e, un obstacle qui peut parfois suffire. Dans le cas d\u2019un hangar, appliquez les m\u00eame conseils. \u00bb (2)<\/p>\n\n\n\n<p>(1) https:\/\/www.francetvinfo.fr\/economie\/emploi\/metiers\/agriculture\/campagne-la-detresse-des-agriculteurs-face-aux-vols-de-materiels_4301995.html (consult\u00e9 le 24 mars 2021)<br>(2) https:\/\/actu.fr\/normandie\/argentan_61006\/vols-dans-fermes-normandie-gendarmerie-lance-lalerte_30997748.html (consult\u00e9 le 24 mars 2021)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Depuis nos d\u00e9buts dans la photographie nous avons largement ax\u00e9 notre travail sur la th\u00e9matique agricole. C\u2019est ainsi que nous avons pu documenter plus ou moins facilement : l\u2019agriculture intensive par exemple en Espagne ou aux USA en se focalisant beaucoup sur les conditions de vie et le labeur des ouvriers agricoles, l\u2019agriculture vivri\u00e8re &#8230; <a title=\"Chili &#8211; Cl\u00f4tures, Miradors, etc. \/ Agriculture\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_07\/htc_gr_253-intro\/\" aria-label=\"Read more about Chili &#8211; Cl\u00f4tures, Miradors, etc. \/ Agriculture\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2621,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4188"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4188"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4188\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4191,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4188\/revisions\/4191"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2621"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4188"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}