{"id":4574,"date":"2024-05-07T00:27:04","date_gmt":"2024-05-06T22:27:04","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4574"},"modified":"2024-05-07T00:31:23","modified_gmt":"2024-05-06T22:31:23","slug":"htc_gr_17-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_17-intro\/","title":{"rendered":"La Campagne de Baena (Huile d&rsquo;olive)"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_17_img_028.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4569\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_17_img_028.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_17_img_028-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_17_img_028-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_17-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_mg_05-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Fin Novembre, beaucoup de journaliers agricoles partent chercher du travail dans la province de Ja\u00e9n. Le travail de r\u00e9colte des olives commence. Je les suis. Cette campagne est la plus grande productrice d&rsquo;huile d&rsquo;olive du monde. Je me rends \u00e0 Baena, village tr\u00e8s fier de sa production, se situant \u00e0 la fronti\u00e8re des provinces de Ja\u00e9n et de Cordoba.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u00e0, quelques mois plus t\u00f4t, nous avions fait la connaissance arros\u00e9e !!! d&rsquo;un important exploitant terrien qui m&rsquo;avait alors invit\u00e9 \u00e0 revenir faire un reportage photo lors des r\u00e9coltes.<\/p>\n\n\n\n<p>En plus de documenter le travail dans les champs, je m&rsquo;int\u00e9resse aux conditions d&rsquo;accueil plus favorables ici, qui font dire \u00e0 beaucoup de travailleurs journaliers migrants que c&rsquo;est la campagne dans l&rsquo;ann\u00e9e qu&rsquo;ils pr\u00e9f\u00e8rent. Je suis aussi intrigu\u00e9 par les travailleurs venant des pays de l&rsquo;Est par le biais de programmes pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e (les fameux \u00ab\u00a0contrato en origen\u00a0\u00bb, pendant du \u00ab\u00a0contrat OMI\u00a0\u00bb en France).<\/p>\n\n\n\n<p>(Extrait du texte Lisez l&rsquo;histoire)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction Fin Novembre, beaucoup de journaliers agricoles partent chercher du travail dans la province de Ja\u00e9n. Le travail de r\u00e9colte des olives commence. Je les suis. Cette campagne est la plus grande productrice d&rsquo;huile d&rsquo;olive du monde. Je me rends \u00e0 Baena, village tr\u00e8s fier de sa production, se situant \u00e0 la fronti\u00e8re des provinces &#8230; <a title=\"La Campagne de Baena (Huile d&rsquo;olive)\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_05\/htc_gr_17-intro\/\" aria-label=\"Read more about La Campagne de Baena (Huile d&rsquo;olive)\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2632,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4574"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4574"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4574\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4577,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4574\/revisions\/4577"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2632"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4574"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}