{"id":4304,"date":"2024-05-02T00:19:45","date_gmt":"2024-05-01T22:19:45","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=4304"},"modified":"2024-05-02T00:24:58","modified_gmt":"2024-05-01T22:24:58","slug":"htc_gr_47-intro","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_gr_47-intro\/","title":{"rendered":"Travailleurs migrants ha\u00eftiens (Floride-G\u00e9orgie)"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"303\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_47_img_023.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4299\" style=\"width:330px;height:auto\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_47_img_023.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_47_img_023-300x202.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_47_img_023-150x101.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_gr_47-galerie\/\">Voir le reportage<\/a><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_mg_03-histoire\/\">Lire l&rsquo;histoire du reportage<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:20px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><strong>Introduction<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est en Floride, \u00e0 Homestead exactement (petite bourgade au Sud de Miami) que j\u2019ai rencontr\u00e9 ce groupe de travailleurs migrants ha\u00eftiens. Une apr\u00e8s-midi durant, ils me permettent de les photographier dans leur travail de r\u00e9colte de haricots. Comme il m\u2019est interdit de revenir les voir comme pr\u00e9vu les jours qui suivent (lire \u2018\u2018L\u2019histoire des reportages aux USA\u2019\u2019), je fais tout de m\u00eame, comme promis, un bref voyage d\u00e9but juillet dans l\u2019\u00c9tat de G\u00e9orgie afin de les retrouver. Ils assurent l\u00e0 encore la r\u00e9colte des haricots pour les agriculteurs locaux. Pour eux, l\u2019ann\u00e9e se divise en deux, 6 mois dans les champs de haricots en Floride, 6 mois dans les champs de haricots en G\u00e9orgie (4 juillet, jour de f\u00eate nationale, inclus).<\/p>\n\n\n\n<p>Au fil des vagues successives d\u2019immigration en provenance d\u2019Ha\u00efti depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es, la communaut\u00e9 ha\u00eftienne est bien pr\u00e9sente en Floride. Des villes comme North Miami ou le Little River District sont devenues des bastions de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne de la Floride du sud (Le 3 juin 2009, un maire d\u2019origine ha\u00eftienne est \u00e9lu \u00e0 North Miami).<\/p>\n\n\n\n<p>La communaut\u00e9 ha\u00eftienne \u00e9tasunienne, se bat pour obtenir un statut temporaire sp\u00e9cial (TPS) qui serait d\u00e9livr\u00e9 aux milliers d\u2019Ha\u00eftiens sans papiers vivant actuellement aux Etats-Unis, une sorte de permis de r\u00e9sidence et de travail qui est renouvel\u00e9 depuis plus de quinze ans aux ressortissants de certains pays d\u2019Am\u00e9rique centrale comme le Salvador, victime de catastrophes naturelles.<\/p>\n\n\n\n<p>(Extrait du texte Lisez l&rsquo;histoire)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Introduction C\u2019est en Floride, \u00e0 Homestead exactement (petite bourgade au Sud de Miami) que j\u2019ai rencontr\u00e9 ce groupe de travailleurs migrants ha\u00eftiens. Une apr\u00e8s-midi durant, ils me permettent de les photographier dans leur travail de r\u00e9colte de haricots. Comme il m\u2019est interdit de revenir les voir comme pr\u00e9vu les jours qui suivent (lire \u2018\u2018L\u2019histoire des &#8230; <a title=\"Travailleurs migrants ha\u00eftiens (Floride-G\u00e9orgie)\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_03\/htc_gr_47-intro\/\" aria-label=\"Read more about Travailleurs migrants ha\u00eftiens (Floride-G\u00e9orgie)\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2624,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4304"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4304"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4304\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4308,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4304\/revisions\/4308"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2624"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4304"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}