{"id":2628,"date":"2024-02-13T16:22:21","date_gmt":"2024-02-13T15:22:21","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=2628"},"modified":"2024-05-09T18:13:04","modified_gmt":"2024-05-09T16:13:04","slug":"htc_mg_08","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_08\/","title":{"rendered":"H\u00f4tes de \u2026 Photos des personnes qui nous ont aid\u00e9s sur la route"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_08\/htc_gr_610-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_610_img_030.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2668\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_610_img_030.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_610_img_030-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_610_img_030-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><em>H\u00f4tes du Chili<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Galerie de portraits des personnes qui ont enrichi nos plus de deux mois de voyage \u00e0 v\u00e9lo de Santiago du Chili \u00e0 San Pedro de Atacama.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_08\/htc_gr_600-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"450\" height=\"300\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_600_img_005.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4439\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_600_img_005.jpg 450w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_600_img_005-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_600_img_005-150x100.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 450px) 100vw, 450px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><em>H\u00f4tes de France<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Galerie de portraits des personnes qui ont rendu plus agr\u00e9able le tour de France \u00e0 v\u00e9lo long de 20 500 km.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_08\/htc_gr_23-intro\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"425\" height=\"311\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_23_img_012.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4449\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_23_img_012.jpg 425w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_23_img_012-300x220.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_23_img_012-150x110.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 425px) 100vw, 425px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><em>Tandem \/ S\u00e9rie<\/em><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>De mai 2001 \u00e0 novembre 2002, \u00e0 travers 17 pays (plus de 18 000 km), nous allons vivre l\u2019aventure de l\u2019errance et l\u2019ivresse du mouvement.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>H\u00f4tes du Chili Galerie de portraits des personnes qui ont enrichi nos plus de deux mois de voyage \u00e0 v\u00e9lo de Santiago du Chili \u00e0 San Pedro de Atacama. H\u00f4tes de France Galerie de portraits des personnes qui ont rendu plus agr\u00e9able le tour de France \u00e0 v\u00e9lo long de 20 500 km. Tandem \/ &#8230; <a title=\"H\u00f4tes de \u2026 Photos des personnes qui nous ont aid\u00e9s sur la route\" class=\"read-more\" href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_08\/\" aria-label=\"Read more about H\u00f4tes de \u2026 Photos des personnes qui nous ont aid\u00e9s sur la route\">Lire la suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-2628","page","type-page","status-publish"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2628"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2628"}],"version-history":[{"count":10,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2628\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4681,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2628\/revisions\/4681"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2628"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}