{"id":2932,"date":"2024-02-22T00:09:17","date_gmt":"2024-02-21T23:09:17","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/?page_id=2932"},"modified":"2024-07-21T01:08:15","modified_gmt":"2024-07-20T23:08:15","slug":"htc_gr_502-galerie","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/htc_mg_09\/htc_gr_502-galerie\/","title":{"rendered":"La bataille de Sivens, Part 2"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-4 wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_001.jpg\" data-lbwps-width=\"400\" data-lbwps-height=\"600\" data-lbwps-srcsmall=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_001-100x150.jpg\" data-lbwps-caption=\"\u00ab Barrage de Sivens, Tir fatal \u00bb, Une du journal Lib\u00e9ration du Mercredi 29 octobre 2014. France &amp;#8211; Octobre 2014.&lt;br \/&gt;\n\u00ab \u00c0 Sivens, la mort suspecte d&amp;rsquo;un opposant au barrage. Le corps d&amp;rsquo;un \u00e9tudiant de 21 ans a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert sur le site du Tarn apr\u00e8s des heurts avec les forces de l&amp;rsquo;ordre. Les causes du d\u00e9c\u00e8s restent inconnues.&lt;br \/&gt;\nIl s&amp;rsquo;appelait R\u00e9mi, et il avait 21 ans. Dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, il est mort en marge d&amp;rsquo;un rassemblement organis\u00e9 contre le barrage de Sivens, dans le Tarn. Selon un communiqu\u00e9 de la pr\u00e9fecture, les gendarmes ont \u00abd\u00e9couvert\u00bb un corps \u00abvers 2 heures du matin\u00bb. \u00abLes sapeurs-pompiers sont intervenus rapidement mais n&amp;rsquo;ont pu que constater le d\u00e9c\u00e8s de la victime.\u00bb *&lt;br \/&gt;\n*https:\/\/www.liberation.fr\/societe\/2014\/10\/26\/a-sivens-la-mort-suspecte-d-un-opposant-au-barrage_1130153   (consult\u00e9 le 12 ao\u00fbt 2020)\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"1200\" data-id=\"5019\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_001.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5019\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_001.jpg 800w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_001-300x450.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_001-683x1024.jpg 683w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_001-100x150.jpg 100w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_001-768x1152.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_002.jpg\" data-lbwps-width=\"900\" data-lbwps-height=\"600\" data-lbwps-srcsmall=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_002-150x100.jpg\" data-lbwps-caption=\"Premi\u00e8re r\u00e9action \u00e0 la presse d&amp;rsquo;un opposant au projet de barrage connaissant la victime, le matin m\u00eame de l&amp;rsquo;annonce du d\u00e9c\u00e8s de R\u00e9mi Fraisse. Sivens, D\u00e9partement du Tarn, France &amp;#8211; 26 Octobre 2014.&lt;br \/&gt;\nR\u00e9mi Fraisse \u00e9tait venu ce jour-l\u00e0 pour participer \u00e0 la contestation contre le projet du barrage sur la zone humide du Testet. \u00ab L&amp;rsquo;un des derniers \u00e0 l&amp;rsquo;avoir crois\u00e9 est un \u00abmilitant pacifiste\u00bb qui dit s&amp;rsquo;appeler Dadou. C&amp;rsquo;\u00e9tait samedi apr\u00e8s-midi. \u00abOn a discut\u00e9 une demi-heure ensemble. C&amp;rsquo;\u00e9tait la premi\u00e8re fois qu&amp;rsquo;il venait sur une ZAD [acronyme de Zone \u00e0 d\u00e9fendre pour les militants pro-environnement, ndlr] . Il se renseignait sur l&amp;rsquo;organisation du lieu. Il a dit qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;\u00e9tait jamais all\u00e9 sur un \u00ab\u00a0front\u00a0\u00bb. Il disait s&amp;rsquo;int\u00e9resser aux utopies et aux villages autog\u00e9r\u00e9s.\u00bb*&lt;br \/&gt;\n*https:\/\/www.liberation.fr\/societe\/2014\/10\/28\/remi-fraisse-un-botaniste-egare_1131485   (consult\u00e9 le 12 ao\u00fbt 2020)\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"800\" data-id=\"5020\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_002.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5020\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_002.jpg 1200w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_002-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_002-1024x683.jpg 1024w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_002-150x100.jpg 150w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_002-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_003.jpg\" data-lbwps-width=\"1000\" data-lbwps-height=\"338.82352941176\" data-lbwps-srcsmall=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_003-150x51.jpg\" data-lbwps-caption=\"Sur le lieu du drame, au matin de la mort de R\u00e9mi Fraisse, des zadistes pr\u00e8s du g\u00e9n\u00e9rateur \u00e9lectrique qui avait \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9 sur place. Sivens, D\u00e9partement du Tarn, France &amp;#8211; 26 Octobre 2014.&lt;br \/&gt;\n\u00ab En pr\u00e9vision du rassemblement, la pr\u00e9fecture (avait) fait \u00e9vacuer le chantier ainsi que tout le mat\u00e9riel. Les gendarmes mobiles pr\u00e9sents pour prot\u00e9ger le chantier sont retir\u00e9s. Ne restent sur place qu&amp;rsquo;une cabane de chantier et un g\u00e9n\u00e9rateur \u00e9lectrique \u00e9quip\u00e9 de projecteurs, gard\u00e9s par trois vigiles. Dans la nuit du 24 au 25, \u00ab un groupe d&amp;rsquo;une trentaine de personnes \u00bb incendie cette cabane et ce g\u00e9n\u00e9rateur, ce qui provoque probablement le retour des forces de l&amp;rsquo;ordre. La gendarmerie revient donc sur le site alors que les CRS se retirent eux \u00e0 18 heures. \u00bb*&lt;br \/&gt;\n*https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Chronologie_du_projet_de_barrage_de_Sivens   (consult\u00e9 le 12 ao\u00fbt 2020)\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1700\" height=\"576\" data-id=\"5021\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_003.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5021\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_003.jpg 1700w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_003-300x102.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_003-1024x347.jpg 1024w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_003-150x51.jpg 150w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_003-768x260.jpg 768w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_003-1536x520.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1700px) 100vw, 1700px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_004.jpg\" data-lbwps-width=\"800\" data-lbwps-height=\"600\" data-lbwps-srcsmall=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_004-150x113.jpg\" data-lbwps-caption=\"Sur le lieu du drame, au matin de la mort de R\u00e9mi Fraisse.&lt;br \/&gt;\n&amp;#8211; Un amas de douilles de munitions utilis\u00e9es par les gendarmes.&lt;br \/&gt;\n&amp;#8211; La presse interviewe une opposante au barrage.&lt;br \/&gt;\nSivens, D\u00e9partement du Tarn, France &amp;#8211; 26 Octobre 2014.&lt;br \/&gt;\n\u00ab Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale (DGGN), Denis Favier, \u00ab\u00a0(maintient) qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a pas eu faute de la part du grad\u00e9 qui a lanc\u00e9\u00a0\u00bb la grenade offensive qui a tu\u00e9 le jeune manifestant dans la nuit du 25 au 26 octobre. \u00ab\u00a0Entre minuit et 3 heures du matin, ce sont 23 grenades qui ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es\u00a0\u00bb, d\u00e9clare Denis Favier qui juge \u00ab\u00a0inexact\u00a0\u00bb le chiffre d&amp;rsquo;une quarantaine de projectiles qui a pu \u00eatre avanc\u00e9. \u00bb*&lt;br \/&gt;\n\u00ab Le pr\u00e9fet du Tarn, qui d\u00e9tient l&amp;rsquo;autorit\u00e9 publique, a fait appel aux forces de gendarmerie car il y avait des risques d&amp;rsquo;affrontement avec des contre-manifestants favorables au barrage. Il y avait aussi la crainte de voir des casseurs se rendre dans la ville proche de Gaillac. Enfin il fallait \u00e9viter le \u00ab pi\u00e9geage \u00bb du site qui aurait compromis la reprise des travaux. \u00bb**&lt;br \/&gt;\n*https:\/\/www.midilibre.fr\/2014\/11\/08\/barrage-de-sivens-23-grenades-offensives-tirees-la-nuit-de-la-mort-de-fraisse,1078016.php&lt;br \/&gt;\n**https:\/\/www.leparisien.fr\/faits-divers\/drame-de-sivens-23-grenades-lancees-selon-le-patron-de-la-gendarmerie-08-11-2014-4276051.php&lt;br&gt;(consult\u00e9s le 12 ao\u00fbt 2020)\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1132\" height=\"849\" data-id=\"5022\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_004.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5022\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_004.jpg 1132w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_004-300x225.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_004-1024x768.jpg 1024w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_004-150x113.jpg 150w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_004-768x576.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1132px) 100vw, 1132px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_005.jpg\" data-lbwps-width=\"900\" data-lbwps-height=\"600\" data-lbwps-srcsmall=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_005-150x100.jpg\" data-lbwps-caption=\"Sur le lieu du drame, au matin de la mort de R\u00e9mi Fraisse.&lt;br \/&gt;\nIci un amas de douilles de munitions utilis\u00e9es par les gendarmes. Sivens, D\u00e9partement du Tarn, France &amp;#8211; 26 Octobre 2014.&lt;br \/&gt;\nD&amp;rsquo;apr\u00e8s M\u00e9diapart, \u00ab Selon le d\u00e9compte officiel, plus de 700 grenades en tout genre ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9es, dont 42 offensives. \u00bb*&lt;br \/&gt;\n\u00ab Deux semaines apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de R\u00e9mi Fraisse, sur le chantier contest\u00e9 du barrage de Sivens (Tarn), le g\u00e9n\u00e9ral Denis Favier, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la gendarmerie nationale, revient sur les circonstances du drame.&lt;br \/&gt;\nDepuis d\u00e9but septembre, les heurts entre forces de l&amp;rsquo;ordre et zadistes ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement violents, au point que 56 policiers et gendarmes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s. &amp;#8230;nous avons tr\u00e8s vite compris qu&amp;rsquo;une frange radicale de casseurs viendrait se m\u00ealer aux manifestants pacifiques.&lt;br \/&gt;\nOn \u00e9voque une quarantaine de grenades de ce type utilis\u00e9es au cours de ces affrontements&amp;#8230; Non, c&amp;rsquo;est inexact. Entre minuit et 3 heures du matin, ce sont 23 grenades qui ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es. Environ 400 le sont tous les ans, c&amp;rsquo;est dire que les affrontements ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement violents. J&amp;rsquo;ai vu des officiers, pr\u00e9sents dans la gendarmerie depuis trente ans, qui m&amp;rsquo;ont dit ne jamais avoir vu un tel niveau de violence. Nous sommes face \u00e0 des gens qui \u00e9taient pr\u00e9sents pour \u00ab casser \u00bb du gendarme. \u00bb**&lt;br \/&gt;\n*https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/france\/121114\/mort-de-remi-fraisse-le-recit-des-gendarmes-place-linterieur-dos-au-mur&lt;br \/&gt;\n**https:\/\/www.leparisien.fr\/faits-divers\/drame-de-sivens-23-grenades-lancees-selon-le-patron-de-la-gendarmerie-08-11-2014-4276051.php&lt;br&gt;(consult\u00e9s le 12 ao\u00fbt 2020)\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"800\" data-id=\"5023\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_005.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5023\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_005.jpg 1200w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_005-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_005-1024x683.jpg 1024w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_005-150x100.jpg 150w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_005-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_006.jpg\" data-lbwps-width=\"1000\" data-lbwps-height=\"338.82352941176\" data-lbwps-srcsmall=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_006-150x51.jpg\" data-lbwps-caption=\"La presse sur le lieu du drame, au matin de la mort de R\u00e9mi Fraisse.&lt;br \/&gt;\nPhoto de droite une interview de Ben Lefetey, porte-parole du collectif Sauvegarde de la zone humide du Testet.&lt;br \/&gt;\n\u00ab Selon les premiers \u00e9l\u00e9ments que nous avons recueillis, la mort a eu lieu dans le contexte d&amp;rsquo;affrontements avec les gendarmes. Nous ne disons pas que les forces de l&amp;rsquo;ordre ont tu\u00e9 un opposant mais un t\u00e9moin nous a dit que le d\u00e9c\u00e8s s&amp;rsquo;\u00e9tait pass\u00e9 au moment d&amp;rsquo;affrontements\u00bb, indique Ben Lefetey&amp;#8230; \u00bb* Sivens, D\u00e9partement du Tarn, France &amp;#8211; 26 Octobre 2014.&lt;br \/&gt;\n*https:\/\/reporterre.net\/Drame-au-Testet-un-mort-Premier   (consult\u00e9 le 12 ao\u00fbt 2020)\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1700\" height=\"576\" data-id=\"5024\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_006.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5024\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_006.jpg 1700w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_006-300x102.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_006-1024x347.jpg 1024w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_006-150x51.jpg 150w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_006-768x260.jpg 768w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_006-1536x520.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1700px) 100vw, 1700px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_007.jpg\" data-lbwps-width=\"900\" data-lbwps-height=\"600\" data-lbwps-srcsmall=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_007-150x100.jpg\" data-lbwps-caption=\"Pr\u00e8s du lieu du drame, au matin de la mort de R\u00e9mi Fraisse. Des zadistes ont construit une barricade au niveau de \u00ab l&amp;rsquo;entr\u00e9e de l&#039;\u00a0\u00bbenclos aux machines\u00a0\u00bb\u00bb o\u00f9 stationnent habituellement des engins de chantier utilis\u00e9s pour le d\u00e9boisement du site et o\u00f9 sont install\u00e9es les cabanes des ouvriers. Tout a \u00e9t\u00e9 vid\u00e9 la veille, les autorit\u00e9s craignant que les \u00e9quipements ne soient une nouvelle fois incendi\u00e9s. \u00bb* Sivens, D\u00e9partement du Tarn, France &amp;#8211; 26 Octobre 2014.&lt;br \/&gt;\n\u00ab Selon la journaliste Louise Fessard, dans l&amp;rsquo;apr\u00e8s-midi, plusieurs centaines de policiers anti\u00e9meutes sont pr\u00e9sents sur le chantier, malgr\u00e9 la promesse du pr\u00e9fet : un policier syndiqu\u00e9 s&amp;rsquo;\u00e9tonne de cette pr\u00e9sence alors \u00ab qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y avait ni risque ni d&amp;rsquo;atteinte aux biens ou aux personnes \u00bb, un haut fonctionnaire rel\u00e8vant que cette zone \u00e9tait loin d&amp;rsquo;\u00eatre vitale. Selon le commandant du groupement de gendarmerie du Tarn, 2 000 personnes manifestaient pacifiquement quand \u00ab 100 \u00e0 150 anarchistes encagoul\u00e9s et tout de noir v\u00eatus [qui] ont jet\u00e9 des engins incendiaires \u00bb sur les forces de l&amp;rsquo;ordre. Cette zone d\u00e9serte est alors transform\u00e9e en zone de gu\u00e9rilla, le tout alors que la nuit est tomb\u00e9e. \u00bb**&lt;br \/&gt;\n*https:\/\/www.liberation.fr\/societe\/2014\/10\/28\/sivens-une-video-montre-des-affrontements-qui-ont-precede-la-mort-de-remi-fraisse_1131187   (consult\u00e9 le 12 ao\u00fbt 2020)&lt;br \/&gt;\n**https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Chronologie_du_projet_de_barrage_de_Sivens   (consult\u00e9 le 12 ao\u00fbt 2020)\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"800\" data-id=\"5025\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_007.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5025\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_007.jpg 1200w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_007-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_007-1024x683.jpg 1024w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_007-150x100.jpg 150w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_007-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_008.jpg\" data-lbwps-width=\"900\" data-lbwps-height=\"600\" data-lbwps-srcsmall=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_008-150x100.jpg\" data-lbwps-caption=\"Aux abords de la Place de la Lib\u00e9ration o\u00f9 pr\u00e8s d&amp;rsquo;un millier de personnes se sont rassembl\u00e9es, \u00e0 Gaillac, \u00e0 partir de 18 heures, en hommage \u00e0 R\u00e9mi Fraisse. Ce jeune homme est mort la nuit pr\u00e9c\u00e9dente lors de confrontations avec les forces de l&amp;rsquo;ordre sur le site du projet de barrage contest\u00e9 de Sivens. Gaillac, D\u00e9partement du Tarn, France &amp;#8211; 26 Octobre 2014.\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"800\" data-id=\"5026\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_008.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5026\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_008.jpg 1200w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_008-300x200.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_008-1024x683.jpg 1024w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_008-150x100.jpg 150w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/htc_gr_502_img_008-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/figure>\n<\/figure>\n\n\n<script>\/\/ Depends on full-size image being selected\r\nconst image = document.getElementsByTagName(\"img\");\r\nfor (var i = 0; image[i]; i++) {\r\n\tlet height = image[i].getAttribute(\"width\");\r\n\tswitch (height) {\r\n\t\tcase \"800\":\r\n\t\t\timage[i].style.cssText = \"width:65%; position:relative; top:0; left:10%\";\r\n\t\t\tbreak;\r\n\t\tcase \"1132\":\r\n\t\t\timage[i].style.cssText = \"width:85%; position:relative; top:20px\";\r\n\t\t\tbreak;\r\n\t\tcase \"1200\":\r\n\t\t\timage[i].style.cssText = \"width:90%; position:relative; top:30px\";\r\n\t\t\tbreak;\r\n\t\tcase \"1700\":\r\n\t\t\timage[i].style.cssText = \"width:100%; position:relative; top:55px\";\r\n\t\t\t}\r\n}<\/script>\n\n\n<script>\/\/ Hide PS caption by mouse clicking image\r\nimageClickAction: (releasePoint, e) => {\r\nconst caption = document.querySelector('.pswp__caption');\r\nconst style = getComputedStyle(caption);\r\nconst vis = style.display;\r\nif (vis == 'block') {caption.style.display = 'none';}\r\nelse if (vis == 'none') {caption.style.display = 'block';}\r\n}\r\n\/\/ Hide PS caption by tapping on viewport\r\ntapAction: (releasePoint, e) => {\r\nconst caption = document.querySelector('.pswp__caption');\r\nconst style = getComputedStyle(caption);\r\nconst vis = style.display;\r\nif (vis == 'block') {caption.style.display = 'none';}\r\nelse if (vis == 'none') {caption.style.display = 'block';}\r\n}<\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2630,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-2932","page","type-page","status-publish"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2932"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2932"}],"version-history":[{"count":74,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2932\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5236,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2932\/revisions\/5236"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2630"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2932"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}