{"id":41,"date":"2024-02-02T03:32:39","date_gmt":"2024-02-02T02:32:39","guid":{"rendered":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8080\/?page_id=41"},"modified":"2024-02-08T17:53:33","modified_gmt":"2024-02-08T16:53:33","slug":"a-propos","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/a-propos\/","title":{"rendered":"\u00c0 Propos"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"833\" height=\"581\" src=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/a-propos.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2434\" srcset=\"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/a-propos.jpg 833w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/a-propos-300x209.jpg 300w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/a-propos-150x105.jpg 150w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/a-propos-768x536.jpg 768w, http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-content\/uploads\/a-propos-624x435.jpg 624w\" sizes=\"(max-width: 833px) 100vw, 833px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>Assistante dentaire et infirmier de formation, nous avons d\u00e9couvert la photographie au d\u00e9but du mill\u00e9naire, lors d\u2019un voyage \u00e0 v\u00e9lo de 18 mois qui nous a men\u00e9s jusqu\u2019en Inde.\u2028 Au retour, gr\u00e2ce \u00e0 des amis, nous exposerons un peu le travail (voir la s\u00e9rie Tandem) qui re\u00e7oit un tr\u00e8s bon accueil.<\/p>\n\n\n\n<p>Fin 2005, Thomas quitte son poste \u00e0 l\u2019h\u00f4pital et commence par r\u00e9aliser des reportages en Allemagne et en Espagne qui lui valent notamment \u00ab\u00a0d&rsquo;\u00eatre pris\u00a0\u00bb dans deux agences comme on disait \u00e0 l\u2019\u00e9poque.\u2028 En 2018, c\u2019est H\u00e9l\u00e8ne qui se lib\u00e8re \u00e0 son tour de son emploi pour rejoindre Thomas, afin de terminer avec lui le tour de France \u00e0 v\u00e9lo qu&rsquo;il avait entrepris seul quelques ann\u00e9es plus t\u00f4t.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>C\u2019est \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 cette m\u00eame p\u00e9riode que l\u2019ami Jim de Vancouver nous pr\u00e9vient que le site que nous avions cr\u00e9\u00e9 apr\u00e8s les reportages espagnols sera bient\u00f4t obsol\u00e8te, du fait de son principal logiciel (Flash) amen\u00e9 \u00e0 dispara\u00eetre. Il nous propose de nous aider \u00e0 en cr\u00e9er un autre. Un Grand Merci \u00e0 lui ! \u2028Commence alors un long travail pour arriver \u00e0 ce nouveau site.\u2028 Pour le construire, Jim a utilis\u00e9 (au maximum) des logiciels libres, assist\u00e9 de son fils (un Grand Merci \u00e0 lui aussi !) pour les parties les plus d\u00e9licates.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0 noter que nous n\u2019avons pas install\u00e9 de logiciel invasif et qu&rsquo;aucune donn\u00e9e personnelle n\u2019est collect\u00e9e lors de votre visite.<\/p>\n\n\n\n<p>Bonne navigation sur le site !<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Assistante dentaire et infirmier de formation, nous avons d\u00e9couvert la photographie au d\u00e9but du mill\u00e9naire, lors d\u2019un voyage \u00e0 v\u00e9lo de 18 mois qui nous a men\u00e9s jusqu\u2019en Inde.\u2028 Au retour, gr\u00e2ce \u00e0 des amis, nous exposerons un peu le travail (voir la s\u00e9rie Tandem) qui re\u00e7oit un tr\u00e8s bon accueil. Fin 2005, Thomas quitte [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-templates\/full-width.php","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/41"}],"collection":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=41"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/41\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2452,"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/41\/revisions\/2452"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/htc-wp.ddev.site:8000\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=41"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}